<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/</link><description>Recent content on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>ar-YE</language><lastBuildDate>Wed, 26 Jul 2023 19:08:24 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Contact</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/contact/</guid><description/></item><item><title>Team</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/team/</guid><description/></item><item><title>عنا</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/about/</guid><description>&lt;p>نادي CoderDojo Schöneweide هو نادٍ للأطفال والشباب الذين تتراوح أعمارهم بين 7 و17 عاماً,
الذين يهتمون ويستمتعون باستخدام الحواسيب بشكل خلاق، ويساعدون في تشكيل العالم الرقمي
وحل المشاكل الصعبة.
يقدم CoderDojo Schöneweide ورش عمل مجانية قائمة على المشاريع.&lt;/p></description></item><item><title>الفعاليات</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/events/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/events/</guid><description>&lt;p>تُقام الفعاليات مرتين في الشهر، يوم السبت من الساعة 11:00 - 13:00 في HTW في شونفايده (Wilhelminenhofstr. 75A، 12459 برلين).
عادةً ما يكون هناك ورشة عمل و&amp;quot;برمجة في الدوجو&amp;quot;. لا يُطلب أي معرفة مسبقة.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>ورش العمل&lt;/strong> | احصل على نظرة ثاقبة حول موضوع محدد من العالم الرقمي.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>البرمجة في الدوجو&lt;/strong> | تعال بمشروعك واحصل على مساعدة من مرشدينا، أو ابدأ مشروعًا جديدًا&lt;/p>
&lt;a href="https://pretix.eu/dojosw/" class="button shortcode">
 المواعيد والتسجيل
&lt;/a></description></item><item><title>تبرع</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/donate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/donate/</guid><description>&lt;p>هل ترغب في دعم عمل كودر دوجو شونه فايده؟&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://coderdojo-deutschland.de/spenden">تبرع لنا&lt;/a>
سبب التبرع &amp;ldquo;Spende Schöneweide&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>SDG</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/sdg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/sdg/</guid><description/></item><item><title>النشرة الإخبارية للوالدين</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/newsletter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/home/newsletter/</guid><description>&lt;p>هل أنت والد وترغب في البقاء على اطلاع دائم بعروض ورش العمل الحالية لـ CoderDojo Schöneweide؟
ثم اشترك في النشرة الإخبارية عبر البريد الإلكتروني!
هناك ستتلقى مرة أو مرتين في الشهر جميع المعلومات حول ورش العمل القادمة للشهر المقبل.&lt;/p>
&lt;p>وللاشتراك في النشرة الإخبارية ، ما عليك سوى إرسال رسالة بريد إلكتروني غير رسمية إلى &lt;a href="mailto:schoeneweide.berlin@coderdojo.com">schoeneweide.berlin@coderdojo.com&lt;/a> أو النقر على الزر التالي&lt;/p>
&lt;a href="mailto:schoeneweide.berlin@coderdojo.com?subject=Anmeldung%20zum%20Newsletter&amp;amp;body=Ich%20m%c3%b6chte%20mich%20gerne%20f%c3%bcr%20den%20Eltern-Newsletter%20des%20CoderDojo%20anmelden" class="button shortcode">
 الاشتراك في النشرة الإخبارية
&lt;/a></description></item><item><title>ابحث عني بواسطة أوتيكار</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/dojo-projects/finde_mich/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 19:08:24 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/dojo-projects/finde_mich/</guid><description>&lt;p>تم تطويره بواسطة أحد النينجا لدينا.&lt;/p></description></item><item><title>فيفا في الأفضل</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/dojo-projects/fifa_in_besser/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:00:00 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/dojo-projects/fifa_in_besser/</guid><description>&lt;p>لعبة كرة القدم فيفا ليست جيدة بما فيه الكفاية؟ إذن إليك بديل جيد من جوجام.&lt;/p></description></item><item><title>Interdisziplinäre Erfahrung an der HTW</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-06-28-interdisziplin%C3%A4re-erfahrung-an-der-htw/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 14:53:49 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-06-28-interdisziplin%C3%A4re-erfahrung-an-der-htw/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Dieser Erfahrungsbericht über die Arbeit im CoderDojo wurde von einem ehemaligen Mitglied im März 2022 geschrieben (Anmerkung der Redaktion).&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Im dritten Semester des Masterstudiengangs Wirtschaftskommunikation durfte ich die Entwicklung des Projektes und baldigen Vereins CoderDojo Schöneweide an der HTW Berlin begegnen. In der Informationsveranstaltung hat mir besonders die Motivation und Vision, Kinder im jungen Alter spielerisch mit der Programmierwelt zu konfrontieren, gefallen. Ich selbst habe darin kein tiefergehendes Verständnis, aber wollte mit anderen Wissen und Fähigkeiten das junge Team unterstützen.&lt;/p></description></item><item><title>Sagen Workshop an der Grundschule Karlshorst</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-06-16-sagen-workshop-an-der-grundschule-karlshorst/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 09:25:19 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-06-16-sagen-workshop-an-der-grundschule-karlshorst/</guid><description>&lt;p>Am 17.05.2023 und 24.05.2023 waren wir an der Grundschule Karlshorst und haben zusammen mit den Schüler*innen der 6. Klasse einen Scratch Workshop zum Thema Sagen veranstaltet. &lt;/p>
&lt;p>Am 17.05. ging es nach einer kurzen Vorstellung direkt mit dem Roboter-Spiel los. Die Schüler*innen standen vor der schwierigen Aufgabe, unseren Roboter Ilja so zu programmieren, dass er seinen Hunger nach Toast mit Peanutbutter stillen kann. Dazu waren viele Zwischenschritte, wie das Auspacken des Toasts und das Messer in die Peanutbutter stecken, notwendig. Letzteres sorgte dafür, dass das Messer mit dem Knauf voran im Peanutbutterglas landete. Am Ende hat Ilja, nach erfolgreicher Programmierung, aber noch den Toast essen können.&lt;/p></description></item><item><title>إلهام من سكراتش للبرمجة في دوجو</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/dojo-projects/inspiration_coding_im_dojo/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 19:08:24 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/dojo-projects/inspiration_coding_im_dojo/</guid><description>&lt;p>كان هذا مصدر إلهام صغير لنينجا لإظهار تأثيرات الجسيمات في سكراتش.&lt;/p></description></item><item><title>مشروع مدرسة كارلس هورست</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/dojo-projects/karlshorster_schule/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 19:08:24 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/dojo-projects/karlshorster_schule/</guid><description>&lt;p>تم تأليف هذه القصة القصيرة بالتعاون مع&lt;a href="https://karlshorster-schule.de/"> مدرسة كارل هورست&lt;/a> مدرسة كارلس هورست&lt;/p></description></item><item><title>Processing Workshop: Bilder und Animationen Programmieren</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-03-10-processing-workshop-bilder-und-animationen-programmieren/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 11:33:14 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-03-10-processing-workshop-bilder-und-animationen-programmieren/</guid><description>&lt;p>Am 04. März gab es bei uns den &lt;em>Processing-Worksop&lt;/em>. Dabei haben wir uns mit Kindern ab 12 Jahren das Programm „&lt;em>Processing&lt;/em>“ angeschaut - für viele das erste mal Programmieren mit Text. Wie aufregend! Und wirklich gut gemeistert.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/processing_examples.jpg" alt="processing_examples" title="Processing Beispiele">&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="">&lt;/a>Ziel des Worshops war es, spielerisch einen Einstieg in das Programmieren zu finden, indem wir mit &lt;em>Processing&lt;/em> Bilder und Animationen erzeugten. Für die Teilnehmenden gab es eine kleine Einführung in die Farblehre des RGB-Systems, wie es von Computerbildschirmen genutzt wird.&lt;/p></description></item><item><title>FEZ - Die Pixelwelten Februar 23</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-02-18-die-pixelwelten/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 17:10:49 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-02-18-die-pixelwelten/</guid><description>&lt;p>A﻿n zwei Wochenenden, dem 11. und 12. Februar und dem 18. und 19. Februar, konnten Kids im Freizeit- und Erholungszentrum (FEZ) ihre eigene VR-Brille basteln, PixelArt entwerfen oder Jump&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Run SuperMario in der Turnhalle in real live spielen.&lt;/p>
&lt;p>V﻿om CoderDojo haben wir dabei am 11. und 12. mit jeweils zwei Workshops unter dem Titel &amp;ldquo;Roboter Wettkämpfe&amp;rdquo; mitgewirkt.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/pixelwelten1.jpeg" alt="Schaffst du es ein Tor zu schießen? Mit einem Fußball der fast so groß ist, wie du selbst?" title="image: fez pixelwelten fussball">&lt;/p></description></item><item><title>Die Erfahrungen aus einem Semester beim CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-02-15-die-erfahrungen-aus-einem-semester-beim-coderdojo-sch%C3%B6neweide/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 15:56:34 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-02-15-die-erfahrungen-aus-einem-semester-beim-coderdojo-sch%C3%B6neweide/</guid><description>&lt;p>In den folgenden Zeilen möchte ich meine Eindrücke vom CoderDojo Schöneweide darstellen, welche ich über das Wintersemester 22/23 erhalten habe.
Ich selbst bin Student an der HTW und bin zum CoderDojo über die Auswahlliste der AWE Module der HTW gelangt.&lt;/p>
&lt;p>Meine ersten Eindrücke waren einige wirklich freundliche Menschen, welche enthusiastisch und mit Freude bei der Sache sind.
Neben der Arbeit an den wohl überlegten Workshops passiert hier viel hinter den Kulissen.
Diese Eindrücke, welche ich hier schildern möchte, sind eben einige dieser verborgenen Aktivitäten, welche sich in schöne Erfahrungen für Kinder und auch Mitglieder des CoderDojos verwandeln.&lt;/p></description></item><item><title>Neues CMS!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-01-25-neues-cms/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 17:01:11 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2023-01-25-neues-cms/</guid><description>&lt;p>Im Rahmen unseres AWEs an der HTW haben wir (Philipp und Jonas) uns damit beschäftigt, unsere Webseite etwas besser zu machen. Dabei denkt man wahrscheinlich direkt daran, dass sich etwas für euch Leser_innen sichtbares verändert hat. Aber beim Webseiten entwickeln passiert sehr, sehr viel im Hintergrund, was man meistens nicht direkt sieht. In unserem Projekt ging es darum, die Erstellung dieser Blogposts zu vereinfachen. Vor unserem Projekt war die Erstellung von Blogartikeln deutlich komplizierter und sehr technisch. Da unser Team natürlich nicht nur aus technikaffinen Leuten besteht, wollten wir den ganzen Prozess zum Erstellen / Bearbeiten eines Blogposts vereinfachen. Dafür haben wir uns einige Lösungen angeschaut, mit welchen man Inhalte auf Webseiten einfach bearbeiten kann. Dabei sind wir auf ein Content-Management-System gestoßen.&lt;/p></description></item><item><title>Figma Prototyping Workshop: Adventskalender-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-12-17-figma-workshop/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 16:27:22 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-12-17-figma-workshop/</guid><description>&lt;p>Kurz vor Weihnachten fand ein Figma Prototyping Workshop für Kinder im Alter von 6 bis 12 Jahren statt. Bei diesem Workshop ging es darum, einen individuellen Adventskalender mit der Design-Software Figma zu erstellen. Die Teilnehmenden wurden mit einem vorgegebenen Adventskalender-Template ausgestattet, das sie nach ihren eigenen kreativen Vorstellungen gestalten sollten.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-12-17-figma-workshop/images/figma-advent-template.png"
 alt="Adventskalender-Template in Figma" width="80%">&lt;figcaption>
 &lt;p>Adventskalender-Template in Figma&lt;/p>
 &lt;/figcaption>
&lt;/figure>

&lt;p>Die 5 Teilnehmenden haben sich bei der Gestaltung des Adventskalenders viele verschiedene Möglichkeiten ausgedacht. Einige haben hinter den Türchen Bilder hochgeladen, andere haben eigene kleine Designs erstellt. Ein paar haben sogar die ursprünglich 7 Türchen auf 24 erweitert.&lt;/p></description></item><item><title>Dezember-Workshop: Animationen mit Scratch</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-11-27-dezember-workshop/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-11-27-dezember-workshop/</guid><description>&lt;p>Am 26. November fand der Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; statt, bei dem Teilnehmende Animieren mit Scratch übten.
Sie konnten ein Wort einsprechen, z.B. den Namen ihres Lieblingsdeserts, es mit Scratch abspielen
und dann die Lippenbewegungen einer Strichfigur passend dazu animieren.&lt;/p>
&lt;p>Mit Hilfe unseres Lip-Sync-Toolkits konnten sich die Teilnehmenden schnell über erste Erfolge freuen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/teilnehmende.png" alt="" title="Teilnehmende des Workshops">&lt;/p>
&lt;p>Nachdem wir diesen Workshop bereits zuvor online durchgeführt hatten, konnte er diesmal zum ersten mal in Präsenz stattfinden.
Eine Kurzbeschreibung des Workshops findet sich auch unter &lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/">Workshops &amp;gt; Es Spricht!&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>FEZ Verrücktes Labor Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:27:09 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</guid><description>&lt;p>Am vergangenen Wochenende fand nun schon zum zweiten Mal unser bei Kids und Eltern zugleich beliebter Dashbot-Workshop im FEZ statt. Dashbot? - Das sind diese kleinen blauen, niedlichen Roboter, mit denen man allerlei verrückte Dinge machen kann. Im Rahmen des verrückten Labors im FEZ durften interessierte Kinder sich austoben. Der Clou dabei, die Roboter lassen sich in anfängerfreundlicher Art und Weise programmieren. Dadurch lassen sich alle Aktionen auch automatisiert durchführen. Wir standen vor Ort mit Mentor:innen bei Fragen zur Seite. Die Kinder wurden so in ihrer experimentellen Neugierde gefördert.&lt;/p></description></item><item><title>Löt Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-10-08-loet-workshop/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:54:20 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-10-08-loet-workshop/</guid><description>&lt;p>Programmieren ist ja schon ziemlich cool, aber bei den kalten Temperaturen frieren unsere Finger an den Tastaturen und wir suchen uns neue Herausforderungen. Zum Beispiel Löten. Dies wurde durch Kontakte zum xHain möglich und wir freuen uns über diese Zusammenarbeit, auch wenn wir dafür unseren gemütlichen Raum in Schöneweide verlassen mussten.&lt;/p>
&lt;p>Wie Programmierworkshops bei uns ablaufen, kennt ihr ja wahrscheinlich schon aus den anderen Blogartikeln. Wenn nicht, dann solltet ihr die unbedingt noch lesen! Aber zurück zum Löten. Die zehn freien Plätze waren schnell ausgebucht und acht glückliche Kinder haben es zu unserem Workshop geschafft. Die beiden, die es nicht geschafft haben, waren hoffentlich trotzdem nicht ganz so traurig …&lt;/p></description></item><item><title>Unser Verhaltenskodex</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:15:11 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</guid><description>&lt;p>Wir haben uns in letzter Zeit ein paar Gedanken darüber gemacht, wie wir unser gemeinsames Miteinander im Team des
CoderDojo sowie in Workshops und anderen von uns ausgerichteten Veranstaltungen gestalten wollen. Das Ergebnis davon
haben wir in unserem neuen Verhaltenskodex (englisch: Code of Conduct) festgehalten!&lt;/p>
&lt;p>Unser Verhaltenskodex besteht aus drei Teilen: Allgemeine Verhaltensgrundsätze, Verhalten gegenüber Teamkolleg:innen und
Verhalten gegenüber Kindern und Jugendlichen. Der allgemeine Teil definiert Regelungen, die wir uns im Umgang
untereinander wünschen. Dazu gehört zum Beispiel respektvolles Verhalten, ein konstruktiver Umgang mit Fehlern und
Diversität in Wort und Tat. Im Team-Part legen wir besonders Wert auf klare und offene Kommunikation untereinander sowie
selbstständiges Arbeiten. In der Arbeit mit Kindern und Jugendlichen ist uns ein verantwortungsvoller Umgang besonders
wichtig. Wir wollen die Rechte der Kinder und Jugendlichen achten und ihre individuellen Grenzen respektieren. Außerdem
wollen wir als positive Vorbilder dienen und sie in ihrer Entwicklung fördern.&lt;/p></description></item><item><title>Abzeichen im CoderDojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-09-19-abzeichen-im-coderdojo/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-09-19-abzeichen-im-coderdojo/</guid><description>&lt;p>Heutzutage findet man in vielen Lernplattformen oder Lern-Apps, Abzeichen oder Trophäen-Systeme. Sie sollen Lernbegeisterte wie zum Beispiel Kinder motivieren, um so Spaß und Lernfortschritte zu fördern. Ich habe mich der Frage gestellt, inwiefern Abzeichen und Trophäen-Systeme Kinder fördern können, programmieren zu lernen und wie diese den Spaß und die Eigenmotivation eines Kindes beeinflussen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/abzeichen_im_dojo_research_badges_im_coderdojo_1.png" alt="" title="Abzeichen Forschung">&lt;/p>
&lt;p>Hierfür habe ich mich zunächst mit Forschungsarbeiten zum Thema „Verwendung von Abzeichen in der Bildung“ beschäftigt. Um meine Studie auf unseren CoderDojo und die Kinder zu beziehen, habe ich Erfahrungen aus unserem Coding im Dojo Workshop miteinbezogen.
So stellte sich auch schnell heraus, dass sich Scratch als erste Umgebung für Überlegungen zur Gestaltung von Abzeichen eignet. Ich habe mir also die Funktionen von Scratch genauer angeschaut, um herauszufinden inwiefern Abzeichen hier eingebunden werden können. Herausgekommen ist zunächst eine riesiger Funktionsbaum – was man alles mit Scratch machen kann.&lt;/p></description></item><item><title>Coding im März</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</guid><description>&lt;p>Trotz des schönen Wetters haben wir diesen Samstag Vormittag indoor verbracht. Diesmal sind wir ganz ohne Vorstellungsrunde direkt in unsere Projekte eingestiegen. Fast fertige Spiele wurden um neue Spielelemente erweitert. Gerade gedachte Spiele wurden neu angefangen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/coding_im_dojo_workinprogress.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Wer bestimmte Spielmechaniken umsetzen möchte, findet mit Scratch genauso die perfekte Grundlage, wie Designer:innen, die ihr Augenmerk auf Charakterbildung legen oder zukünftige Autor:innen, die spielerisch ihre Geschichte erzählen. Das größte Projekt - ein Discord Chat Bot - läuft in Python.&lt;/p></description></item><item><title>Hack Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-03-12-htw-hackt/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-03-12-htw-hackt/</guid><description>&lt;p>In Filmen sitzen Hacker:innen oft in dunklen Räumen, eingehüllt in ewiger Nacht. Dass das auch anders geht, zeigte sich bei unserem Workshop in Kooperation mit HTW Hackt: Es war ein sonniger Samstagmittag, blauer Himmel und helle Räume, in denen unsere Ninjas trainieren konnten.
Das Thema diesmal war XSS, das steht für Cross-Site-Scripting und ganz einfach gesagt bedeutet das, dass man Code auf Webseiten über Eingabefelder ausführt.&lt;/p>
&lt;p>Da man sich nicht einfach so überall reinhacken darf, haben die Leute von HTW Hackt selbst eine Webseite erstellt, die die Teilnehmer:innen erkunden durften. Und das mit Erfolg! Am Ende konnten sich alle Gegenseitig die auf dem Profil hinterlegten Geheimnisse &amp;ldquo;klauen&amp;rdquo; und Hintergundbilder auf der Webseite ändern.&lt;/p></description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop - die Zweite</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-29-astropi/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-29-astropi/</guid><description>&lt;p>&amp;ldquo;Brighten up the daily routine of the astronauts on the International Space Station.&amp;rdquo; - Heiter den Alltag der Astronaut:innen auf der internationalen Weltraumstation ISS auf. Das ist das Ziel von dem Projekt Mission Zero, an dem wir am 29. Januar gemeinsam gearbeitet haben.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/astro_pi_mission_zero_key_visual.png" alt="" title="Bild (oben): ESA">&lt;/p>
&lt;p>Insgesamt sechs Kinder und Jugendliche waren dabei. Es ging um die ISS. Es ging um Temperatur-, Feuchtigkeits- und Druckmessung mithilfe entsprechender Sensoren. Es ging um Pythonprogrammierung auf Raspberry Pi&amp;rsquo;s. Und on top: Der Workshop fand in Kooperation mit einem Südafrikanischen CoderDojo statt! Bevor die Programmierung startete, konnten wir uns gegenseitig im VideoCall vorstellen. Dabei wurden direkt jeweils Partner:innen gefunden, die gemeinsam ihr Projekt an die Anstronaut:innen der ISS schicken werden.&lt;/p></description></item><item><title>CoderDojo Schöneweide - Corporate Design</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-31-corporate-design/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-31-corporate-design/</guid><description>&lt;p>Im Rahmen der HTW bin ich auf das Projekt &amp;ldquo;CoderDojo Schöneweide&amp;rdquo; gestoßen und wollte mich an diesem Projekt beteiligen. Da meine Stärken eher im Bereich Design &amp;amp; Programmieren liegen, habe ich mich innerhalb des Dojos nach einer Tätigkeit alternativ zum Mentoring umgesehen. Ich wurde mit offenen Armen empfangen und fand mithilfe der anderen Mitglieder heraus, dass das Team noch jemanden sucht, der sich um das Corporate Design kümmert und dahingehend eine Überarbeitung des aktuellen Designs vornimmt.&lt;/p></description></item><item><title>Neues Format: Coding im Dojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-15-coding-im-dojo/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-15-coding-im-dojo/</guid><description>&lt;p>Um gleich mit einem guten Auftakt ins neue Jahr zu starten fand am 15.01. das erste Coding im Dojo des Jahres statt. Wie bei jedem Coding im Dojo steht das Machen und die Kreativät im Fokus. Alle Teilnehmer:innen können mit eigenen Themen zu uns kommen und die Mentor:innen bemühen sich mit Rat und Tat eure Projekte zu fördern und euch beim Entwickeln und Tüfteln zu unterstützen 🧑‍🏫.&lt;/p>
&lt;p>An diesem &amp;ldquo;Coding im Dojo&amp;rdquo; konnten die Kinder sowohl vor Ort oder auch Online über BigBlue-Button teilnehmen.
Aufgrund der Erfahrungen unser Mentor:innen mit dem Tool lief die Integration der Online-Teilnehmer:innen auch völlig reibungslos ab.&lt;/p></description></item><item><title>Minecraft Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-08-minecraft/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-08-minecraft/</guid><description>&lt;p>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 08.01.22 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/minecraft_image1.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Das Motto dieses Mal war &amp;ldquo;MINECRAFT&amp;rdquo;! Beziehungsweise Minecraft Redstone. Redstone ist ein Gegenstand, der als Herstellungsrezept dient. Damit ist es möglich, Leitungen zu bauen, die aus sogenanntem Redstone-Staub bestehen. Diese Leitungen können dann Redstone-Signale übertragen. Das ermöglicht auch den Bau größerer Redstone-Schaltkreise. Wir zeigten unseren jungen Teilnehmer:innen, wie es möglich ist in Minecraft kleine Schaltungen zu bauen.&lt;/p></description></item><item><title>Chatbot mit Scratch 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-12-11-chatbot/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-12-11-chatbot/</guid><description>&lt;p>Auch letzte Woche haben wir uns gemeinsam auf dem Campus Wilhelminenhof der HTW Berlin getroffen und die Kinder mit Hilfe von Scratch einen Chatbot programmieren lassen.
Als alle Kinder ihren Weg zu uns gefunden hatten, fingen wir, nach einer kleinen Vorstellungsrunde und der Frage &amp;ldquo;Was ist dein Lieblingsroboter (Bender Futurama!)&amp;rdquo;, auch schon an.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/chatbot_bild1.jpg" alt="" title="Unsere Mentoren unterstützen die Kinder beim Programmieren">&lt;/p>
&lt;p>Die Kinder fanden sich gut in das Thema der Woche hinein. Die ersten Versuche, einen Chatbot zu gestalten, konnte mit der Unterstützung von Mentor:innen bewerkstelligt werden.&lt;/p></description></item><item><title>Frauen in der Informatik</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-11-10-frauen-in-der-informatik/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-11-10-frauen-in-der-informatik/</guid><description>&lt;p>Die Informatik hat ihren Ursprung bereits im 19. Jahrhundert. Begründerin dieser Wissenschaft und erste Programmiererin
war Ada Lovelace mit ihrem Algorithmus zum Berechnen von Bernoulli-Zahlen mit der Analytical Engine-Rechenmaschine.
Von Beginn des Computers bis in die 1980er Jahre galt Programmieren als „typischer Frauenberuf“. Der erste elektronische
Computer wurde 1942 übrigens zu Kriegszwecken im Auftrag der US-Armee benutzt.
Besonders im zweiten Weltkrieg programmierten ausschließlich Frauen und das ist mittlerweile kaum zu glauben, da die
Informatik-Branche heutzutage nur noch einen sehr geringen Frauenanteil hat. Damals war der Ruf einer Programmiererin
nicht so besonders oder herausragend wie heute, sondern eher der einer modernen Sekretärin.&lt;/p></description></item><item><title>Zwischen Käfern und Bauklötzen Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</guid><description>&lt;p>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 20.11.21 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.&lt;/p>
&lt;p>Unter dem Motto “Zwischen Käfern und Bauklötzen” halfen uns unser Mariechenkäfer Kara und unsere Klemmbausteinfigur Robot Karol, die Welt der Programmierung und der Algorithmen zu verstehen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche.&lt;/p>
&lt;p>Nach einer kurzen Einführung in Kara konnten die Kinder das Programm selbstständig kennenlernen und bedienen. Mariechenkäfer Kara kann beispielsweise Pilze verschieben oder sich auf Kleeblättern hinsetzen und diese an anderen Stellen absetzen.&lt;/p></description></item><item><title>Gruselparty zum 10. Geburtstag vom CoderDojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-11-01-grusel-geburtstagsparty-workshop/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-11-01-grusel-geburtstagsparty-workshop/</guid><description>&lt;p>Ist denn das zu fassen? CoderDojo feiert schon sein zehnjähriges Bestehen! Und wir, das CoderDojo Schöneweide, sind 2
Jahre alt geworden. Diese Meilensteine müssen gefeiert werden! Pünktlich zu Halloween veranstalteten wir, das CoderDojo
Schöneweide, einen ehrenamtlich veranstalteten Grusel-Geburtstagsparty-Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus
Wilhelminenhof.&lt;/p>
&lt;p>Es gab leckere, selbst gebackene Muffins, Ballons, Kostüme und natürlich junge, entschlossene Programmierer:innen!
Alles, was eine CoderDojo-Party braucht, um ein Erfolg zu werden.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/grusel-geburtstagsparty-workshop_dojosw_geburtstag1.png" alt="">&lt;/p></description></item><item><title>FEZ Phänomenien Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-10-25-fez-phaenomenien-workshop/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 22:24:46 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-10-25-fez-phaenomenien-workshop/</guid><description>&lt;p>Es sind Herbstferien in Berlin und das FEZ Berlin lud Kinder und deren Familien ein um zu Staunen, zu Forschen und zu
Spielen. Langweilig sollten die Herbstferien nicht sein. Auch wir vom CoderDojo Schöneweide waren mit 2 ehrenamtlich
veranstalteten Workshops vor Ort. Unsere tatkräftigen Mentor:innen spielten und programmierten zusammen mit den Kindern
kleine quirlige Dash Roboter, die man mit einem Tablet bedienen konnte.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/fez-phaenomenien-workshop_img0.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Bei beiden Workshops gab es insgesamt 5 verschiedene Challenges (dt. Herausforderungen) zu bewältigen. Die Kinder
bekamen ein Klemmbrett mit einem Blatt Papier in die Hand gedrückt, auf dem die 5 verschiedenen Challenges abgebildet
waren. Für jede Challenge gab es 2 Aufgaben. Die kleinen Teilnehmenden bekamen pro absolvierter Aufgabe einen farbigen
Sticker - einen fürs Mitmachen und einen fürs Programmieren.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Spielen die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-09-11-mit-spielen-die-welt-verbessern/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-09-11-mit-spielen-die-welt-verbessern/</guid><description>&lt;p>An den Treptow-Köpenicker Freiwilligentagen im Rahmen der Berliner Freiwilligentage haben auch wir vom CoderDojo Schöneweide einen ehrenamtlichen Workshop angeboten. Am Samstagvormittag, denn. 11.09.21, hat sich bei uns alles darum gedreht, wie wir mit Spielen die Welt verbessern können. Dafür gilt es zwei Fragen zu beantworten. Erstens, was bedeutet es eigentlich, die Welt zu verbessern? Zweitens, wie können wir das mit Spielen umsetzen? Um diese Fragen ganz natürlich anzugehen, haben wir uns erst über unsere Lieblingsspiele ausgetauscht.&lt;/p></description></item><item><title>Deine eigene Lense</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-08-20-deine-eigene-lense/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-08-20-deine-eigene-lense/</guid><description>&lt;p>Am Freitag, 20.08.2021, haben drei Mentor:innen einen Workshop zum Thema &amp;ldquo;Deine eigene Lense&amp;rdquo; durchgeführt.
Am Workshop nahmen vier Kinder und ihre Eltern teil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/deine-eigene-lense_foto1.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Bei unserem Workshop war die Idee, dass die Kinder mit der App &amp;ldquo;Pocket Code&amp;rdquo; ihre eigenen Foto-Filter programmieren und dabei Spaß haben.
Am Anfang haben wir eine kleine Vorstellungsrunde gemacht, um warm zu werden. Dann haben wir ein Spiel gespielt, in dem wir Mentor:innen in
jeder Runde ein Thema vorgegeben haben, und die Kinder dann dazu passend in kurzer Zeit einen Foto-Filter auf Papier entworfen haben.&lt;/p></description></item><item><title>Sommer, Sonne, Spiele! Ein Erlebnisbericht</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-07-29-juli-workshop/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-07-29-juli-workshop/</guid><description>&lt;p>Mitten in den Sommerferien hat am Donnerstag die Sonne zwar nur ab und zu durch die Wolken geschaut, Spaß am Spiele Programmieren gab es dafür ohne Ende.&lt;br>
&lt;figure>&lt;img src="images/Picknick.jpeg" width="90%">&lt;figcaption>
 &lt;h4>Programmieren unter freiem Himmel - ein erster Eindruck&lt;/h4>
 &lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/juli-workshop_picknick.jpeg" alt="" title="Programmieren unter freiem Himmel - ein erster Eindruck">&lt;/p>
&lt;p>Unter freiem Himmel in entspannter Picknick-Atmosphäre konnten sich alle Teilnehmende endlich mal persönlich austauschen. Erstmal kennenlernen war zwar etwas ungewohnt für alle, aber schließlich kam doch jede:r zu Wort (auch die Eltern! :)), um von seinen oder ihren Ferienerlebnissen zu erzählen.&lt;/p></description></item><item><title>Unser erstes Präsenz-Dojo während der Corona-Pandemie - Ein How-To</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-07-29-erster-live-workshop/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-07-29-erster-live-workshop/</guid><description>&lt;p>Zwei Wochen vor unserem Juli-Workshop kam die Idee auf, dass es ggf. möglich ist, diesen live und outdoor zu veranstalten. Begeistert von dem Ansatz ging es aber erstmal daran, herauszufinden, welche Rahmenbedingungen gelten. Der organisatorische Aufwand ließ sich schließlich erstaunlich gut in 2 Wochen stemmen:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;em>Die Location&lt;/em>&lt;br>
Im Schatten der Ende Juli schon wieder steigenden Zahlen war “draußen aber trotzdem Stromzugang” ein relevanter Schlüsselpunkt. Zufällig und spontan sind wir auf unserer Suche auf Sebastian von Remili, bzw. Einhorn gGmbH gestoßen, der sehr entgegenkommend war. Dafür nochmal ein herzliches Dankeschön! Hoffentlich können auch zukünftige Workshops unter Absprache in der Hasselwerderstr. 22A stattfinden.&lt;/p></description></item><item><title>Juni Workshop 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-06-juni-workshop/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-06-juni-workshop/</guid><description>&lt;p>Am 22.06.2021 haben wir uns zusammengefunden und einen Scratch-Workshop veranstaltet.
So kurz vor den Sommerferien war es dieses mal ein recht kleiner Workshop, aber gerade durch die kleine Runde war die Stimmung sehr entspannt.&lt;/p>
&lt;p>Wie immer zu Beginn eines Workshops stellten sich die Mentor:innen vor, damit die Teilnehmer:innen wissen, an wen sie sich bei Fragen wenden können.
Dieses mal war es gut möglich, dass sich auch die Teilnehmer:innen direkt zu Beginn vorstellten. Das hatte den Vorteil, dass die Teilnehmer:innen früh eingebunden wurden
und sich auf diese Weise auf der gleichen Ebene wie die Mentor:innen befanden.&lt;/p></description></item><item><title>Scratch Week 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-05-20-scratch-week/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-05-20-scratch-week/</guid><description>&lt;p>Pünktlich zur &lt;a href="https://sip.scratch.mit.edu/scratchweek/">Scratch Week&lt;/a> haben wir am 20.05.2021 einen Workshop durchgeführt, bei
dem Kinder mithilfe von Scratch eigene Projekte verwirklichen konnten. Teilgenommen haben 8 Schüler:innen unterschiedlichen Alters
sowie 4 Mentor:innen, die den Workshop organisiert und geleitet haben. Das Thema des Workshops war &amp;ldquo;Magical Arcade&amp;rdquo;, also &amp;ldquo;Magische Spielhalle&amp;rdquo;.
Ein Thema an dem sich die Kinder orientieren konnten und das sehr viel Spielraum für Ideen gab.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/scratch-week_moinmoin.png" alt="" title="\&amp;#34;Moin Moin\&amp;#34; sagt der Käfer">&lt;/p>
&lt;p>Zu Beginn des Workshops stellten sich die Mentor:innen vor, damit die Teilnehmer:innen wussten wen man fragen konnte, falls etwas unklar sein sollte.
Anschließend wurden zwei Gruppen gebildet. In den Gruppen ging es erst mal darum, sich gegenseitig kennenzulernen. Interessant wurde der Workshop gerade
dadurch, dass Teilnehmer:innen mit unterschiedlichem Vorwissen teilnahmen. Einige hatten schon viele Projekte gemacht und kannten sich sehr gut mit Scratch aus,
während Andere zum ersten mal dabei waren. Bevor es dann endlich los gehen sollte, gab es noch eine kurze Einführung in Scratch, sodass sich alle grundlegend
orientieren konnten.&lt;/p></description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 19:24:46 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</guid><description>&lt;p>Der Weltraum, unendliche Weiten. Wir schreiben das Jahr 2021. Dies sind die Abenteuer junger Entwickler:innen,
die gemeinsam Programme schreiben, um die Arbeit der Besatzung der Internationalen Raumstation ISS zu unterstützen.
Dies ist Astro Pi Mission Zero!&lt;/p>
&lt;p>Das Ziel des Workshops war die Entwicklung eines Programms zum Messen der aktuellen Luftfeuchtigkeit an Bord der ISS
und das anschließende Mitteilen dieser an die Astronaut:innen in einer personalisierten Nachricht. Hierfür kommt auf
der ISS ein sogenannter Astro Pi zum Einsatz: Ein kleiner Computer mit diversen Sensoren zur Messung des aktuellen
Raumklimas in Form von Temperatur, Luftfeuchtigkeit und Luftdruck sowie einer LED-Matrix bestehend aus acht mal acht
LEDs, die individuell angesteuert werden können. Um das Programm jedoch auch lokal testen zu können, haben wir einen
Emulator verwendet, der die Funktionalität des Astro Pis auf einer Website nachbildet.&lt;/p></description></item><item><title>Girls Day 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-04-22-girls-day/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-04-22-girls-day/</guid><description>&lt;p>Bei unserem Workshop zum Girls Day 2021 haben wir vor allem das Zusammenspiel zwischen Software und Gesellschaft erforscht.
Am 22. April 2021 haben sich 18 Schülerinnen zusammen mit 7 Mentor:innen zusammen gesetzt (virtuell natürlich) und sind
der Frage nachgegangen, wie Software unser gesellschaftliches Leben beeinflusst. Tut sie das überhaupt? Wo tut sie es?
Und ist es überhaupt gut so wie sie es tut?&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/girls-day_wiekommstduzurschule.png" alt="" title="Eine Projektidee: Wie kommst du zur Schule?">&lt;/p></description></item><item><title>Foto-Filter mit PocketCode - Ein Workshop mit kein Abseits e.V.</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:10:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</guid><description>&lt;p>Auf SnapChat und Instagram kann man lustige Filter und &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo; benutzen,
die dem eigenen Photo zusätzliche Elemente hinzufügen - zum Beispiel ein Paar Schnurrhaare, genau an der richtigen Stelle.
In unserem ersten PocketCode Workshop haben wir unsere eigenen intelligenten Foto-Filter designt und programmiert.&lt;/p>
&lt;p>Den Workshop haben wir zusammen mit Mentor:innen von &lt;a href="https://www.kein-abseits.de/">kein Abseits e.V.&lt;/a> durchgeführt,
damit diese ihr Wissen an ihre Mentees weitergeben können. Nur wenige Mentees bei kein Abseits e.V. haben einen Laptop oder ein Tablet,
zumindest die Eltern haben jedoch alle ein Smartphone. Deshalb haben wir uns für PocketCode entschieden. PocketCode läuft auf dem Smartphone.
Man programmiert also Apps mit einer App! Man muss nicht einmal mit dem Internet verbunden sein, wenn die App erst installiert ist.
Wegen der guten Erfahrungen, die wir mit PocketCode gemacht haben, wollen wir PocketCode weiterhin einsetzen, um die Hürde,
an einem Dojo teilnehmen zu können, zu senken, und so aktiv etwas für Bildungsgerechtigkeit zu tun.&lt;/p></description></item><item><title>Spiele Selber Machen - Unser erster Online-Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:31:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</guid><description>&lt;p>Ein Spiel zu designen ist ganz schön kompliziert: Man muss sich überlegen, welche Geschichte erzählt werden soll,
welche Grafiken oder Musik man braucht, man muss Menüs und Steuerung benutzerfreundlich gestalten und natürlich
muss man es auch schaffen, die User zu motivieren! All das lernt man natürlich nicht in einem einzigen Workshop,
aber immerhin einen Einstieg konnten wir den Teilnehmer:innen unseres Online-Workshops am 5. September 2020 bieten.&lt;/p>
&lt;p>Nachdem wir zusammen unsere Lieblingsspiele auf ihre Story, Ziel, Funktion und künstlerische Aspekte untersucht haben,
haben die Teilnehmer:innen auf Papier ihr eigenes Spiel entworfen. Nach einer kurzen Einführung in Scratch nutzten sie die block-basierte Programmiersprache
als Werkzeug, um einen Prototypen für einzelne Teile ihrer Spiele zu programmieren. &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Prototyp_%28Technik%29">Prototypen&lt;/a>
helfen Ideen greifbarer zu machen und durch Testen Probleme im Design zu erkennen.&lt;/p></description></item><item><title>Einstieg in die Informatik für Grundschüler*innen - Auch ohne Computer kann man viel lernen!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 13:51:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</guid><description>&lt;p>Wie sage ich einem Roboter, wie er sich ein Brötchen schmiert, im Park Müll beiseite räumt oder einen Luftballon fängt?
Das konnte am 5. März 2020 eine sechste Klasse der Grundschule an der Wuhlheide bei unserem Workshop zum Einstieg in die
Programmierung an der HTW herausfinden. Eine der wichtigsten Erkenntnisse aus diesem Workshop war sicherlich:
Informatische Bildung geht mit analogen Spielen auch ohne teure technische Ausstattung!&lt;/p>
&lt;p>Da die Teilnehmer:innen keine Vorkenntnisse in Informatik hatten, begann der Workshop mit einer Einführung.
Dabei haben wir überlegt, was Computer überhaupt sind, und wo überall ein Computer drin steckt.
Es folgte ein kleines Experiment: Eine unserer Mentorinnen spielte einen Roboter, der von den Teilnehmer:innen
Befehle entgegennahm. Ziel war es, eine Käsestulle zuzubereiten. Wenn dann die Butter auf der Unterseite des Brötchens
verteilt wurde, statt auf der aufgeschnittenen Seite, sorgte dass nicht nur für Spaß, sondern auch die Erkenntniss,
dass man bei Computerbefehlen wirklich ganz genau sein muss, denn der Computer macht genau das, was man befiehlt.&lt;/p></description></item><item><title>Willkommen beim CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2019-10-27-willkommen-beim-coderdojo-osw/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:59:19 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2019-10-27-willkommen-beim-coderdojo-osw/</guid><description>&lt;p>Herzlich Willkommen beim CoderDojo Schöneweide! Hier in unserem Blog könnt ihr unsere aktuellen Projekte mitverfolgen und euch über unsere Veranstaltungen auf dem neuesten Stand halten.&lt;/p>
&lt;p>Wir sind eine Gruppe Studierende von der HTW Berlin, die es sich zum Ziel gemacht haben, eine Programmierwerkstatt für Kinder und Jugendliche zwischen 7 und 17 Jahren an der Hochschule zu organisieren.&lt;/p></description></item><item><title>أسترو باي - البرمجة في الفضاء</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/python-astropi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/python-astropi/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;أسترو باي - البرمجة في الفضاء&amp;rdquo; كجزء من
مشروع &lt;a href="https://astro-pi.org/mission-zero/">&amp;ldquo;Mission Zero&amp;rdquo; التابع لمؤسسة RaspberryPi Foundation&lt;/a>، تُتاح الفرصة للمشاركين
لكتابة برنامج بايثون يتم تشغيله بعد ذلك على محطة الفضاء الدولية. يمكن للمشاركين إنشاء رسوم متحركة مدتها 30 ثانية كحد أقصى,
حيث يتم عرض الرطوبة على الأقل على محطة الفضاء الدولية. بالإضافة إلى ذلك، يمكن للمشاركين تحية رواد الفضاء، وعرض ضغط الهواء ودرجة الحرارة
أو إضافة صور. يتم استخدام &amp;ldquo;محاكي &amp;ldquo;محاكي استشعار القبعة على الإنترنت&amp;rdquo; - وهو برنامج يحاكي حاسوب AstroPi مع أجهزة الاستشعار.&lt;/p></description></item><item><title>إنه يتحدث!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>&lt;p>في ورشة عمل &amp;ldquo;إنها تتكلم!&amp;quot;، سيكتسب المشاركون نظرة ثاقبة على
كيفية صنع رسوم متحركة أي سلسة تتكون من صور فردية باستخدام سكراتش.
في هذا النوع من الرسوم المتحركة، يتم تشغيل عدة صور واحدة تلو الأخرى,
بحيث يتم إنشاء نوع من &amp;ldquo;الفيلم&amp;rdquo; في الذهن - مثل دفتر الصور المتحركة، ولكن رقمي!
مزامنة الشفاه هي نوع خاص من الرسوم المتحركة إطارًا تلو الآخر: شخصية رقمية تحرك فمها
تقوم شخصية رقمية بتحريك الفم بحيث تتطابق الحركات مع الكلمات المنطوقة.&lt;/p></description></item><item><title>البرمجة الإبداعية مع جودوت</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/godot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/godot/</guid><description>&lt;p>تستهدف ورشة عمل &amp;ldquo;البرمجة الإبداعية مع غودو&amp;rdquo; الشباب أو المعلمين والموجهين.
بعد مقدمة عن تصميم الألعاب ولمحة عامة عن محرك اللعبة
ونظرة عامة عن محرك الألعاب &amp;ldquo;غودو&amp;rdquo;، يمكن للمشاركين تصميم لعبة &amp;ldquo;المنصة&amp;rdquo; الخاصة بهم والبدء في تنفيذها.
يمكن للمعلمين استكشاف تحديات وفرص تطوير الألعاب.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>سيكون لدى المشاركين فهم أساسي لعملية تطوير اللعبة&lt;/li>
&lt;li>يعرف المشاركون كيفية العمل مع غودو بشكل عام&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام المشاهد الأساسية وشجرة العقد من Godot&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين قراءة مدخلات لوحة المفاتيح&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمعلمين تقييم مستوى صعوبة وفائدة Godot للمجموعة المستهدفة&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون:&lt;/p></description></item><item><title>التاريخ المشترك</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/gemeinsame-geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/gemeinsame-geschichte/</guid><description>&lt;p>في ورشة عمل &amp;ldquo;التاريخ المشترك&amp;rdquo;، يتعلم المشاركون أولاً ما هي البرمجة.
هو. يتعلمون أساسيات التفكير الخوارزمي من خلال لعبة &amp;ldquo;الروبوت الحي&amp;rdquo;.
التفكير. ثم يمكنهم بعد ذلك اتخاذ خطواتهم الأولى في البرمجة باستخدام سكراتش والتعرف على بيئة البرمجة.
بيئة البرمجة.&lt;/p>
&lt;p>بشكل منفصل عن ورشة العمل (على سبيل المثال في دروس اللغة الألمانية والفنون)، يختار المشاركون
اختيار قصة (على سبيل المثال إحدى القصص الملحميّة التي تمت تغطيتها). يتم تقسيمها إلى أقسام صغيرة وتقسيمها إلى
مقسمة إلى مجموعات من المشاركين. يقوم المشاركون برسم الشخصيات والأشياء من القصة.
يتم مسح هذه الرسومات ضوئيًا وإدراجها في مشروع قالب.&lt;/p></description></item><item><title>الذكاء الإصطناعي</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/kuenstliche-intelligenz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/kuenstliche-intelligenz/</guid><description>&lt;p>في ورشة عمل &amp;ldquo;الذكاء الاصطناعي&amp;rdquo;، يستكشف المشاركون بأنفسهم كيف يمكن للذكاء الاصطناعي أن يعمل وما يمكن استخدام هذه التكنولوجيا فيه.
وما يمكن استخدام هذه التكنولوجيا من أجله.
&lt;a href="https://www.aiunplugged.org/german.pdf">لعبة القرد&lt;/a>، يستكشف المشاركون كيف &amp;ldquo;يتعلم&amp;rdquo; الذكاء الاصطناعي. ثم، بمساعدة
موقع &lt;a href="https://machinelearningforkids.co.uk/">التعلم الآلي للأطفال&lt;/a> لتدريب وتجربة الذكاء الاصطناعي بأنفسهم.
يمكن أيضًا استخدام النموذج في سكراتش في النهاية.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يعرف المشاركون ما هو الذكاء الاصطناعي&lt;/li>
&lt;li>يعرف المشاركون كيف يمكن تدريب الذكاء الاصطناعي.&lt;/li>
&lt;li>يعرف المشاركون بعض الأمثلة التطبيقية للذكاء الاصطناعي&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى:&lt;/p></description></item><item><title>الرابطة</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/verein/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/verein/</guid><description>&lt;p>إن CoderDojo Schöneweide هي جمعية مسجلة. وستتبعها الحالة غير الربحية.
نحن أيضًا عضو في &lt;a href="https://coderdojo-deutschland.de/">CoderDojo Deutschland e.V.&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="العضوية">العضوية&lt;/h3>
&lt;p>يمكن لأي شخص أن يصبح عضواً. أرسل لنا طلب عضوية غير رسمي عن طريق البريد الإلكتروني.
ويمكن أيضاً الاستقالة بشكل غير رسمي عن طريق البريد الإلكتروني.&lt;/p>
&lt;h3 id="الوثائق">الوثائق&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="../docs/verein/satzung.pdf">النظام الأساسي&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="التقارير-السنوية">التقارير السنوية&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="../docs/verein/Jahresbericht2023.pdf">2023&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="../docs/verein/Jahresbericht2022.pdf">2022&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>العالم الرقمي في كل مكان - استخدم أجهزة الكمبيوتر بشكل إبداعي في كل مادة دراسية. عرضنا للمدارس والمعلمين.</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/schools/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/schools/</guid><description>&lt;p>العالم الرقمي في كل مكان. نريد الأطفال والشباب في هذا العالم الرقمي
ألا يستهلكوا هذا العالم فحسب، بل أن يشكلوا هذا العالم أيضاً.&lt;/p>
&lt;p>هل ترغب في دعم تلاميذك في تعلم تشكيل العالم الرقمي؟&lt;/p>
&lt;p>استفد من برامجنا للمدارس والمعلمين.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="ورش-عمل-للمعلمين">ورش عمل للمعلمين&lt;/h2>
&lt;p>هل لديك مجموعة من الروبوتات التي تجمع الغبار في الخزانة لأن لا أحد يعرف كيفية استخدامها؟
أو هل تفتقر إلى الأفكار حول ما يمكنك فعله بالأجهزة اللوحية الجديدة؟&lt;/p>
&lt;p>يمكننا مساعدتك أنت وزملائك في ورش العمل والدورات التدريبية الداخلية في المدرسة (SchiF),
تعلم كيفية تشكيل العالم الرقمي بنفسك ونقل مهاراتك الجديدة مباشرة في الفصل الدراسي.
مباشرة في الفصل الدراسي.&lt;/p></description></item><item><title>المعالجة</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/processing/</guid><description>&lt;p>يتعرّف المشاركون في ورشة عمل &amp;ldquo;المعالجة&amp;rdquo; على أداة &amp;quot; Processing&amp;quot; التي يمكن استخدامها لإنشاء الصور والرسوم المتحركة.
للقيام بذلك، يخطو المشاركون خطواتهم الأولى في البرمجة باستخدام جافا وحل أول ألغازهم
قبل ابتكار صورهم الإبداعية الخاصة بهم.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يمكن للمشاركين تشغيل بيئة Processing&lt;/li>
&lt;li>يتعلم المشاركين أوامر Processing الأساسية&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>جهاز كمبيوتر مثبت عليه Java 11 و JRE11 و Processing IDE&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>بين الدعسوقة ومكعبات البناء</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/karol-und-kara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/karol-und-kara/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل &amp;ldquo;بين الخنافس ومكعبات البناء&amp;rdquo;، سيحصل المشاركون على أول نظرة ثاقبة في عالم البرمجة والخوارزميات بمساعدة الخنفساء كارا وروبوت كارول المجسم من الطوب. كارا وروبوت كارول هي بيئات برمجة مصممة للأطفال والشباب. أولاً، يتعرف جميع المشاركين على كارا وكارول ويمكنهم اكتشاف الوظائف والإمكانيات بأنفسهم. ويمكنهم بعد ذلك حل المهام بمستويات مختلفة من الصعوبة أو تحقيق أفكارهم الخاصة، مثل توجيه كارول عبر متاهة ذاتية البناء.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يعرف المشاركون ما هي الخوارزمية ويمكنهم كتابة خوارزميات صغيرة بأنفسهم.&lt;/li>
&lt;li>يعرف المشاركون ما هي الخوارزمية الآلية ويمكنهم إعطاء أمثلة عليها&lt;/li>
&lt;li>يتعلم المشاركون البرمجة من خلال اللعب&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين فهم مبدأ الأتمتة باستخدام الخنفساء كارا وكتابة خوارزميات باستخدام تمثال كارول الذي يمثل كتلة طرفية&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون&lt;/p></description></item><item><title>تحريك فيديو كليب موسيقي</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>&lt;p>تقدم ورشة العمل عبر الإنترنت بعنوان &amp;ldquo;رسم فيديو موسيقي متحرك&amp;rdquo; للمشاركين نظرة ثاقبة حول كيفية عمل رسوم متحركة بسيطة باستخدام سكراتش,
كيفية صنع رسوم متحركة بسيطة باستخدام سكراتش.
يتم إنشاء الرسوم المتحركة عن طريق تحريك وتغيير أزياء الشخصيات في سكراتش.
واعتماداً على مدى تقدم المشاركين، يمكن إضافة عناصر إضافية مثل مجموعات المسرح.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يمكن للمشاركين التحكم في حركة الشخصيات في سكراتش.&lt;/li>
&lt;li>يفهم المشاركون الفرق بين الشخصيات والأزياء.&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين التحكم في أزياء الشخصية برمجياً في سكراتش.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى&lt;/p></description></item><item><title>تحسين العالم من خلال الألعاب</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;تحسين العالم بالألعاب&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة أولية عن عمل مصمم الألعاب.
في الجزء الأول، يناقش المشاركون في الجزء الأول ما إذا كانت الألعاب يمكن أن تؤثر على المجتمع نحو الأفضل، وإذا كان الأمر كذلك، كيف يمكن للألعاب أن تؤثر على المجتمع نحو الأفضل.
ثم يقوم المشاركون بتصميم فكرة اللعبة الخاصة بهم وتُتاح لهم الفرصة لتحقيق جزء من الفكرة باستخدام سكراتش.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>سيتكون لدى المشاركين فكرة عما يقوم به مصمم الألعاب.&lt;/li>
&lt;li>معرفة المشاركين بالعناصر الأساسية لمفهوم اللعبة: القصة، والرسومات، والصوت، والأهداف الجزئية والكلية، والضوابط&lt;/li>
&lt;li>يعرف المشاركون اللبنات الأساسية لتطوير اللعبة: الفكرة - التصميم - التطوير - الاختبار&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام سكراتش لتحقيق الأفكار الصغيرة&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى:&lt;/p></description></item><item><title>تصميم القصص المصورة والرسوم المتحركة باستخدام سكراتش</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-animationen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-animationen/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل هذه، يقوم المشاركون بإنشاء رسوم متحركة حول مواضيع تهمهم في حياتهم اليومية، مثل الصداقة والبيئة.
سيتعرف المشاركون على
عناصر فيلم الرسوم المتحركة وكيفية إنشائه: العصف الذهني وتصميم القصص المصورة والرسوم المتحركة والاختبار.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يمكن للمشاركين تحديد العناصر الناقلة للمشاعر في فيلم رسوم متحركة.&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين إنشاء قصة مصورة لمشهد ما.&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين إنشاء رسومات بسيطة باستخدام محرر رسومات سكراتش.&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين التحكم في أزياء الشخصية برمجياً في سكراتش.&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين التحكم في موضع الشخصيات.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى&lt;/p></description></item><item><title>تطبيق الحيوانات الأليفة</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/octostudio-haustierapp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/octostudio-haustierapp/</guid><description>&lt;p>في ورشة عمل &amp;ldquo;تطبيق الحيوانات الأليفة&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول
كيفية برمجة حيوان أليف رقمي جائع ويحتاج إلى إطعامه.
يُستخدم في ذلك تطبيق OctoStudio، وهو تطبيق للأجهزة المحمولة يمكن استخدامه لبرمجة التطبيقات.
بعد جولة إلهامية قصيرة، يستخدم المشاركون، مع مرشدهم أو آبائهم أو بمفردهم، التعليمات التي وضعناها لبرمجة تطبيق أساسي للحيوانات الأليفة والتعرف على OctoStudio. في الوقت المتبقي، يمكن للمشاركين بعد ذلك توسيع تطبيقهم.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يمكن للمشاركين تشغيل OctoStudio&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين إضافة الأشكال والخلفيات&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين تغيير رؤية الشكل.&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام المتغيرات&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام أرقام عشوائية&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى&lt;/p></description></item><item><title>تطبيق فلتر الصور</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</guid><description>&lt;p>في ورشة عمل &amp;ldquo;تطبيق فلتر الصور&amp;rdquo; عبر الإنترنت، سيكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول
كيفية برمجة فلاتر الصور الذكية، أو ما يسمى &amp;ldquo;العدسات&amp;rdquo;، مثل تلك الموجودة على Instagram أو SnapChat.
ويُستخدم في ذلك تطبيق PocketCode، وهو تطبيق للأجهزة المحمولة يمكن استخدامه لبرمجة التطبيقات.
بعد تمرين إحماء إبداعي قصير يقوم فيه المشاركون بتصميم أربعة فلاتر حول مواضيع مختلفة في فترة زمنية قصيرة,
مع مرشدهم أو والديهم أو بمفردهم، يستخدم المشاركون التعليمات التي وضعناها معاً لإنشاء فلتر الصور الخاص بهم.
التعليمات لتطوير فلتر الصور الخاص بهم.&lt;/p></description></item><item><title>جهة التحرير</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/impressum/</guid><description>&lt;p>المعلومات وفقًا للمادة 5 من مجموعة TMG. يجب تفعيل JavaScript لعرض تفاصيل الاتصال.&lt;/p>
&lt;p>جهة الاتصال: ليندا فيرنسل&lt;br>
العنوان: &lt;span id="address">&lt;button onclick="show('address', '-ZQUI201ZI00MHAvDHtuwvBH9MZTQV')">عـــــرض الـــعـــنــــوان&lt;/button>&lt;/span>&lt;br>
الأيميل: &lt;span id="email">&lt;button onclick="show('email', '0KPWMVM4MQLMCJMZTQVFKWLMZLWRWCKWU')">عـــــرض الأيـــــمــــيـــــل&lt;/button>&lt;/span>&lt;br>
الهاتف: &lt;span id="phone">&lt;button onclick="show('phone', 'sswBtxxtsvytxyx')">عـــرض الـــرقـــم&lt;/button>&lt;/span>&lt;/p>
&lt;p>تستند بعض الأيقونات على موقعنا على أيقونات سوليد من &lt;a href="https://fontawesome.com">Font Awesome&lt;/a>
ومرخصة بموجب &lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">CC-BY-4.0&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>أيقونات الأعلام على موقعنا من Flaticon وتُستخدم وفقاً لشروط ترخيص &lt;a href="https://www.flaticon.com/">Flaticon&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>دراما مع اللاما</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-theaterstueck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-theaterstueck/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;دراما مع لمسات&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة ثاقبة على
كيفية صنع رسوم متحركة بسيطة باستخدام سكراتش.
تركز ورشة العمل على الشخصيات التي تتحدث وتتفاعل مع بعضها البعض - تمامًا كما في المسرحيات.
ولضمان عدم تداخل ما يُقال، يجب جدولة التفاعل:
من يقول ماذا وإلى متى، وبالتالي من ينتظر و كم من الوقت؟
يتعلم المشاركون الأكثر تقدماً كيفية مزامنة تفاعل الشخصيات بشكل أكثر كفاءة,
كيفية استخدام أوامر &amp;ldquo;إرسال&amp;rdquo; و&amp;quot;استقبال&amp;quot; سكراتش.&lt;/p></description></item><item><title>صنع بطاقات تهنئة رقمية</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;صنع بطاقات التهنئة الرقمية&amp;rdquo;، سيكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول
كيفية صنع رسوم متحركة باستخدام سكراتش وإنشاء بطاقات تهنئة رقمية جميلة.
يتم إنشاء الرسوم المتحركة من خلال الحركة وتغيير الأزياء والتأثيرات الرسومية للشخصيات في سكراتش.
واعتماداً على مدى تقدم المشاركين، يمكن أيضاً استخدام وسائل أخرى للرسوم المتحركة، مثل استنساخ الشخصيات أو استخدام &amp;ldquo;قلم التلوين&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>سيتمكن المشاركون من تشغيل الأصوات في سكراتش.&lt;/li>
&lt;li>سيتمكن المشاركون من إنشاء رسومات بسيطة باستخدام محرر الرسومات في سكراتش.&lt;/li>
&lt;li>سيتمكن المشاركون من التحكم برمجياً في أزياء الشخصية في سكراتش.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى&lt;/p></description></item><item><title>فن ثلاثي الأبعاد مع بلندر</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/blender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/blender/</guid><description>&lt;p>في ورشة عمل &amp;ldquo;الفن ثلاثي الأبعاد مع بلندر&amp;rdquo;، يتعرف المشاركون على أداة بلندر التي يمكن استخدامها لإنشاء نماذج ثلاثية الأبعاد.
يمكن تمديد ورشة العمل لمدة ساعتين يقوم فيها المشاركون أيضاً بتحريك النماذج.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يمكن للمشاركين تشغيل بيئة بلندر&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين إنشاء أشكال ثلاثية الأبعاد بسيطة باستخدام Blender&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين تلوين النماذج ثلاثية الأبعاد&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين تحريك نماذج ثلاثية الأبعاد&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>كمبيوتر مثبت عليه بلندر&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>كمطور برمجيات: تحسين العالم</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;تحسين العالم كمطور برمجيات&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة أولية عن العمل كمطور برمجيات.
في الجزء الأول، يتناول المشاركون في الجزء الأول مواضيع قريبة إلى قلوبهم، مثل حماية المناخ أو المساواة في الحقوق,
والتفكير معاً في كيفية تأثير البرمجيات على المجتمع. في الخطوة التالية، يقوم المشاركون بتصميم قطعة برمجية تلفت الانتباه إلى مشكلة اجتماعية
أو يعالج مشكلة اجتماعية. وأخيراً، يُسمح للمشاركين بتحقيق جزء من الفكرة باستخدام سكراتش.&lt;/p></description></item><item><title>كيفية القيام بذلك: الاعتناء بطفلك في ورشة العمل</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/parents/dosanddonts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/parents/dosanddonts/</guid><description>&lt;figure>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/parents/dosanddonts/dosanddonts.png" width="50%">
&lt;/figure>

&lt;p>أحياناً تحاول أن تشرح لطفلك شيئاً ما، ولكنك لا تنجح في ذلك؟ معنا، الأمر كله يتعلق بالاستمتاع. لهذا السبب من المهم أن تقدم أنت كوالد لطفلك أفضل دعم ممكن.&lt;/p>
&lt;p>ضع ذلك في الحسبان:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>أسلوب التعلم الفردي لطفلك. وهذا يشمل، على سبيل المثال، القدرة على التركيز والحلول الخاصة به&lt;/li>
&lt;li>يريد طفلك تحقيق مشروعه الخاص، وليس مشروعك أنت!&lt;/li>
&lt;li>ادعمه بأسئلة محددة إذا كانت لديه مشاكل&lt;/li>
&lt;li>في بعض الأحيان يكفي أن ترى أن الآباء يرتكبون الأخطاء أيضاً؛)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يمكنك أيضًا العثور على مزيد من المعلومات التفصيلية في الرسم البياني أدناه بصيغة .pdf:&lt;/p></description></item><item><title>ما هو CoderDojo؟ - للآباء والأمهات</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/parents/infos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/parents/infos/</guid><description>&lt;h2 id="ما-هو-الهدف-من-coderdojo-schöneweide">ما هو الهدف من CoderDojo Schöneweide؟&lt;/h2>
&lt;p>CoderDojo Schöneweide هي منظمة تهدف إلى تعليم الأطفال والشباب البرمجة بطريقة ممتعة.
يمكنك العثور على فيديو تشويقي قصير &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=NylDKr9dBdE">هنا&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="هل-يمكن-لطفلي-المشاركة">هل يمكن لطفلي المشاركة؟&lt;/h2>
&lt;p>نعم.&lt;/p>
&lt;p>ومع ذلك، سيكون من المفيد أن تكون قادراً على القراءة بالفعل. لدينا أيضًا حد أعلى للسن هو 17 عامًا (لا بأس بـ 17 عامًا، أما 18 عامًا فلا).
بعد ذلك، نرحب بك للانضمام إلينا كمرشد :)&lt;/p>
&lt;h2 id="كيف-يمكن-لطفلي-المشاركة">كيف يمكن لطفلي المشاركة؟&lt;/h2>
&lt;p>إذا كنت ترغب في المشاركة، يمكنك طلب تذكرة لورشة عمل قادمة &lt;a href="https://pretix.eu/dojosw/">هنا&lt;/a>.
إذا لم تكن هناك ورش عمل معروضة حالياً، فلا توجد ورش عمل مخطط لها في المستقبل القريب.&lt;/p></description></item><item><title>مرحباً بوت، كيف حالك؟</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/chatbot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/chatbot/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;مرحباً بوت، كيف الحال؟&amp;quot;، يكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول
كيفية برمجة روبوتات الدردشة الآلية. روبوتات المحادثة هي برامج يمكنها التحدث إلى المستخدم.
يمكن للمشاركين استخدام إما سكراتش أو بايثون.&lt;/p>
&lt;p>واعتماداً على مدى تقدم المشاركين، عند استخدام سكراتش، يمكن استخدام ملحق &amp;ldquo;تحويل النص إلى كلام&amp;rdquo; و
يمكن استخدام الكتل المخصصة (المعروفة أيضًا باسم &amp;ldquo;الدوال&amp;rdquo; أو &amp;ldquo;الروتينات الفرعية&amp;rdquo;).&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يفهم المشاركون ما هو روبوت الدردشة الآلية&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين جعل الكمبيوتر يقول شيئاً ما&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين الاستعلام عن مدخلات المستخدم واستخدامها&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام الشروط للاستجابة لمدخلات المستخدم&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون:&lt;/p></description></item><item><title>مسار مليء بالعقبات mBot</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/mbot-labyrinth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/mbot-labyrinth/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;مسار مليء بالعقبات mBot&amp;rdquo;، يقوم المشاركون بتوجيه روبوت mBot عبر مسار مليء بالعقبات.
بعد مرحلة البرمجة، يتنافس فريقان ضد بعضهما البعض: من يستطيع القيام بذلك أولاً؟
من يستطيع تفجير البالون في وسط المسار أولاً؟
يتم استخدام مستشعرات الخط والمسافة لاجتياز المسار.&lt;/p>
&lt;p>تتم مشاركة برامج mBlock للتحكم في الروبوتات mBots من قبل المشاركين مع الموجهين في الموقع,
الذين يقومون بعد ذلك بتشغيل البرامج. كما يتم تسجيل برامج mBots بواسطة كاميرا مثبتة على السقف,
يمكن للمشاركين متابعة مباشرة ما إذا كانت برامجهم تعمل أم لا.&lt;/p></description></item><item><title>ورشة عمل داشبوت</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/dashbot-challenges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/dashbot-challenges/</guid><description>&lt;p>في ورشة عمل التحديات مع روبوتات داش، يلعب المشاركون في مهام مختلفة ويتعلمون كيفية التحكم يدوياً في روبوت صغير وبرمجته.
تعلم كيفية التحكم يدوياً وبرمجة روبوت صغير بطريقة ممتعة.&lt;/p>
&lt;p>ونظراً لأن المهام مفتوحة للغاية، يمكن للمشاركين تطوير وتجربة أفكارهم الخاصة للحلول.&lt;/p>
&lt;h2 id="روبوتات-داشبوت">روبوتات داشبوت&lt;/h2>
&lt;p>يمكن التحكم في DashBot من خلال جهاز iPad متصل بتطبيق &amp;ldquo;Wonder&amp;rdquo;.
في تطبيق &amp;ldquo;ووندر&amp;rdquo;، يمكن التحكم في DashBot يدوياً (وضع التحكم)، ويمكن تشغيل مهام البرمجة الصغيرة (ملحمة الروبوت) و
البرمجة الحرة (وضع المطور).
يمكن تجهيز DashBot بمنجنيق صغير.&lt;/p></description></item></channel></rss>