<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>grundschule on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/grundschule/</link><description>Recent content in grundschule on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/grundschule/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Chatbot mit Scratch 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-12-11-chatbot/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-12-11-chatbot/</guid><description>Auch letzte Woche haben wir uns gemeinsam auf dem Campus Wilhelminenhof der HTW Berlin getroffen und die Kinder mit Hilfe von Scratch einen Chatbot programmieren lassen. Als alle Kinder ihren Weg zu uns gefunden hatten, fingen wir, nach einer kleinen Vorstellungsrunde und der Frage &amp;ldquo;Was ist dein Lieblingsroboter (Bender Futurama!)&amp;rdquo;, auch schon an.
Die Kinder fanden sich gut in das Thema der Woche hinein. Die ersten Versuche, einen Chatbot zu gestalten, konnte mit der Unterstützung von Mentor:innen bewerkstelligt werden.</description></item><item><title>Mit Spielen die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-09-11-mit-spielen-die-welt-verbessern/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-09-11-mit-spielen-die-welt-verbessern/</guid><description>An den Treptow-Köpenicker Freiwilligentagen im Rahmen der Berliner Freiwilligentage haben auch wir vom CoderDojo Schöneweide einen ehrenamtlichen Workshop angeboten. Am Samstagvormittag, denn. 11.09.21, hat sich bei uns alles darum gedreht, wie wir mit Spielen die Welt verbessern können. Dafür gilt es zwei Fragen zu beantworten. Erstens, was bedeutet es eigentlich, die Welt zu verbessern? Zweitens, wie können wir das mit Spielen umsetzen? Um diese Fragen ganz natürlich anzugehen, haben wir uns erst über unsere Lieblingsspiele ausgetauscht.</description></item><item><title>Deine eigene Lense</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-08-20-deine-eigene-lense/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-08-20-deine-eigene-lense/</guid><description>Am Freitag, 20.08.2021, haben drei Mentor:innen einen Workshop zum Thema &amp;ldquo;Deine eigene Lense&amp;rdquo; durchgeführt. Am Workshop nahmen vier Kinder und ihre Eltern teil.
Bei unserem Workshop war die Idee, dass die Kinder mit der App &amp;ldquo;Pocket Code&amp;rdquo; ihre eigenen Foto-Filter programmieren und dabei Spaß haben. Am Anfang haben wir eine kleine Vorstellungsrunde gemacht, um warm zu werden. Dann haben wir ein Spiel gespielt, in dem wir Mentor:innen in jeder Runde ein Thema vorgegeben haben, und die Kinder dann dazu passend in kurzer Zeit einen Foto-Filter auf Papier entworfen haben.</description></item><item><title>Sommer, Sonne, Spiele! Ein Erlebnisbericht</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-juli-workshop/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-juli-workshop/</guid><description>Mitten in den Sommerferien hat am Donnerstag die Sonne zwar nur ab und zu durch die Wolken geschaut, Spaß am Spiele Programmieren gab es dafür ohne Ende.
Programmieren unter freiem Himmel - ein erster Eindruck Unter freiem Himmel in entspannter Picknick-Atmosphäre konnten sich alle Teilnehmende endlich mal persönlich austauschen. Erstmal kennenlernen war zwar etwas ungewohnt für alle, aber schließlich kam doch jede:r zu Wort (auch die Eltern! :)), um von seinen oder ihren Ferienerlebnissen zu erzählen.</description></item><item><title>Juni Workshop 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-06-juni-workshop/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-06-juni-workshop/</guid><description>Am 22.06.2021 haben wir uns zusammengefunden und einen Scratch-Workshop veranstaltet. So kurz vor den Sommerferien war es dieses mal ein recht kleiner Workshop, aber gerade durch die kleine Runde war die Stimmung sehr entspannt.
Wie immer zu Beginn eines Workshops stellten sich die Mentor:innen vor, damit die Teilnehmer:innen wissen, an wen sie sich bei Fragen wenden können. Dieses mal war es gut möglich, dass sich auch die Teilnehmer:innen direkt zu Beginn vorstellten.</description></item><item><title>Scratch Week 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-05-20-scratch-week/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-05-20-scratch-week/</guid><description>Pünktlich zur Scratch Week haben wir am 20.05.2021 einen Workshop durchgeführt, bei dem Kinder mithilfe von Scratch eigene Projekte verwirklichen konnten. Teilgenommen haben 8 Schüler:innen unterschiedlichen Alters sowie 4 Mentor:innen, die den Workshop organisiert und geleitet haben. Das Thema des Workshops war &amp;ldquo;Magical Arcade&amp;rdquo;, also &amp;ldquo;Magische Spielhalle&amp;rdquo;. Ein Thema an dem sich die Kinder orientieren konnten und das sehr viel Spielraum für Ideen gab.
Zu Beginn des Workshops stellten sich die Mentor:innen vor, damit die Teilnehmer:innen wussten wen man fragen konnte, falls etwas unklar sein sollte.</description></item><item><title>Girls Day 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-04-22-girls-day/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-04-22-girls-day/</guid><description>Bei unserem Workshop zum Girls Day 2021 haben wir vor allem das Zusammenspiel zwischen Software und Gesellschaft erforscht. Am 22. April 2021 haben sich 18 Schülerinnen zusammen mit 7 Mentor:innen zusammen gesetzt (virtuell natürlich) und sind der Frage nachgegangen, wie Software unser gesellschaftliches Leben beeinflusst. Tut sie das überhaupt? Wo tut sie es? Und ist es überhaupt gut so wie sie es tut?
Besonderes Interesse zeigten die Teilnehmerinnen an den Themen Umweltschutz und Nachhaltigkeit.</description></item><item><title>Spiele Selber Machen - Unser erster Online-Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:31:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</guid><description>Ein Spiel zu designen ist ganz schön kompliziert: Man muss sich überlegen, welche Geschichte erzählt werden soll, welche Grafiken oder Musik man braucht, man muss Menüs und Steuerung benutzerfreundlich gestalten und natürlich muss man es auch schaffen, die User zu motivieren! All das lernt man natürlich nicht in einem einzigen Workshop, aber immerhin einen Einstieg konnten wir den Teilnehmer:innen unseres Online-Workshops am 5. September 2020 bieten.
Nachdem wir zusammen unsere Lieblingsspiele auf ihre Story, Ziel, Funktion und künstlerische Aspekte untersucht haben, haben die Teilnehmer:innen auf Papier ihr eigenes Spiel entworfen.</description></item><item><title>Einstieg in die Informatik für Grundschüler*innen - Auch ohne Computer kann man viel lernen!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 13:51:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</guid><description>Wie sage ich einem Roboter, wie er sich ein Brötchen schmiert, im Park Müll beiseite räumt oder einen Luftballon fängt? Das konnte am 5. März 2020 eine sechste Klasse der Grundschule an der Wuhlheide bei unserem Workshop zum Einstieg in die Programmierung an der HTW herausfinden. Eine der wichtigsten Erkenntnisse aus diesem Workshop war sicherlich: Informatische Bildung geht mit analogen Spielen auch ohne teure technische Ausstattung!
Da die Teilnehmer:innen keine Vorkenntnisse in Informatik hatten, begann der Workshop mit einer Einführung.</description></item></channel></rss>