<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/</link><description>Recent content on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 16:43:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>3D-Kunst mit Blender</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/blender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/blender/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;3D-Kunst mit Blender&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden das Tool Blender kennen, mit dem 3D-Modelle erstellt werden können.
Der Workshop kann um 2 Stunden erweitert werden, in denen die Teilnehmenden außerdem Modelle animieren.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Teilnehmende können die Blender-Umgebung bedienen&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende können einfache 3D-Formen mit Blender erstellen&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende können 3D-Modelle einfärben&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende können 3D-Modelle animieren&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Computer mit Blender installiert&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Astro Pi - Code im Weltraum</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/python-astropi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/python-astropi/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Astro Pi - Code im Weltraum&amp;rdquo; im Rahmen des
Projektes &lt;a href="https://astro-pi.org/mission-zero/">&amp;ldquo;Mission Zero&amp;rdquo; der RaspberryPi Foundation&lt;/a> erhalten die Teilnehmenden die Möglichkeit,
ein Python Programm zu schreiben, das dann auf der ISS abgespielt wird. Die Teilnehmenden können dafür eine maximal 30 Sekunden lange Animation machen,
bei der mindestens die Luftfeuchtigkeit auf der ISS angezeigt wird. Zusätzlich können Teilnehmende die Astronaut:innen grüßen, Luftdruck und Temperatur anzeigen lassen
oder Bilder hinzufügen. Benutzt wird der &amp;ldquo;Online Sense HAT Emulator&amp;rdquo; - ein Programm, was den AstroPi-Computer mit Sensoren simuliert.&lt;/p></description></item><item><title>Coding im Dojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/coding_im_dojo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/coding_im_dojo/</guid><description>&lt;p>Bei unserem Coding im Dojo kann man seine eigenen Programmier-Projekte mitbringen und frei daran arbeiten.
Wenn man noch nicht weiß, was man machen möchte, haben wir auch einige Ideen zum Inspirieren parat und zeigen dir coole Dinge, die man machen kann :)&lt;/p>
&lt;h2 id="teilnehmende-benötigen">Teilnehmende benötigen&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Laptop, Tablet oder Handy (oder reservieren sich ein Computer-Ticket)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="anleitungen">Anleitungen&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.de/docs/howtos/Scratch%20-%20Pattern%20I.pdf">Scratch Pattern I&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.de/docs/howtos/Scratch%20-%20Pattern%20II.pdf">Scratch Pattern II&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.de/docs/howtos/Scratch%20Pattern%20III.pdf">Scratch Pattern III&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.de/docs/howtos/HTML%20%26%20CSS%20Cheat%20Sheet%20extended.pdf">HTML &amp;amp; CSS&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.de/docs/howtos/HTML%20%26%20CSS%20Cheat%20Sheet%20extended.pdf">HTML &amp;amp; CSS&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.de/docs/howtos/OpenProcessing%20Cheat%20Sheet.pdf">OpenProcessing&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.de/docs/howtos/Processing%20Cheat%20Sheet.pdf">Processing&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Kreativ programmieren mit Godot</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/godot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/godot/</guid><description>&lt;p>Der Workshop &amp;ldquo;Kreativ programmieren mit Godot&amp;rdquo; richtet sich an Jugendliche oder Lehrpersonen und Mentor:innen.
Hier können die Teilnehmenden, nach einer Einführung in Game Design
und einem Überblick über die Game-Engine &amp;ldquo;Godot&amp;rdquo;, ihr eigenes &amp;ldquo;Platformer&amp;rdquo;-Spiel designen und beginnen zu implementieren.
Lehrpersonen können dabei die Herausforderungen und Chancen der Spielentwicklung erkunden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden haben ein grundlegendes Verständnis über den Spielentwicklungsprozess&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden wissen, wie man grundsätzlich mit Godot arbeitet&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können grundlegende Szenen und Node-Tree von Godot verwenden&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Keyboard-Input einlesen&lt;/li>
&lt;li>Lehrpersonen können den Schwierigkeitsgrad und Nutzen von Godot für ihre Zielgruppe einschätzen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Künstliche Intelligenz</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/kuenstliche-intelligenz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/kuenstliche-intelligenz/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Künstliche Intelligenz&amp;rdquo; erkunden die Teilnehmenden selber wie eine KI funktionieren kann
und wofür diese Technologie verwendet werden kann.
An Hand des &lt;a href="https://www.aiunplugged.org/german.pdf">Äffchenspiels&lt;/a> erkunden die Teilnehmenden, wie KI &amp;ldquo;lernt&amp;rdquo;. Dann können sie mit Hilfe
der Website &lt;a href="https://machinelearningforkids.co.uk/">Machine Learning for Kids&lt;/a> selbst eine KI trainieren und ausprobieren.
Das Modell kann am Ende auch in Scratch verwendet werden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Teilnehmende wissen, was eine KI ist&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende wissen, wie eine KI trainiert werden kann&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende kennen einige Anwendungsbeispiele für KI&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Processing</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/processing/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Processing&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden das Tool Processing kennen, mit dem Bilder und Animationen
generiert werden können. Dafür machen die Teilnehmenden erste Schritte in der Programmierung mit Java und lösen erste Rätsel
bevor sie ihre kreativen eigenen Bilder erfinden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Teilnehmende können die Processing-Umgebung bedienen&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende kennen grundlegende Processing-Befehle&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Computer mit Java 11, JRE11 und der Processing IDE installiert&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen ersten Einblick in die Arbeit als Softwareentwickler:in.
Im ersten Teil setzen sich die Teilnehmenden mit Themen auseinander, die ihnen am Herzen liegen, zum Beispiel Klimaschutz oder Gleichberechtigung,
und überlegen gemeinsam, wie Software die Gesellschaft beeinflusst. Im nächsten Schritt entwerfen die Teilnehmenden eine Software, die auf ein gesellschaftliches Thema
aufmerksam macht, oder die ein gesellschaftliches Problem angeht. Schließlich dürfen die Teilnehmenden noch einen Teil der Idee mit Scratch umsetzen.&lt;/p></description></item><item><title>Dashbot Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/dashbot-challenges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/dashbot-challenges/</guid><description>&lt;p>Beim Challenges-Workshop mit den Dash Robotern durchspielen die Teilnehmenden unterschiedliche Aufgabestellungen und lernen
so spielerisch das manuelle Steuern sowie das Programmieren eines kleinen Roboters.&lt;/p>
&lt;p>Da die Aufgaben sehr frei sind, können die Teilnehmenden dabei ganz eigene Lösungsideen entwickeln und ausprobieren.&lt;/p>
&lt;h2 id="die-dashbots">Die DashBots&lt;/h2>
&lt;p>Ein DashBot lässt sich über ein verbundenes iPad mit der &amp;ldquo;Wonder&amp;rdquo; App steuern.
In der Wonder App kann der DashBot manuell gesteuert werden (Steuerung), kleine Programmieraufgaben durchgespielt (Roboter-Saga) und
frei programmiert werden (Entwickler-Modus).
Ein DashBot kann mit einem kleinen Katapult ausgerüstet werden.&lt;/p></description></item><item><title>Es spricht!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man mit Scratch flüssige Animationen bestehend aus Einzelbildern machen kann.
Bei dieser Art der Animation werden mehrere Bilder hintereinander abgespielt,
sodass im Kopf eine Art &amp;ldquo;Film&amp;rdquo; entsteht - wie bei einem Daumenkino, aber digital!
Eine besondere Art der Bild-für-Bild-Animation ist die Lippensynchronisation: Eine
digitale Figur bewegt den Mund so, dass die Bewegungen zu den gesagten Worten passen.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden können mit Scratch Tonaufnahmen machen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden verstehen den Zusammenhang zwischen gesagten Buchstaben und der Position der Lippe und Zunge dabei.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Gemeinsame Geschichte</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/gemeinsame-geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/gemeinsame-geschichte/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Gemeinsame Geschichte&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden zunächst, was Programmieren
ist. Mit dem Spiel &amp;ldquo;Lebendiger Roboter&amp;rdquo; lernen sie die Grundlagen algorithmischen Denkens
kennen. Dann können sie mit Scratch erste Schritte in der Programmierung tun und die Programmierumgebung
kennenlernen.&lt;/p>
&lt;p>Separat vom Workshop (z.B. im Deutsch- und Kunstunterricht) wählen die Teilnehmenden
eine Geschichte aus (z.B. eine behandelte Sage). Diese wird in kleine Abschnitte untergliedert und auf
Teilnehmendengruppen verteilt. Die Teilnehmenden malen die Figuren und Objekte aus der Geschichte.
Diese Grafiken werden eingescannt und in ein Template-Projekt eingefügt.&lt;/p></description></item><item><title>Haustier-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/octostudio-haustierapp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/octostudio-haustierapp/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Haustier-App&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man ein digitales Haustier programmiert, das Hunger hat und gefüttert werden muss.
Dafür wird OctoStudio verwendet, eine App für mobile Geräte, mit der man Apps programmieren kann.
Nach einer kurzen Inspirationsrunde verwenden die Teilnehmenden zusammen mit ihren Mentor:innen, Eltern, oder alleine die von uns zusammengestellte Anleitung, um eine grundlegende Haustier-App zu programmieren und so OctoStudio kennenzulernen. In der verbliebenen Zeit können die Teilnehmenden ihre App dann erweitern.&lt;/p></description></item><item><title>Ein Musikvideo animieren</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Ein Musikvideo animieren&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann.
Die Animationen werden dabei durch die Bewegung und den Kostümwechsel von Figuren in Scratch erzeugt.
Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können zusätzliche Elemente wie Bühnenbilder hinzukommen.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch die Bewegung von Figuren kontrollieren.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden verstehen den Unterschied zwischen Figuren und Kostümen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Foto-Filter-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Foto-Filter-App&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man intelligente Foto-Filter, so genannte &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo;, wie es sie zum Beispiel bei Instagram oder SnapChat gibt, programmiert.
Dafür wird PocketCode verwendet, eine App für mobile Geräte, mit der man Apps programmieren kann.
Nach einer kurzen, kreativen Aufwärmübung bei der die Teilnehmenden in kurzer Zeit vier Filter zu verschiedenen Themen entwerfen,
verwenden die Teilnehmenden zusammen mit ihren Mentor:innen, Eltern, oder alleine die von uns zusammengestellte
Anleitung, um einen eigenen Foto-Filter zu entwickeln.&lt;/p></description></item><item><title>mBot-Hindernisparkour</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/mbot-labyrinth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/mbot-labyrinth/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;mBot Hindernisparkour&amp;rdquo; steuern die Teilnehmenden einen mBot durch einen Hindernisparkour.
Nach einer Phase des Programmierens treten zwei Teams gegeneinander an: Wer schafft es zuerst,
den Luftballon in der Mitte des Parkours zum Platzen zu bringen?
Für die Durchquerung des Parkours werden Linien- und Abstandssensoren verwendet.&lt;/p>
&lt;p>Die mBlock-Programme zum Steuern der mBots werden von den Teilnehmenden mit Mentor:innen vor Ort geteilt,
die die Programme dann ausführen lassen. Da die mBots von einer an der Decke montierten Kamera aufgenommen werden,
können die Teilnehmenden live verfolgen, ob ihr Programm funktioniert.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Spielen die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Mit Spielen die Welt verbessern&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen ersten Einblick in die Arbeit als Game Designer:in.
Im ersten Teil diskutieren Teilnehmende, ob und wenn ja wie Spiele die Gesellschaft zum Guten beeinflussen können.
Dann entwerfen Teilnehmende eine eigene Spielidee und erhalten die Gelegenheit, einen Teil der Idee mit Scratch umzusetzen.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden haben einen Eindruck davon, was ein:e Game Designer:in tut&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden kennen grundlegende Elemente eines Spielkonzeptes: Story, Grafik, Klang, Mikro- und Makroziele, Steuerung&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden kennen die Grundbausteine der Spieleentwicklung: Idee - Design - Entwicklung - Test&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Scratch verwenden, um kleine Ideen umzusetzen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Digitale Grußkarten basteln</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Digitale Grußkarten basteln&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man mit Scratch Animationen machen kann und schöne digitale Grußkarten bastelt.
Die Animationen werden dabei durch die Bewegung, den Kostümwechsel und Grafikeffekte von Figuren in Scratch erzeugt.
Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können auch andere Mittel der Animation, wie das Klonen von Figuren oder die Nutzung des &amp;ldquo;Malstifts&amp;rdquo; verwendet werden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch Klänge abspielen&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Dramas mit Lamas</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-theaterstueck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-theaterstueck/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Dramas mit Lamas&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann.
Der Fokus des Workshops liegt darauf, dass Figuren sprechen und miteinander interagieren - wie bei einem Theaterstück.
Damit das Gesagte sich nicht überschneidet, müssen die Interaktion zeitlich geplant werden:
wer sagt was wie lange, und wer wartet also wie lange?
Um die Interaktion der Figuren effizienter zu synchronisieren, lernen fortgeschrittenere Teilnehmende,
wie sie die &amp;ldquo;senden&amp;rdquo;- und &amp;ldquo;emfangen&amp;rdquo;-Befehle von Scratch einsetzen.&lt;/p></description></item><item><title>Hallo Bot, wie gehts?</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/chatbot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/chatbot/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Hallo Bot, wie gehts?&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man Chatbots programmiert. Chatbots sind Programme, die sich mit einem User unterhalten können.
Teilnehmende können wahlweise Scratch oder Python verwenden.&lt;/p>
&lt;p>Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können bei der Verwendung von Scratch auch die &amp;ldquo;Text-zu-Sprache&amp;rdquo;-Erweiterung und
eigene Blöcke (auch bekannt als &amp;ldquo;Funktionen&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Subroutinen&amp;rdquo;) benutzt werden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden verstehen, was ein Chatbot ist&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können den Computer etwas sagen lassen&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können User-Input abfragen und benutzen&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Bedingungen nutzen, um auf User-Input zu reagieren&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Storyboarding und Animationen mit Scratch</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-animationen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-animationen/</guid><description>&lt;p>In diesem Workshop konzipieren die Teilnehmenden Animationen zu Themen, die sie im Alltag
beschäftigen, wie z.B. Freundschaft und Umwelt. Die Teilnehmenden erhalten einen Einblick in
Elemente eines Animationsfilms und wie er entsteht: Ideenfindung, Storyboarding, Animation und Test.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Emotionen-transportierende Elemente eines Animationsfilmkonzepts identifizieren.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können ein Storyboard für eine Szene erstellen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können in Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können die Position von Figuren steuern.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Zwischen Marienkäfern und Bauklötzen</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/karol-und-kara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/karol-und-kara/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Zwischen Käfern und Bauklötzen&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden, mit Hilfe unseres Marienkäfer Kara und unserer Klemmbausteinfigur Robot Karol, einen ersten Einblick in die Welt der Programmierung und der Algorithmen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche. Zuerst machen sich alle Teilnehmenden mit Kara und Karol vertraut und können Funktionen und Möglichkeiten selbst entdecken. Anschließend können Aufgaben mit verschiedenen Schwierigkeitsstufen gelöst oder eigene Ideen umsetzen, wie zum Beispiel Karol durch ein selbstgebautes Labyrinth zu führen.&lt;/p></description></item><item><title>Drohnen bauen &amp; programmieren für Kinder</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2025-04-02-drohnen-bauen-programmieren-f%C3%BCr-kinder/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2025-04-02-drohnen-bauen-programmieren-f%C3%BCr-kinder/</guid><description>&lt;p>Am 15.03.2025 führte das CoderDojo in der Bibliothek “Alte Feuerwache” einen Drohnenbauworkshop mit dem Air:bit 2 für Kinder und Jugendliche durch.&lt;/p>
&lt;p>Nachdem das Workshopkonzept von Aiko und Bruno erarbeitet worden war und Yannick die Anleitung des Herstellers für die Teilnehmenden auf deutsch übersetzt hatte, lernten zuerst die Mentor:innen die Drohne im Vorfeld bei zwei Crashkursen kennen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/dsc_1695.jpg" alt="Bruno und Yannick beim Crashkurs für Mentor:innen die Steuerung der Air:bit 2 Drohnen." title="Bruno und Yannick beim Crashkurs für Mentor:innen die Steuerung der Air:bit 2 Drohnen.">&lt;/p></description></item><item><title>Interdisziplinäre Erfahrung an der HTW</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-06-28-interdisziplin%C3%A4re-erfahrung-an-der-htw/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 14:53:49 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-06-28-interdisziplin%C3%A4re-erfahrung-an-der-htw/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Dieser Erfahrungsbericht über die Arbeit im CoderDojo wurde von einem ehemaligen Mitglied im März 2022 geschrieben (Anmerkung der Redaktion).&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Im dritten Semester des Masterstudiengangs Wirtschaftskommunikation durfte ich die Entwicklung des Projektes und baldigen Vereins CoderDojo Schöneweide an der HTW Berlin begegnen. In der Informationsveranstaltung hat mir besonders die Motivation und Vision, Kinder im jungen Alter spielerisch mit der Programmierwelt zu konfrontieren, gefallen. Ich selbst habe darin kein tiefergehendes Verständnis, aber wollte mit anderen Wissen und Fähigkeiten das junge Team unterstützen.&lt;/p></description></item><item><title>Sagen Workshop an der Grundschule Karlshorst</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-06-16-sagen-workshop-an-der-grundschule-karlshorst/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 09:25:19 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-06-16-sagen-workshop-an-der-grundschule-karlshorst/</guid><description>&lt;p>Am 17.05.2023 und 24.05.2023 waren wir an der Grundschule Karlshorst und haben zusammen mit den Schüler*innen der 6. Klasse einen Scratch Workshop zum Thema Sagen veranstaltet. &lt;/p>
&lt;p>Am 17.05. ging es nach einer kurzen Vorstellung direkt mit dem Roboter-Spiel los. Die Schüler*innen standen vor der schwierigen Aufgabe, unseren Roboter Ilja so zu programmieren, dass er seinen Hunger nach Toast mit Peanutbutter stillen kann. Dazu waren viele Zwischenschritte, wie das Auspacken des Toasts und das Messer in die Peanutbutter stecken, notwendig. Letzteres sorgte dafür, dass das Messer mit dem Knauf voran im Peanutbutterglas landete. Am Ende hat Ilja, nach erfolgreicher Programmierung, aber noch den Toast essen können.&lt;/p></description></item><item><title>Processing Workshop: Bilder und Animationen Programmieren</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-03-10-processing-workshop-bilder-und-animationen-programmieren/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 11:33:14 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-03-10-processing-workshop-bilder-und-animationen-programmieren/</guid><description>&lt;p>Am 04. März gab es bei uns den &lt;em>Processing-Worksop&lt;/em>. Dabei haben wir uns mit Kindern ab 12 Jahren das Programm „&lt;em>Processing&lt;/em>“ angeschaut - für viele das erste mal Programmieren mit Text. Wie aufregend! Und wirklich gut gemeistert.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/processing_examples.jpg" alt="processing_examples" title="Processing Beispiele">&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="">&lt;/a>Ziel des Worshops war es, spielerisch einen Einstieg in das Programmieren zu finden, indem wir mit &lt;em>Processing&lt;/em> Bilder und Animationen erzeugten. Für die Teilnehmenden gab es eine kleine Einführung in die Farblehre des RGB-Systems, wie es von Computerbildschirmen genutzt wird.&lt;/p></description></item><item><title>FEZ - Die Pixelwelten Februar 23</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-02-18-die-pixelwelten/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 17:10:49 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-02-18-die-pixelwelten/</guid><description>&lt;p>A﻿n zwei Wochenenden, dem 11. und 12. Februar und dem 18. und 19. Februar, konnten Kids im Freizeit- und Erholungszentrum (FEZ) ihre eigene VR-Brille basteln, PixelArt entwerfen oder Jump&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Run SuperMario in der Turnhalle in real live spielen.&lt;/p>
&lt;p>V﻿om CoderDojo haben wir dabei am 11. und 12. mit jeweils zwei Workshops unter dem Titel &amp;ldquo;Roboter Wettkämpfe&amp;rdquo; mitgewirkt.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/pixelwelten1.jpeg" alt="Schaffst du es ein Tor zu schießen? Mit einem Fußball der fast so groß ist, wie du selbst?" title="image: fez pixelwelten fussball">&lt;/p></description></item><item><title>Die Erfahrungen aus einem Semester beim CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-02-15-die-erfahrungen-aus-einem-semester-beim-coderdojo-sch%C3%B6neweide/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 15:56:34 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-02-15-die-erfahrungen-aus-einem-semester-beim-coderdojo-sch%C3%B6neweide/</guid><description>&lt;p>In den folgenden Zeilen möchte ich meine Eindrücke vom CoderDojo Schöneweide darstellen, welche ich über das Wintersemester 22/23 erhalten habe.
Ich selbst bin Student an der HTW und bin zum CoderDojo über die Auswahlliste der AWE Module der HTW gelangt.&lt;/p>
&lt;p>Meine ersten Eindrücke waren einige wirklich freundliche Menschen, welche enthusiastisch und mit Freude bei der Sache sind.
Neben der Arbeit an den wohl überlegten Workshops passiert hier viel hinter den Kulissen.
Diese Eindrücke, welche ich hier schildern möchte, sind eben einige dieser verborgenen Aktivitäten, welche sich in schöne Erfahrungen für Kinder und auch Mitglieder des CoderDojos verwandeln.&lt;/p></description></item><item><title>Neues CMS!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-01-25-neues-cms/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 17:01:11 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2023-01-25-neues-cms/</guid><description>&lt;p>Im Rahmen unseres AWEs an der HTW haben wir (Philipp und Jonas) uns damit beschäftigt, unsere Webseite etwas besser zu machen. Dabei denkt man wahrscheinlich direkt daran, dass sich etwas für euch Leser_innen sichtbares verändert hat. Aber beim Webseiten entwickeln passiert sehr, sehr viel im Hintergrund, was man meistens nicht direkt sieht. In unserem Projekt ging es darum, die Erstellung dieser Blogposts zu vereinfachen. Vor unserem Projekt war die Erstellung von Blogartikeln deutlich komplizierter und sehr technisch. Da unser Team natürlich nicht nur aus technikaffinen Leuten besteht, wollten wir den ganzen Prozess zum Erstellen / Bearbeiten eines Blogposts vereinfachen. Dafür haben wir uns einige Lösungen angeschaut, mit welchen man Inhalte auf Webseiten einfach bearbeiten kann. Dabei sind wir auf ein Content-Management-System gestoßen.&lt;/p></description></item><item><title>Figma Prototyping Workshop: Adventskalender-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-12-17-figma-workshop/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 16:27:22 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-12-17-figma-workshop/</guid><description>&lt;p>Kurz vor Weihnachten fand ein Figma Prototyping Workshop für Kinder im Alter von 6 bis 12 Jahren statt. Bei diesem Workshop ging es darum, einen individuellen Adventskalender mit der Design-Software Figma zu erstellen. Die Teilnehmenden wurden mit einem vorgegebenen Adventskalender-Template ausgestattet, das sie nach ihren eigenen kreativen Vorstellungen gestalten sollten.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-12-17-figma-workshop/images/figma-advent-template.png"
 alt="Adventskalender-Template in Figma" width="80%">&lt;figcaption>
 &lt;p>Adventskalender-Template in Figma&lt;/p>
 &lt;/figcaption>
&lt;/figure>

&lt;p>Die 5 Teilnehmenden haben sich bei der Gestaltung des Adventskalenders viele verschiedene Möglichkeiten ausgedacht. Einige haben hinter den Türchen Bilder hochgeladen, andere haben eigene kleine Designs erstellt. Ein paar haben sogar die ursprünglich 7 Türchen auf 24 erweitert.&lt;/p></description></item><item><title>Dezember-Workshop: Animationen mit Scratch</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-11-27-dezember-workshop/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-11-27-dezember-workshop/</guid><description>&lt;p>Am 26. November fand der Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; statt, bei dem Teilnehmende Animieren mit Scratch übten.
Sie konnten ein Wort einsprechen, z.B. den Namen ihres Lieblingsdeserts, es mit Scratch abspielen
und dann die Lippenbewegungen einer Strichfigur passend dazu animieren.&lt;/p>
&lt;p>Mit Hilfe unseres Lip-Sync-Toolkits konnten sich die Teilnehmenden schnell über erste Erfolge freuen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/teilnehmende.png" alt="" title="Teilnehmende des Workshops">&lt;/p>
&lt;p>Nachdem wir diesen Workshop bereits zuvor online durchgeführt hatten, konnte er diesmal zum ersten mal in Präsenz stattfinden.
Eine Kurzbeschreibung des Workshops findet sich auch unter &lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/">Workshops &amp;gt; Es Spricht!&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>FEZ Verrücktes Labor Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:27:09 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</guid><description>&lt;p>Am vergangenen Wochenende fand nun schon zum zweiten Mal unser bei Kids und Eltern zugleich beliebter Dashbot-Workshop im FEZ statt. Dashbot? - Das sind diese kleinen blauen, niedlichen Roboter, mit denen man allerlei verrückte Dinge machen kann. Im Rahmen des verrückten Labors im FEZ durften interessierte Kinder sich austoben. Der Clou dabei, die Roboter lassen sich in anfängerfreundlicher Art und Weise programmieren. Dadurch lassen sich alle Aktionen auch automatisiert durchführen. Wir standen vor Ort mit Mentor:innen bei Fragen zur Seite. Die Kinder wurden so in ihrer experimentellen Neugierde gefördert.&lt;/p></description></item><item><title>Löt Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-10-08-loet-workshop/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:54:20 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-10-08-loet-workshop/</guid><description>&lt;p>Programmieren ist ja schon ziemlich cool, aber bei den kalten Temperaturen frieren unsere Finger an den Tastaturen und wir suchen uns neue Herausforderungen. Zum Beispiel Löten. Dies wurde durch Kontakte zum xHain möglich und wir freuen uns über diese Zusammenarbeit, auch wenn wir dafür unseren gemütlichen Raum in Schöneweide verlassen mussten.&lt;/p>
&lt;p>Wie Programmierworkshops bei uns ablaufen, kennt ihr ja wahrscheinlich schon aus den anderen Blogartikeln. Wenn nicht, dann solltet ihr die unbedingt noch lesen! Aber zurück zum Löten. Die zehn freien Plätze waren schnell ausgebucht und acht glückliche Kinder haben es zu unserem Workshop geschafft. Die beiden, die es nicht geschafft haben, waren hoffentlich trotzdem nicht ganz so traurig …&lt;/p></description></item><item><title>Unser Verhaltenskodex</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:15:11 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</guid><description>&lt;p>Wir haben uns in letzter Zeit ein paar Gedanken darüber gemacht, wie wir unser gemeinsames Miteinander im Team des
CoderDojo sowie in Workshops und anderen von uns ausgerichteten Veranstaltungen gestalten wollen. Das Ergebnis davon
haben wir in unserem neuen Verhaltenskodex (englisch: Code of Conduct) festgehalten!&lt;/p>
&lt;p>Unser Verhaltenskodex besteht aus drei Teilen: Allgemeine Verhaltensgrundsätze, Verhalten gegenüber Teamkolleg:innen und
Verhalten gegenüber Kindern und Jugendlichen. Der allgemeine Teil definiert Regelungen, die wir uns im Umgang
untereinander wünschen. Dazu gehört zum Beispiel respektvolles Verhalten, ein konstruktiver Umgang mit Fehlern und
Diversität in Wort und Tat. Im Team-Part legen wir besonders Wert auf klare und offene Kommunikation untereinander sowie
selbstständiges Arbeiten. In der Arbeit mit Kindern und Jugendlichen ist uns ein verantwortungsvoller Umgang besonders
wichtig. Wir wollen die Rechte der Kinder und Jugendlichen achten und ihre individuellen Grenzen respektieren. Außerdem
wollen wir als positive Vorbilder dienen und sie in ihrer Entwicklung fördern.&lt;/p></description></item><item><title>Abzeichen im CoderDojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-09-19-abzeichen-im-coderdojo/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-09-19-abzeichen-im-coderdojo/</guid><description>&lt;p>Heutzutage findet man in vielen Lernplattformen oder Lern-Apps, Abzeichen oder Trophäen-Systeme. Sie sollen Lernbegeisterte wie zum Beispiel Kinder motivieren, um so Spaß und Lernfortschritte zu fördern. Ich habe mich der Frage gestellt, inwiefern Abzeichen und Trophäen-Systeme Kinder fördern können, programmieren zu lernen und wie diese den Spaß und die Eigenmotivation eines Kindes beeinflussen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/abzeichen_im_dojo_research_badges_im_coderdojo_1.png" alt="" title="Abzeichen Forschung">&lt;/p>
&lt;p>Hierfür habe ich mich zunächst mit Forschungsarbeiten zum Thema „Verwendung von Abzeichen in der Bildung“ beschäftigt. Um meine Studie auf unseren CoderDojo und die Kinder zu beziehen, habe ich Erfahrungen aus unserem Coding im Dojo Workshop miteinbezogen.
So stellte sich auch schnell heraus, dass sich Scratch als erste Umgebung für Überlegungen zur Gestaltung von Abzeichen eignet. Ich habe mir also die Funktionen von Scratch genauer angeschaut, um herauszufinden inwiefern Abzeichen hier eingebunden werden können. Herausgekommen ist zunächst eine riesiger Funktionsbaum – was man alles mit Scratch machen kann.&lt;/p></description></item><item><title>Coding im März</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</guid><description>&lt;p>Trotz des schönen Wetters haben wir diesen Samstag Vormittag indoor verbracht. Diesmal sind wir ganz ohne Vorstellungsrunde direkt in unsere Projekte eingestiegen. Fast fertige Spiele wurden um neue Spielelemente erweitert. Gerade gedachte Spiele wurden neu angefangen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/coding_im_dojo_workinprogress.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Wer bestimmte Spielmechaniken umsetzen möchte, findet mit Scratch genauso die perfekte Grundlage, wie Designer:innen, die ihr Augenmerk auf Charakterbildung legen oder zukünftige Autor:innen, die spielerisch ihre Geschichte erzählen. Das größte Projekt - ein Discord Chat Bot - läuft in Python.&lt;/p></description></item><item><title>Hack Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-03-12-htw-hackt/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-03-12-htw-hackt/</guid><description>&lt;p>In Filmen sitzen Hacker:innen oft in dunklen Räumen, eingehüllt in ewiger Nacht. Dass das auch anders geht, zeigte sich bei unserem Workshop in Kooperation mit HTW Hackt: Es war ein sonniger Samstagmittag, blauer Himmel und helle Räume, in denen unsere Ninjas trainieren konnten.
Das Thema diesmal war XSS, das steht für Cross-Site-Scripting und ganz einfach gesagt bedeutet das, dass man Code auf Webseiten über Eingabefelder ausführt.&lt;/p>
&lt;p>Da man sich nicht einfach so überall reinhacken darf, haben die Leute von HTW Hackt selbst eine Webseite erstellt, die die Teilnehmer:innen erkunden durften. Und das mit Erfolg! Am Ende konnten sich alle Gegenseitig die auf dem Profil hinterlegten Geheimnisse &amp;ldquo;klauen&amp;rdquo; und Hintergundbilder auf der Webseite ändern.&lt;/p></description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop - die Zweite</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-29-astropi/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-29-astropi/</guid><description>&lt;p>&amp;ldquo;Brighten up the daily routine of the astronauts on the International Space Station.&amp;rdquo; - Heiter den Alltag der Astronaut:innen auf der internationalen Weltraumstation ISS auf. Das ist das Ziel von dem Projekt Mission Zero, an dem wir am 29. Januar gemeinsam gearbeitet haben.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/astro_pi_mission_zero_key_visual.png" alt="" title="Bild (oben): ESA">&lt;/p>
&lt;p>Insgesamt sechs Kinder und Jugendliche waren dabei. Es ging um die ISS. Es ging um Temperatur-, Feuchtigkeits- und Druckmessung mithilfe entsprechender Sensoren. Es ging um Pythonprogrammierung auf Raspberry Pi&amp;rsquo;s. Und on top: Der Workshop fand in Kooperation mit einem Südafrikanischen CoderDojo statt! Bevor die Programmierung startete, konnten wir uns gegenseitig im VideoCall vorstellen. Dabei wurden direkt jeweils Partner:innen gefunden, die gemeinsam ihr Projekt an die Anstronaut:innen der ISS schicken werden.&lt;/p></description></item><item><title>CoderDojo Schöneweide - Corporate Design</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-31-corporate-design/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-31-corporate-design/</guid><description>&lt;p>Im Rahmen der HTW bin ich auf das Projekt &amp;ldquo;CoderDojo Schöneweide&amp;rdquo; gestoßen und wollte mich an diesem Projekt beteiligen. Da meine Stärken eher im Bereich Design &amp;amp; Programmieren liegen, habe ich mich innerhalb des Dojos nach einer Tätigkeit alternativ zum Mentoring umgesehen. Ich wurde mit offenen Armen empfangen und fand mithilfe der anderen Mitglieder heraus, dass das Team noch jemanden sucht, der sich um das Corporate Design kümmert und dahingehend eine Überarbeitung des aktuellen Designs vornimmt.&lt;/p></description></item><item><title>Neues Format: Coding im Dojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-15-coding-im-dojo/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-15-coding-im-dojo/</guid><description>&lt;p>Um gleich mit einem guten Auftakt ins neue Jahr zu starten fand am 15.01. das erste Coding im Dojo des Jahres statt. Wie bei jedem Coding im Dojo steht das Machen und die Kreativät im Fokus. Alle Teilnehmer:innen können mit eigenen Themen zu uns kommen und die Mentor:innen bemühen sich mit Rat und Tat eure Projekte zu fördern und euch beim Entwickeln und Tüfteln zu unterstützen 🧑‍🏫.&lt;/p>
&lt;p>An diesem &amp;ldquo;Coding im Dojo&amp;rdquo; konnten die Kinder sowohl vor Ort oder auch Online über BigBlue-Button teilnehmen.
Aufgrund der Erfahrungen unser Mentor:innen mit dem Tool lief die Integration der Online-Teilnehmer:innen auch völlig reibungslos ab.&lt;/p></description></item><item><title>Minecraft Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-08-minecraft/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-08-minecraft/</guid><description>&lt;p>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 08.01.22 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/minecraft_image1.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Das Motto dieses Mal war &amp;ldquo;MINECRAFT&amp;rdquo;! Beziehungsweise Minecraft Redstone. Redstone ist ein Gegenstand, der als Herstellungsrezept dient. Damit ist es möglich, Leitungen zu bauen, die aus sogenanntem Redstone-Staub bestehen. Diese Leitungen können dann Redstone-Signale übertragen. Das ermöglicht auch den Bau größerer Redstone-Schaltkreise. Wir zeigten unseren jungen Teilnehmer:innen, wie es möglich ist in Minecraft kleine Schaltungen zu bauen.&lt;/p></description></item><item><title>Chatbot mit Scratch 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-12-11-chatbot/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-12-11-chatbot/</guid><description>&lt;p>Auch letzte Woche haben wir uns gemeinsam auf dem Campus Wilhelminenhof der HTW Berlin getroffen und die Kinder mit Hilfe von Scratch einen Chatbot programmieren lassen.
Als alle Kinder ihren Weg zu uns gefunden hatten, fingen wir, nach einer kleinen Vorstellungsrunde und der Frage &amp;ldquo;Was ist dein Lieblingsroboter (Bender Futurama!)&amp;rdquo;, auch schon an.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/chatbot_bild1.jpg" alt="" title="Unsere Mentoren unterstützen die Kinder beim Programmieren">&lt;/p>
&lt;p>Die Kinder fanden sich gut in das Thema der Woche hinein. Die ersten Versuche, einen Chatbot zu gestalten, konnte mit der Unterstützung von Mentor:innen bewerkstelligt werden.&lt;/p></description></item><item><title>Frauen in der Informatik</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-11-10-frauen-in-der-informatik/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-11-10-frauen-in-der-informatik/</guid><description>&lt;p>Die Informatik hat ihren Ursprung bereits im 19. Jahrhundert. Begründerin dieser Wissenschaft und erste Programmiererin
war Ada Lovelace mit ihrem Algorithmus zum Berechnen von Bernoulli-Zahlen mit der Analytical Engine-Rechenmaschine.
Von Beginn des Computers bis in die 1980er Jahre galt Programmieren als „typischer Frauenberuf“. Der erste elektronische
Computer wurde 1942 übrigens zu Kriegszwecken im Auftrag der US-Armee benutzt.
Besonders im zweiten Weltkrieg programmierten ausschließlich Frauen und das ist mittlerweile kaum zu glauben, da die
Informatik-Branche heutzutage nur noch einen sehr geringen Frauenanteil hat. Damals war der Ruf einer Programmiererin
nicht so besonders oder herausragend wie heute, sondern eher der einer modernen Sekretärin.&lt;/p></description></item><item><title>Zwischen Käfern und Bauklötzen Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</guid><description>&lt;p>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 20.11.21 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.&lt;/p>
&lt;p>Unter dem Motto “Zwischen Käfern und Bauklötzen” halfen uns unser Mariechenkäfer Kara und unsere Klemmbausteinfigur Robot Karol, die Welt der Programmierung und der Algorithmen zu verstehen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche.&lt;/p>
&lt;p>Nach einer kurzen Einführung in Kara konnten die Kinder das Programm selbstständig kennenlernen und bedienen. Mariechenkäfer Kara kann beispielsweise Pilze verschieben oder sich auf Kleeblättern hinsetzen und diese an anderen Stellen absetzen.&lt;/p></description></item><item><title>Gruselparty zum 10. Geburtstag vom CoderDojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-11-01-grusel-geburtstagsparty-workshop/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-11-01-grusel-geburtstagsparty-workshop/</guid><description>&lt;p>Ist denn das zu fassen? CoderDojo feiert schon sein zehnjähriges Bestehen! Und wir, das CoderDojo Schöneweide, sind 2
Jahre alt geworden. Diese Meilensteine müssen gefeiert werden! Pünktlich zu Halloween veranstalteten wir, das CoderDojo
Schöneweide, einen ehrenamtlich veranstalteten Grusel-Geburtstagsparty-Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus
Wilhelminenhof.&lt;/p>
&lt;p>Es gab leckere, selbst gebackene Muffins, Ballons, Kostüme und natürlich junge, entschlossene Programmierer:innen!
Alles, was eine CoderDojo-Party braucht, um ein Erfolg zu werden.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/grusel-geburtstagsparty-workshop_dojosw_geburtstag1.png" alt="">&lt;/p></description></item><item><title>FEZ Phänomenien Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-10-25-fez-phaenomenien-workshop/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 22:24:46 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-10-25-fez-phaenomenien-workshop/</guid><description>&lt;p>Es sind Herbstferien in Berlin und das FEZ Berlin lud Kinder und deren Familien ein um zu Staunen, zu Forschen und zu
Spielen. Langweilig sollten die Herbstferien nicht sein. Auch wir vom CoderDojo Schöneweide waren mit 2 ehrenamtlich
veranstalteten Workshops vor Ort. Unsere tatkräftigen Mentor:innen spielten und programmierten zusammen mit den Kindern
kleine quirlige Dash Roboter, die man mit einem Tablet bedienen konnte.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/fez-phaenomenien-workshop_img0.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Bei beiden Workshops gab es insgesamt 5 verschiedene Challenges (dt. Herausforderungen) zu bewältigen. Die Kinder
bekamen ein Klemmbrett mit einem Blatt Papier in die Hand gedrückt, auf dem die 5 verschiedenen Challenges abgebildet
waren. Für jede Challenge gab es 2 Aufgaben. Die kleinen Teilnehmenden bekamen pro absolvierter Aufgabe einen farbigen
Sticker - einen fürs Mitmachen und einen fürs Programmieren.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Spielen die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-09-11-mit-spielen-die-welt-verbessern/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-09-11-mit-spielen-die-welt-verbessern/</guid><description>&lt;p>An den Treptow-Köpenicker Freiwilligentagen im Rahmen der Berliner Freiwilligentage haben auch wir vom CoderDojo Schöneweide einen ehrenamtlichen Workshop angeboten. Am Samstagvormittag, denn. 11.09.21, hat sich bei uns alles darum gedreht, wie wir mit Spielen die Welt verbessern können. Dafür gilt es zwei Fragen zu beantworten. Erstens, was bedeutet es eigentlich, die Welt zu verbessern? Zweitens, wie können wir das mit Spielen umsetzen? Um diese Fragen ganz natürlich anzugehen, haben wir uns erst über unsere Lieblingsspiele ausgetauscht.&lt;/p></description></item><item><title>Deine eigene Lense</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-08-20-deine-eigene-lense/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-08-20-deine-eigene-lense/</guid><description>&lt;p>Am Freitag, 20.08.2021, haben drei Mentor:innen einen Workshop zum Thema &amp;ldquo;Deine eigene Lense&amp;rdquo; durchgeführt.
Am Workshop nahmen vier Kinder und ihre Eltern teil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/deine-eigene-lense_foto1.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Bei unserem Workshop war die Idee, dass die Kinder mit der App &amp;ldquo;Pocket Code&amp;rdquo; ihre eigenen Foto-Filter programmieren und dabei Spaß haben.
Am Anfang haben wir eine kleine Vorstellungsrunde gemacht, um warm zu werden. Dann haben wir ein Spiel gespielt, in dem wir Mentor:innen in
jeder Runde ein Thema vorgegeben haben, und die Kinder dann dazu passend in kurzer Zeit einen Foto-Filter auf Papier entworfen haben.&lt;/p></description></item><item><title>Sommer, Sonne, Spiele! Ein Erlebnisbericht</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-07-29-juli-workshop/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-07-29-juli-workshop/</guid><description>&lt;p>Mitten in den Sommerferien hat am Donnerstag die Sonne zwar nur ab und zu durch die Wolken geschaut, Spaß am Spiele Programmieren gab es dafür ohne Ende.&lt;br>
&lt;figure>&lt;img src="images/Picknick.jpeg" width="90%">&lt;figcaption>
 &lt;h4>Programmieren unter freiem Himmel - ein erster Eindruck&lt;/h4>
 &lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/juli-workshop_picknick.jpeg" alt="" title="Programmieren unter freiem Himmel - ein erster Eindruck">&lt;/p>
&lt;p>Unter freiem Himmel in entspannter Picknick-Atmosphäre konnten sich alle Teilnehmende endlich mal persönlich austauschen. Erstmal kennenlernen war zwar etwas ungewohnt für alle, aber schließlich kam doch jede:r zu Wort (auch die Eltern! :)), um von seinen oder ihren Ferienerlebnissen zu erzählen.&lt;/p></description></item><item><title>Unser erstes Präsenz-Dojo während der Corona-Pandemie - Ein How-To</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-07-29-erster-live-workshop/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-07-29-erster-live-workshop/</guid><description>&lt;p>Zwei Wochen vor unserem Juli-Workshop kam die Idee auf, dass es ggf. möglich ist, diesen live und outdoor zu veranstalten. Begeistert von dem Ansatz ging es aber erstmal daran, herauszufinden, welche Rahmenbedingungen gelten. Der organisatorische Aufwand ließ sich schließlich erstaunlich gut in 2 Wochen stemmen:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;em>Die Location&lt;/em>&lt;br>
Im Schatten der Ende Juli schon wieder steigenden Zahlen war “draußen aber trotzdem Stromzugang” ein relevanter Schlüsselpunkt. Zufällig und spontan sind wir auf unserer Suche auf Sebastian von Remili, bzw. Einhorn gGmbH gestoßen, der sehr entgegenkommend war. Dafür nochmal ein herzliches Dankeschön! Hoffentlich können auch zukünftige Workshops unter Absprache in der Hasselwerderstr. 22A stattfinden.&lt;/p></description></item><item><title>Juni Workshop 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-06-juni-workshop/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-06-juni-workshop/</guid><description>&lt;p>Am 22.06.2021 haben wir uns zusammengefunden und einen Scratch-Workshop veranstaltet.
So kurz vor den Sommerferien war es dieses mal ein recht kleiner Workshop, aber gerade durch die kleine Runde war die Stimmung sehr entspannt.&lt;/p>
&lt;p>Wie immer zu Beginn eines Workshops stellten sich die Mentor:innen vor, damit die Teilnehmer:innen wissen, an wen sie sich bei Fragen wenden können.
Dieses mal war es gut möglich, dass sich auch die Teilnehmer:innen direkt zu Beginn vorstellten. Das hatte den Vorteil, dass die Teilnehmer:innen früh eingebunden wurden
und sich auf diese Weise auf der gleichen Ebene wie die Mentor:innen befanden.&lt;/p></description></item><item><title>Scratch Week 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-05-20-scratch-week/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-05-20-scratch-week/</guid><description>&lt;p>Pünktlich zur &lt;a href="https://sip.scratch.mit.edu/scratchweek/">Scratch Week&lt;/a> haben wir am 20.05.2021 einen Workshop durchgeführt, bei
dem Kinder mithilfe von Scratch eigene Projekte verwirklichen konnten. Teilgenommen haben 8 Schüler:innen unterschiedlichen Alters
sowie 4 Mentor:innen, die den Workshop organisiert und geleitet haben. Das Thema des Workshops war &amp;ldquo;Magical Arcade&amp;rdquo;, also &amp;ldquo;Magische Spielhalle&amp;rdquo;.
Ein Thema an dem sich die Kinder orientieren konnten und das sehr viel Spielraum für Ideen gab.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/scratch-week_moinmoin.png" alt="" title="\&amp;#34;Moin Moin\&amp;#34; sagt der Käfer">&lt;/p>
&lt;p>Zu Beginn des Workshops stellten sich die Mentor:innen vor, damit die Teilnehmer:innen wussten wen man fragen konnte, falls etwas unklar sein sollte.
Anschließend wurden zwei Gruppen gebildet. In den Gruppen ging es erst mal darum, sich gegenseitig kennenzulernen. Interessant wurde der Workshop gerade
dadurch, dass Teilnehmer:innen mit unterschiedlichem Vorwissen teilnahmen. Einige hatten schon viele Projekte gemacht und kannten sich sehr gut mit Scratch aus,
während Andere zum ersten mal dabei waren. Bevor es dann endlich los gehen sollte, gab es noch eine kurze Einführung in Scratch, sodass sich alle grundlegend
orientieren konnten.&lt;/p></description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 19:24:46 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</guid><description>&lt;p>Der Weltraum, unendliche Weiten. Wir schreiben das Jahr 2021. Dies sind die Abenteuer junger Entwickler:innen,
die gemeinsam Programme schreiben, um die Arbeit der Besatzung der Internationalen Raumstation ISS zu unterstützen.
Dies ist Astro Pi Mission Zero!&lt;/p>
&lt;p>Das Ziel des Workshops war die Entwicklung eines Programms zum Messen der aktuellen Luftfeuchtigkeit an Bord der ISS
und das anschließende Mitteilen dieser an die Astronaut:innen in einer personalisierten Nachricht. Hierfür kommt auf
der ISS ein sogenannter Astro Pi zum Einsatz: Ein kleiner Computer mit diversen Sensoren zur Messung des aktuellen
Raumklimas in Form von Temperatur, Luftfeuchtigkeit und Luftdruck sowie einer LED-Matrix bestehend aus acht mal acht
LEDs, die individuell angesteuert werden können. Um das Programm jedoch auch lokal testen zu können, haben wir einen
Emulator verwendet, der die Funktionalität des Astro Pis auf einer Website nachbildet.&lt;/p></description></item><item><title>Girls Day 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-04-22-girls-day/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-04-22-girls-day/</guid><description>&lt;p>Bei unserem Workshop zum Girls Day 2021 haben wir vor allem das Zusammenspiel zwischen Software und Gesellschaft erforscht.
Am 22. April 2021 haben sich 18 Schülerinnen zusammen mit 7 Mentor:innen zusammen gesetzt (virtuell natürlich) und sind
der Frage nachgegangen, wie Software unser gesellschaftliches Leben beeinflusst. Tut sie das überhaupt? Wo tut sie es?
Und ist es überhaupt gut so wie sie es tut?&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/girls-day_wiekommstduzurschule.png" alt="" title="Eine Projektidee: Wie kommst du zur Schule?">&lt;/p></description></item><item><title>Foto-Filter mit PocketCode - Ein Workshop mit kein Abseits e.V.</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:10:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</guid><description>&lt;p>Auf SnapChat und Instagram kann man lustige Filter und &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo; benutzen,
die dem eigenen Photo zusätzliche Elemente hinzufügen - zum Beispiel ein Paar Schnurrhaare, genau an der richtigen Stelle.
In unserem ersten PocketCode Workshop haben wir unsere eigenen intelligenten Foto-Filter designt und programmiert.&lt;/p>
&lt;p>Den Workshop haben wir zusammen mit Mentor:innen von &lt;a href="https://www.kein-abseits.de/">kein Abseits e.V.&lt;/a> durchgeführt,
damit diese ihr Wissen an ihre Mentees weitergeben können. Nur wenige Mentees bei kein Abseits e.V. haben einen Laptop oder ein Tablet,
zumindest die Eltern haben jedoch alle ein Smartphone. Deshalb haben wir uns für PocketCode entschieden. PocketCode läuft auf dem Smartphone.
Man programmiert also Apps mit einer App! Man muss nicht einmal mit dem Internet verbunden sein, wenn die App erst installiert ist.
Wegen der guten Erfahrungen, die wir mit PocketCode gemacht haben, wollen wir PocketCode weiterhin einsetzen, um die Hürde,
an einem Dojo teilnehmen zu können, zu senken, und so aktiv etwas für Bildungsgerechtigkeit zu tun.&lt;/p></description></item><item><title>Spiele Selber Machen - Unser erster Online-Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:31:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</guid><description>&lt;p>Ein Spiel zu designen ist ganz schön kompliziert: Man muss sich überlegen, welche Geschichte erzählt werden soll,
welche Grafiken oder Musik man braucht, man muss Menüs und Steuerung benutzerfreundlich gestalten und natürlich
muss man es auch schaffen, die User zu motivieren! All das lernt man natürlich nicht in einem einzigen Workshop,
aber immerhin einen Einstieg konnten wir den Teilnehmer:innen unseres Online-Workshops am 5. September 2020 bieten.&lt;/p>
&lt;p>Nachdem wir zusammen unsere Lieblingsspiele auf ihre Story, Ziel, Funktion und künstlerische Aspekte untersucht haben,
haben die Teilnehmer:innen auf Papier ihr eigenes Spiel entworfen. Nach einer kurzen Einführung in Scratch nutzten sie die block-basierte Programmiersprache
als Werkzeug, um einen Prototypen für einzelne Teile ihrer Spiele zu programmieren. &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Prototyp_%28Technik%29">Prototypen&lt;/a>
helfen Ideen greifbarer zu machen und durch Testen Probleme im Design zu erkennen.&lt;/p></description></item><item><title>Einstieg in die Informatik für Grundschüler*innen - Auch ohne Computer kann man viel lernen!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 13:51:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</guid><description>&lt;p>Wie sage ich einem Roboter, wie er sich ein Brötchen schmiert, im Park Müll beiseite räumt oder einen Luftballon fängt?
Das konnte am 5. März 2020 eine sechste Klasse der Grundschule an der Wuhlheide bei unserem Workshop zum Einstieg in die
Programmierung an der HTW herausfinden. Eine der wichtigsten Erkenntnisse aus diesem Workshop war sicherlich:
Informatische Bildung geht mit analogen Spielen auch ohne teure technische Ausstattung!&lt;/p>
&lt;p>Da die Teilnehmer:innen keine Vorkenntnisse in Informatik hatten, begann der Workshop mit einer Einführung.
Dabei haben wir überlegt, was Computer überhaupt sind, und wo überall ein Computer drin steckt.
Es folgte ein kleines Experiment: Eine unserer Mentorinnen spielte einen Roboter, der von den Teilnehmer:innen
Befehle entgegennahm. Ziel war es, eine Käsestulle zuzubereiten. Wenn dann die Butter auf der Unterseite des Brötchens
verteilt wurde, statt auf der aufgeschnittenen Seite, sorgte dass nicht nur für Spaß, sondern auch die Erkenntniss,
dass man bei Computerbefehlen wirklich ganz genau sein muss, denn der Computer macht genau das, was man befiehlt.&lt;/p></description></item><item><title>Willkommen beim CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2019-10-27-willkommen-beim-coderdojo-osw/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:59:19 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2019-10-27-willkommen-beim-coderdojo-osw/</guid><description>&lt;p>Herzlich Willkommen beim CoderDojo Schöneweide! Hier in unserem Blog könnt ihr unsere aktuellen Projekte mitverfolgen und euch über unsere Veranstaltungen auf dem neuesten Stand halten.&lt;/p>
&lt;p>Wir sind eine Gruppe Studierende von der HTW Berlin, die es sich zum Ziel gemacht haben, eine Programmierwerkstatt für Kinder und Jugendliche zwischen 7 und 17 Jahren an der Hochschule zu organisieren.&lt;/p></description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/datenschutz/</guid><description>&lt;p>In dieser Datenschutzerklärung (Stand: 26.07.2023) erläutern wir basierend auf der
&lt;a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/HTML/?uri=CELEX:32016R0679&amp;amp;from=DE&amp;amp;tid=312528560#d1e2269-1-1">Datenschutz-Grundverordnung (EU) 2016/679&lt;/a>
und anwendbaren nationalen Gesetzen, welche personenbezogenen Daten (kurz Daten) wir als
Verantwortliche – und die von uns beauftragten Auftragsverarbeiter:innen (z. B. Provider) – verarbeiten,
zukünftig verarbeiten werden und welche rechtmäßigen Möglichkeiten Sie haben.&lt;/p>
&lt;h2 id="rechtsgrundlagen">Rechtsgrundlagen&lt;/h2>
&lt;p>Die &lt;a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/HTML/?uri=CELEX:32016R0679&amp;amp;from=DE&amp;amp;tid=312528560#d1e2269-1-1">Datenschutz-Grundverordnung (EU) 2016/679&lt;/a>
und das deutsche Bundesdatenschutzgesetz (BDSG). legen den Rahmen fest, in dem wir personenbezogene Daten verarbeiten.&lt;/p>
&lt;p>Wir verarbeiten Ihre Daten nur, wenn mindestens eine der folgenden Bedingungen zutrifft:&lt;/p></description></item><item><title>Die digitale Welt ist überall - Computer in jedem Unterrichtsfach kreativ einsetzen. Unser Angebot für Schulen und Lehrkräfte.</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/schools/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/schools/</guid><description>&lt;p>Die digitale Welt ist überall. Wir wollen, dass Kinder und Jugendliche in dieser digitalen Welt
nicht nur konsumieren, sondern diese Welt auch gestalten können.&lt;/p>
&lt;p>Möchtest du deine Schüler:innen dabei unterstützen, die digitale Welt gestalten zu lernen?&lt;/p>
&lt;p>Nimm gern unsere Angebote für Schulen und Lehrkräfte wahr.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="workshops-für-lehrkräfte">Workshops für Lehrkräfte&lt;/h2>
&lt;p>Ihr habt einen Klassensatz Roboter, der im Schrank verstaubt, weil niemand weiß, wie man ihn verwendet?
Oder euch fehlen Ideen was ihr mit den neuen Tablets überhaupt machen könnt?&lt;/p></description></item><item><title>How to: Kind betreuen beim Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/parents/dosanddonts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/parents/dosanddonts/</guid><description>&lt;figure>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/parents/dosanddonts/dosanddonts.png"
 alt="Do&amp;#39;s and don&amp;#39;t&amp;#39;s" width="50%">
&lt;/figure>

&lt;p>Manchmal versuchst du deinem Kind etwas zu erklären, aber es läuft einfach nicht? Bei uns soll es um den Spaß an der Sache gehen. Deswegen ist auch wichtig, dass du als Elternteil dein Kind optimal unterstützt.&lt;/p>
&lt;p>Berücksichtige dafür:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>die individuelle Lernweise deines Kindes. Dazu gehören zum Beispiel Konzentrationsfähigkeit und eigene Lösungswege&lt;/li>
&lt;li>dein Kind möchte ein eigenes Projekt umsetzen, nicht deins!&lt;/li>
&lt;li>Unterstütze bei Problemen gerne durch gezielte Fragen&lt;/li>
&lt;li>Manchmal reicht es schon zu sehen, dass auch die Eltern mal Fehler machen. ;)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ausführlichere Infos findest du auch in der untenstehenden Infografik als .pdf:&lt;/p></description></item><item><title>Impressum</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/impressum/</guid><description>&lt;p>Angaben gemäß § 5 TMG. Zum Anzeigen der Kontaktdaten muss JavaScript aktiviert sein.&lt;/p>
&lt;p>Ansprechpartnerin: Linda Fernsel&lt;br>
Anschrift: &lt;span id="address">&lt;button onclick="show('address', '-ZQUI201ZI00MHAvDHtuwvBH9MZTQV')">Zeige
Anschrift&lt;/button>&lt;/span>&lt;br>
Email: &lt;span id="email">&lt;button onclick="show('email', '0KPWMVM4MQLMCJMZTQVFKWLMZLWRWCKWU')">Zeige
Mailadresse&lt;/button>&lt;/span>&lt;br>
Telefon: &lt;span id="phone">&lt;button onclick="show('phone', 'sswBtxxtsvytxyx')">Zeige Telefonnummer&lt;/button>&lt;/span>&lt;/p>
&lt;p>Einige Icons auf unserer Seite basieren auf den entsprechenden Solid-Icons von &lt;a href="https://fontawesome.com">Font Awesome&lt;/a>
und sind unter &lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">CC-BY-4.0&lt;/a> lizensiert.&lt;/p>
&lt;p>Die Flaggen-Icons auf unserer Seite stammen von &lt;a href="https://www.flaticon.com/">Flaticon&lt;/a> und werden gemäß den Flaticon-Lizenzbedingungen verwendet.&lt;/p></description></item><item><title>Newsletter</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/newsletter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/newsletter/</guid><description>&lt;p>Du bist Elternteil und möchtest immer über das aktuelle Veranstaltungsangebot des CoderDojo Schöneweide auf dem Laufenden gehalten werden? Dann melde dich für den E-Mail-Newsletter an! Dort bekommst du ein bis zwei Mal im Monat alle Infos zu unseren bevorstehenden Workshops.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;form class="newsletter">
 &lt;label>
 &lt;span>Gib deine E-Mail-Adresse ein, um dich anzumelden:&lt;/span>
 &lt;input type="email" name="email" placeholder="E-Mail-Adresse" />
 &lt;/label>
 &lt;aside>Gib bitte deine E-Mail-Adresse für die Anmeldung an, z. B. abc@xyz.com.&lt;/aside>
 &lt;label>
 &lt;input type="checkbox" name="accept-privacy-policy" />
 &lt;span>Ich möchte den Newsletter erhalten und akzeptiere die Datenschutzerklärung.&lt;/span>
 &lt;/label>
 &lt;aside>Du kannst den Newsletter jederzeit über den Link in unserem Newsletter abbestellen.&lt;/aside>
 &lt;p>
 Wir verwenden Brevo als unsere Marketing-Plattform. Indem du das Formular absendest, erklärst du dich einverstanden, dass die von dir angegebenen persönlichen Informationen an Brevo zur Bearbeitung übertragen werden gemäß den &lt;a href="https://www.brevo.com/de/legal/privacypolicy/">Datenschutzrichtlinien von Brevo&lt;/a>.
 &lt;/p></description></item><item><title>Verein</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/verein/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/verein/</guid><description>&lt;p>Das CoderDojo Schöneweide ist ein eingetragener, gemeinnütziger Verein.
Wir sind außerdem Mitgliedsdojo im &lt;a href="https://coderdojo-deutschland.de/">CoderDojo Deutschland e.V.&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="mitgliedschaft">Mitgliedschaft&lt;/h3>
&lt;p>Jede:r kann Mitglied werden. Schicke uns dafür einen formlosen Mitgliedschaftsantrag per Mail.
Der Austritt erfolgt ebenfalls formlos per Mail.&lt;/p>
&lt;h3 id="dokumente">Dokumente&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/docs/verein/satzung.pdf">Satzung&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="jahresberichte">Jahresberichte&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>2024
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/docs/verein/Jahresbericht2024.pdf">Originale Fassung&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/docs/verein/Jahresbericht2024_Revision01.pdf">Revision 11.06.2025&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/docs/verein/Jahresbericht2023.pdf">2023&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/docs/verein/Jahresbericht2022.pdf">2022&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Was ist das CoderDojo? - Für Eltern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/parents/infos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/parents/infos/</guid><description>&lt;h2 id="was-ist-das-ziel-vom-coderdojo-schöneweide">Was ist das Ziel vom CoderDojo Schöneweide?&lt;/h2>
&lt;p>Das CoderDojo Schöneweide ist ein Verein, der es sich zur Aufgabe gemacht hat Kindern und Jugendlichen spielerisch das Programmieren näher zu bringen.
Ein kurzes Teaser-Video findet ihr &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=NylDKr9dBdE">hier&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="darf-mein-kind-mitmachen">Darf mein Kind mitmachen?&lt;/h2>
&lt;p>Ja.&lt;/p>
&lt;p>Es wäre allerdings hilfreich, wenn man schon lesen kann. Außerdem haben wir eine Altersobergrenze von 17 Jahren (17 Jahre sind ok, 18 nicht mehr).
Danach kann man gerne als Mentor:in mitmachen :)&lt;/p></description></item></channel></rss>