<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Design on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/design/</link><description>Recent content in Design on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>ar-YE</language><lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2023 16:27:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Figma Prototyping Workshop: Adventskalender-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-12-17-figma-workshop/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 16:27:22 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-12-17-figma-workshop/</guid><description>&lt;p>Kurz vor Weihnachten fand ein Figma Prototyping Workshop für Kinder im Alter von 6 bis 12 Jahren statt. Bei diesem Workshop ging es darum, einen individuellen Adventskalender mit der Design-Software Figma zu erstellen. Die Teilnehmenden wurden mit einem vorgegebenen Adventskalender-Template ausgestattet, das sie nach ihren eigenen kreativen Vorstellungen gestalten sollten.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-12-17-figma-workshop/images/figma-advent-template.png"
 alt="Adventskalender-Template in Figma" width="80%">&lt;figcaption>
 &lt;p>Adventskalender-Template in Figma&lt;/p>
 &lt;/figcaption>
&lt;/figure>

&lt;p>Die 5 Teilnehmenden haben sich bei der Gestaltung des Adventskalenders viele verschiedene Möglichkeiten ausgedacht. Einige haben hinter den Türchen Bilder hochgeladen, andere haben eigene kleine Designs erstellt. Ein paar haben sogar die ursprünglich 7 Türchen auf 24 erweitert.&lt;/p></description></item><item><title>CoderDojo Schöneweide - Corporate Design</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-31-corporate-design/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-31-corporate-design/</guid><description>&lt;p>Im Rahmen der HTW bin ich auf das Projekt &amp;ldquo;CoderDojo Schöneweide&amp;rdquo; gestoßen und wollte mich an diesem Projekt beteiligen. Da meine Stärken eher im Bereich Design &amp;amp; Programmieren liegen, habe ich mich innerhalb des Dojos nach einer Tätigkeit alternativ zum Mentoring umgesehen. Ich wurde mit offenen Armen empfangen und fand mithilfe der anderen Mitglieder heraus, dass das Team noch jemanden sucht, der sich um das Corporate Design kümmert und dahingehend eine Überarbeitung des aktuellen Designs vornimmt.&lt;/p></description></item><item><title>Foto-Filter mit PocketCode - Ein Workshop mit kein Abseits e.V.</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:10:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</guid><description>&lt;p>Auf SnapChat und Instagram kann man lustige Filter und &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo; benutzen,
die dem eigenen Photo zusätzliche Elemente hinzufügen - zum Beispiel ein Paar Schnurrhaare, genau an der richtigen Stelle.
In unserem ersten PocketCode Workshop haben wir unsere eigenen intelligenten Foto-Filter designt und programmiert.&lt;/p>
&lt;p>Den Workshop haben wir zusammen mit Mentor:innen von &lt;a href="https://www.kein-abseits.de/">kein Abseits e.V.&lt;/a> durchgeführt,
damit diese ihr Wissen an ihre Mentees weitergeben können. Nur wenige Mentees bei kein Abseits e.V. haben einen Laptop oder ein Tablet,
zumindest die Eltern haben jedoch alle ein Smartphone. Deshalb haben wir uns für PocketCode entschieden. PocketCode läuft auf dem Smartphone.
Man programmiert also Apps mit einer App! Man muss nicht einmal mit dem Internet verbunden sein, wenn die App erst installiert ist.
Wegen der guten Erfahrungen, die wir mit PocketCode gemacht haben, wollen wir PocketCode weiterhin einsetzen, um die Hürde,
an einem Dojo teilnehmen zu können, zu senken, und so aktiv etwas für Bildungsgerechtigkeit zu tun.&lt;/p></description></item><item><title>Spiele Selber Machen - Unser erster Online-Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:31:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</guid><description>&lt;p>Ein Spiel zu designen ist ganz schön kompliziert: Man muss sich überlegen, welche Geschichte erzählt werden soll,
welche Grafiken oder Musik man braucht, man muss Menüs und Steuerung benutzerfreundlich gestalten und natürlich
muss man es auch schaffen, die User zu motivieren! All das lernt man natürlich nicht in einem einzigen Workshop,
aber immerhin einen Einstieg konnten wir den Teilnehmer:innen unseres Online-Workshops am 5. September 2020 bieten.&lt;/p>
&lt;p>Nachdem wir zusammen unsere Lieblingsspiele auf ihre Story, Ziel, Funktion und künstlerische Aspekte untersucht haben,
haben die Teilnehmer:innen auf Papier ihr eigenes Spiel entworfen. Nach einer kurzen Einführung in Scratch nutzten sie die block-basierte Programmiersprache
als Werkzeug, um einen Prototypen für einzelne Teile ihrer Spiele zu programmieren. &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Prototyp_%28Technik%29">Prototypen&lt;/a>
helfen Ideen greifbarer zu machen und durch Testen Probleme im Design zu erkennen.&lt;/p></description></item><item><title>البرمجة الإبداعية مع جودوت</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/godot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/godot/</guid><description>&lt;p>تستهدف ورشة عمل &amp;ldquo;البرمجة الإبداعية مع غودو&amp;rdquo; الشباب أو المعلمين والموجهين.
بعد مقدمة عن تصميم الألعاب ولمحة عامة عن محرك اللعبة
ونظرة عامة عن محرك الألعاب &amp;ldquo;غودو&amp;rdquo;، يمكن للمشاركين تصميم لعبة &amp;ldquo;المنصة&amp;rdquo; الخاصة بهم والبدء في تنفيذها.
يمكن للمعلمين استكشاف تحديات وفرص تطوير الألعاب.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>سيكون لدى المشاركين فهم أساسي لعملية تطوير اللعبة&lt;/li>
&lt;li>يعرف المشاركون كيفية العمل مع غودو بشكل عام&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام المشاهد الأساسية وشجرة العقد من Godot&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين قراءة مدخلات لوحة المفاتيح&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمعلمين تقييم مستوى صعوبة وفائدة Godot للمجموعة المستهدفة&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون:&lt;/p></description></item><item><title>تحسين العالم من خلال الألعاب</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;تحسين العالم بالألعاب&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة أولية عن عمل مصمم الألعاب.
في الجزء الأول، يناقش المشاركون في الجزء الأول ما إذا كانت الألعاب يمكن أن تؤثر على المجتمع نحو الأفضل، وإذا كان الأمر كذلك، كيف يمكن للألعاب أن تؤثر على المجتمع نحو الأفضل.
ثم يقوم المشاركون بتصميم فكرة اللعبة الخاصة بهم وتُتاح لهم الفرصة لتحقيق جزء من الفكرة باستخدام سكراتش.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>سيتكون لدى المشاركين فكرة عما يقوم به مصمم الألعاب.&lt;/li>
&lt;li>معرفة المشاركين بالعناصر الأساسية لمفهوم اللعبة: القصة، والرسومات، والصوت، والأهداف الجزئية والكلية، والضوابط&lt;/li>
&lt;li>يعرف المشاركون اللبنات الأساسية لتطوير اللعبة: الفكرة - التصميم - التطوير - الاختبار&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام سكراتش لتحقيق الأفكار الصغيرة&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى:&lt;/p></description></item><item><title>صنع بطاقات تهنئة رقمية</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;صنع بطاقات التهنئة الرقمية&amp;rdquo;، سيكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول
كيفية صنع رسوم متحركة باستخدام سكراتش وإنشاء بطاقات تهنئة رقمية جميلة.
يتم إنشاء الرسوم المتحركة من خلال الحركة وتغيير الأزياء والتأثيرات الرسومية للشخصيات في سكراتش.
واعتماداً على مدى تقدم المشاركين، يمكن أيضاً استخدام وسائل أخرى للرسوم المتحركة، مثل استنساخ الشخصيات أو استخدام &amp;ldquo;قلم التلوين&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>سيتمكن المشاركون من تشغيل الأصوات في سكراتش.&lt;/li>
&lt;li>سيتمكن المشاركون من إنشاء رسومات بسيطة باستخدام محرر الرسومات في سكراتش.&lt;/li>
&lt;li>سيتمكن المشاركون من التحكم برمجياً في أزياء الشخصية في سكراتش.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى&lt;/p></description></item><item><title>كمطور برمجيات: تحسين العالم</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;تحسين العالم كمطور برمجيات&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة أولية عن العمل كمطور برمجيات.
في الجزء الأول، يتناول المشاركون في الجزء الأول مواضيع قريبة إلى قلوبهم، مثل حماية المناخ أو المساواة في الحقوق,
والتفكير معاً في كيفية تأثير البرمجيات على المجتمع. في الخطوة التالية، يقوم المشاركون بتصميم قطعة برمجية تلفت الانتباه إلى مشكلة اجتماعية
أو يعالج مشكلة اجتماعية. وأخيراً، يُسمح للمشاركين بتحقيق جزء من الفكرة باستخدام سكراتش.&lt;/p></description></item></channel></rss>