<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Workshops on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/</link><description>Recent content in Workshops on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>3D-Kunst mit Blender</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/blender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/blender/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;3D-Kunst mit Blender&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden das Tool Blender kennen, mit dem 3D-Modelle erstellt werden können.
Der Workshop kann um 2 Stunden erweitert werden, in denen die Teilnehmenden außerdem Modelle animieren.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Teilnehmende können die Blender-Umgebung bedienen&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende können einfache 3D-Formen mit Blender erstellen&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende können 3D-Modelle einfärben&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende können 3D-Modelle animieren&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Computer mit Blender installiert&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen ersten Einblick in die Arbeit als Softwareentwickler:in.
Im ersten Teil setzen sich die Teilnehmenden mit Themen auseinander, die ihnen am Herzen liegen, zum Beispiel Klimaschutz oder Gleichberechtigung,
und überlegen gemeinsam, wie Software die Gesellschaft beeinflusst. Im nächsten Schritt entwerfen die Teilnehmenden eine Software, die auf ein gesellschaftliches Thema
aufmerksam macht, oder die ein gesellschaftliches Problem angeht. Schließlich dürfen die Teilnehmenden noch einen Teil der Idee mit Scratch umsetzen.&lt;/p></description></item><item><title>Astro Pi - Code im Weltraum</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/python-astropi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/python-astropi/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Astro Pi - Code im Weltraum&amp;rdquo; im Rahmen des
Projektes &lt;a href="https://astro-pi.org/mission-zero/">&amp;ldquo;Mission Zero&amp;rdquo; der RaspberryPi Foundation&lt;/a> erhalten die Teilnehmenden die Möglichkeit,
ein Python Programm zu schreiben, das dann auf der ISS abgespielt wird. Die Teilnehmenden können dafür eine maximal 30 Sekunden lange Animation machen,
bei der mindestens die Luftfeuchtigkeit auf der ISS angezeigt wird. Zusätzlich können Teilnehmende die Astronaut:innen grüßen, Luftdruck und Temperatur anzeigen lassen
oder Bilder hinzufügen. Benutzt wird der &amp;ldquo;Online Sense HAT Emulator&amp;rdquo; - ein Programm, was den AstroPi-Computer mit Sensoren simuliert.&lt;/p></description></item><item><title>Dashbot Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/dashbot-challenges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/dashbot-challenges/</guid><description>&lt;p>Beim Challenges-Workshop mit den Dash Robotern durchspielen die Teilnehmenden unterschiedliche Aufgabestellungen und lernen
so spielerisch das manuelle Steuern sowie das Programmieren eines kleinen Roboters.&lt;/p>
&lt;p>Da die Aufgaben sehr frei sind, können die Teilnehmenden dabei ganz eigene Lösungsideen entwickeln und ausprobieren.&lt;/p>
&lt;h2 id="die-dashbots">Die DashBots&lt;/h2>
&lt;p>Ein DashBot lässt sich über ein verbundenes iPad mit der &amp;ldquo;Wonder&amp;rdquo; App steuern.
In der Wonder App kann der DashBot manuell gesteuert werden (Steuerung), kleine Programmieraufgaben durchgespielt (Roboter-Saga) und
frei programmiert werden (Entwickler-Modus).
Ein DashBot kann mit einem kleinen Katapult ausgerüstet werden.&lt;/p></description></item><item><title>Digitale Grußkarten basteln</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Digitale Grußkarten basteln&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man mit Scratch Animationen machen kann und schöne digitale Grußkarten bastelt.
Die Animationen werden dabei durch die Bewegung, den Kostümwechsel und Grafikeffekte von Figuren in Scratch erzeugt.
Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können auch andere Mittel der Animation, wie das Klonen von Figuren oder die Nutzung des &amp;ldquo;Malstifts&amp;rdquo; verwendet werden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch Klänge abspielen&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Dramas mit Lamas</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-theaterstueck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-theaterstueck/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Dramas mit Lamas&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann.
Der Fokus des Workshops liegt darauf, dass Figuren sprechen und miteinander interagieren - wie bei einem Theaterstück.
Damit das Gesagte sich nicht überschneidet, müssen die Interaktion zeitlich geplant werden:
wer sagt was wie lange, und wer wartet also wie lange?
Um die Interaktion der Figuren effizienter zu synchronisieren, lernen fortgeschrittenere Teilnehmende,
wie sie die &amp;ldquo;senden&amp;rdquo;- und &amp;ldquo;emfangen&amp;rdquo;-Befehle von Scratch einsetzen.&lt;/p></description></item><item><title>Ein Musikvideo animieren</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Ein Musikvideo animieren&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann.
Die Animationen werden dabei durch die Bewegung und den Kostümwechsel von Figuren in Scratch erzeugt.
Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können zusätzliche Elemente wie Bühnenbilder hinzukommen.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch die Bewegung von Figuren kontrollieren.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden verstehen den Unterschied zwischen Figuren und Kostümen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Es spricht!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man mit Scratch flüssige Animationen bestehend aus Einzelbildern machen kann.
Bei dieser Art der Animation werden mehrere Bilder hintereinander abgespielt,
sodass im Kopf eine Art &amp;ldquo;Film&amp;rdquo; entsteht - wie bei einem Daumenkino, aber digital!
Eine besondere Art der Bild-für-Bild-Animation ist die Lippensynchronisation: Eine
digitale Figur bewegt den Mund so, dass die Bewegungen zu den gesagten Worten passen.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden können mit Scratch Tonaufnahmen machen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden verstehen den Zusammenhang zwischen gesagten Buchstaben und der Position der Lippe und Zunge dabei.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Foto-Filter-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Foto-Filter-App&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man intelligente Foto-Filter, so genannte &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo;, wie es sie zum Beispiel bei Instagram oder SnapChat gibt, programmiert.
Dafür wird PocketCode verwendet, eine App für mobile Geräte, mit der man Apps programmieren kann.
Nach einer kurzen, kreativen Aufwärmübung bei der die Teilnehmenden in kurzer Zeit vier Filter zu verschiedenen Themen entwerfen,
verwenden die Teilnehmenden zusammen mit ihren Mentor:innen, Eltern, oder alleine die von uns zusammengestellte
Anleitung, um einen eigenen Foto-Filter zu entwickeln.&lt;/p></description></item><item><title>Gemeinsame Geschichte</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/gemeinsame-geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/gemeinsame-geschichte/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Gemeinsame Geschichte&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden zunächst, was Programmieren
ist. Mit dem Spiel &amp;ldquo;Lebendiger Roboter&amp;rdquo; lernen sie die Grundlagen algorithmischen Denkens
kennen. Dann können sie mit Scratch erste Schritte in der Programmierung tun und die Programmierumgebung
kennenlernen.&lt;/p>
&lt;p>Separat vom Workshop (z.B. im Deutsch- und Kunstunterricht) wählen die Teilnehmenden
eine Geschichte aus (z.B. eine behandelte Sage). Diese wird in kleine Abschnitte untergliedert und auf
Teilnehmendengruppen verteilt. Die Teilnehmenden malen die Figuren und Objekte aus der Geschichte.
Diese Grafiken werden eingescannt und in ein Template-Projekt eingefügt.&lt;/p></description></item><item><title>Hallo Bot, wie gehts?</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/chatbot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/chatbot/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Hallo Bot, wie gehts?&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man Chatbots programmiert. Chatbots sind Programme, die sich mit einem User unterhalten können.
Teilnehmende können wahlweise Scratch oder Python verwenden.&lt;/p>
&lt;p>Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können bei der Verwendung von Scratch auch die &amp;ldquo;Text-zu-Sprache&amp;rdquo;-Erweiterung und
eigene Blöcke (auch bekannt als &amp;ldquo;Funktionen&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Subroutinen&amp;rdquo;) benutzt werden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden verstehen, was ein Chatbot ist&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können den Computer etwas sagen lassen&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können User-Input abfragen und benutzen&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Bedingungen nutzen, um auf User-Input zu reagieren&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Haustier-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/octostudio-haustierapp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/octostudio-haustierapp/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Haustier-App&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man ein digitales Haustier programmiert, das Hunger hat und gefüttert werden muss.
Dafür wird OctoStudio verwendet, eine App für mobile Geräte, mit der man Apps programmieren kann.
Nach einer kurzen Inspirationsrunde verwenden die Teilnehmenden zusammen mit ihren Mentor:innen, Eltern, oder alleine die von uns zusammengestellte Anleitung, um eine grundlegende Haustier-App zu programmieren und so OctoStudio kennenzulernen. In der verbliebenen Zeit können die Teilnehmenden ihre App dann erweitern.&lt;/p></description></item><item><title>Kreativ programmieren mit Godot</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/godot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/godot/</guid><description>&lt;p>Der Workshop &amp;ldquo;Kreativ programmieren mit Godot&amp;rdquo; richtet sich an Jugendliche oder Lehrpersonen und Mentor:innen.
Hier können die Teilnehmenden, nach einer Einführung in Game Design
und einem Überblick über die Game-Engine &amp;ldquo;Godot&amp;rdquo;, ihr eigenes &amp;ldquo;Platformer&amp;rdquo;-Spiel designen und beginnen zu implementieren.
Lehrpersonen können dabei die Herausforderungen und Chancen der Spielentwicklung erkunden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden haben ein grundlegendes Verständnis über den Spielentwicklungsprozess&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden wissen, wie man grundsätzlich mit Godot arbeitet&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können grundlegende Szenen und Node-Tree von Godot verwenden&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Keyboard-Input einlesen&lt;/li>
&lt;li>Lehrpersonen können den Schwierigkeitsgrad und Nutzen von Godot für ihre Zielgruppe einschätzen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Künstliche Intelligenz</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/kuenstliche-intelligenz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/kuenstliche-intelligenz/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Künstliche Intelligenz&amp;rdquo; erkunden die Teilnehmenden selber wie eine KI funktionieren kann
und wofür diese Technologie verwendet werden kann.
An Hand des &lt;a href="https://www.aiunplugged.org/german.pdf">Äffchenspiels&lt;/a> erkunden die Teilnehmenden, wie KI &amp;ldquo;lernt&amp;rdquo;. Dann können sie mit Hilfe
der Website &lt;a href="https://machinelearningforkids.co.uk/">Machine Learning for Kids&lt;/a> selbst eine KI trainieren und ausprobieren.
Das Modell kann am Ende auch in Scratch verwendet werden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Teilnehmende wissen, was eine KI ist&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende wissen, wie eine KI trainiert werden kann&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende kennen einige Anwendungsbeispiele für KI&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>mBot-Hindernisparkour</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/mbot-labyrinth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/mbot-labyrinth/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;mBot Hindernisparkour&amp;rdquo; steuern die Teilnehmenden einen mBot durch einen Hindernisparkour.
Nach einer Phase des Programmierens treten zwei Teams gegeneinander an: Wer schafft es zuerst,
den Luftballon in der Mitte des Parkours zum Platzen zu bringen?
Für die Durchquerung des Parkours werden Linien- und Abstandssensoren verwendet.&lt;/p>
&lt;p>Die mBlock-Programme zum Steuern der mBots werden von den Teilnehmenden mit Mentor:innen vor Ort geteilt,
die die Programme dann ausführen lassen. Da die mBots von einer an der Decke montierten Kamera aufgenommen werden,
können die Teilnehmenden live verfolgen, ob ihr Programm funktioniert.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Spielen die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Mit Spielen die Welt verbessern&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen ersten Einblick in die Arbeit als Game Designer:in.
Im ersten Teil diskutieren Teilnehmende, ob und wenn ja wie Spiele die Gesellschaft zum Guten beeinflussen können.
Dann entwerfen Teilnehmende eine eigene Spielidee und erhalten die Gelegenheit, einen Teil der Idee mit Scratch umzusetzen.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden haben einen Eindruck davon, was ein:e Game Designer:in tut&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden kennen grundlegende Elemente eines Spielkonzeptes: Story, Grafik, Klang, Mikro- und Makroziele, Steuerung&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden kennen die Grundbausteine der Spieleentwicklung: Idee - Design - Entwicklung - Test&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Scratch verwenden, um kleine Ideen umzusetzen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Processing</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/processing/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Processing&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden das Tool Processing kennen, mit dem Bilder und Animationen
generiert werden können. Dafür machen die Teilnehmenden erste Schritte in der Programmierung mit Java und lösen erste Rätsel
bevor sie ihre kreativen eigenen Bilder erfinden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Teilnehmende können die Processing-Umgebung bedienen&lt;/li>
&lt;li>Teilnehmende kennen grundlegende Processing-Befehle&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Computer mit Java 11, JRE11 und der Processing IDE installiert&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Storyboarding und Animationen mit Scratch</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-animationen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-animationen/</guid><description>&lt;p>In diesem Workshop konzipieren die Teilnehmenden Animationen zu Themen, die sie im Alltag
beschäftigen, wie z.B. Freundschaft und Umwelt. Die Teilnehmenden erhalten einen Einblick in
Elemente eines Animationsfilms und wie er entsteht: Ideenfindung, Storyboarding, Animation und Test.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Emotionen-transportierende Elemente eines Animationsfilmkonzepts identifizieren.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können ein Storyboard für eine Szene erstellen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können in Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können die Position von Figuren steuern.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Zwischen Marienkäfern und Bauklötzen</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/karol-und-kara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/karol-und-kara/</guid><description>&lt;p>Im Workshop &amp;ldquo;Zwischen Käfern und Bauklötzen&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden, mit Hilfe unseres Marienkäfer Kara und unserer Klemmbausteinfigur Robot Karol, einen ersten Einblick in die Welt der Programmierung und der Algorithmen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche. Zuerst machen sich alle Teilnehmenden mit Kara und Karol vertraut und können Funktionen und Möglichkeiten selbst entdecken. Anschließend können Aufgaben mit verschiedenen Schwierigkeitsstufen gelöst oder eigene Ideen umsetzen, wie zum Beispiel Karol durch ein selbstgebautes Labyrinth zu führen.&lt;/p></description></item></channel></rss>