<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/</link><description>Recent content on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2022 17:27:09 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Contact</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/contact/</guid><description/></item><item><title>Team</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/team/</guid><description/></item><item><title>Über uns</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/about/</guid><description>Das CoderDojo Schöneweide ist ein Club für Kinder und Jugendliche zwischen 7 und 17 Jahren, die Interesse und Spaß daran haben, Computer kreativ zu nutzen, die digitale Welt mitzugestalten und knifflige Probleme zu lösen. Das CoderDojo Schöneweide wird von einer Gruppe Studierender der HTW Berlin organisiert und bietet kostenlose, projektbasierte Workshops an.</description></item><item><title>Blogposts</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blogposts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blogposts/</guid><description/></item><item><title>Veranstaltungen</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/events/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/events/</guid><description>Workshops | Einmal im Monat machen wir einen Workshop zu einem bestimmten Thema aus der digitalen Welt. Vorwissen wird nicht benötigt!
Coding im Dojo | Einmal im Monat machen wir ein &amp;ldquo;Coding im Dojo&amp;rdquo;. Komm mit deinem Projekt vorbei und erhalte Hilfe von unseren Mentor:innen, oder starte ein neues Projekt.
Termine &amp;amp; Anmeldung</description></item><item><title>FEZ Verrücktes Labor Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:27:09 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</guid><description>Am vergangenen Wochenende fand nun schon zum zweiten Mal unser bei Kids und Eltern zugleich beliebter Dashbot-Workshop im FEZ statt. Dashbot? - Das sind diese kleinen blauen, niedlichen Roboter, mit denen man allerlei verrückte Dinge machen kann. Im Rahmen des verrückten Labors im FEZ durften interessierte Kinder sich austoben. Der Clou dabei, die Roboter lassen sich in anfängerfreundlicher Art und Weise programmieren. Dadurch lassen sich alle Aktionen auch automatisiert durchführen. Wir standen vor Ort mit Mentor:innen bei Fragen zur Seite.</description></item><item><title>Unser Verhaltenskodex</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:15:11 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</guid><description>Wir haben uns in letzter Zeit ein paar Gedanken darüber gemacht, wie wir unser gemeinsames Miteinander im Team des CoderDojo sowie in Workshops und anderen von uns ausgerichteten Veranstaltungen gestalten wollen. Das Ergebnis davon haben wir in unserem neuen Verhaltenskodex (englisch: Code of Conduct) festgehalten!
Unser Verhaltenskodex besteht aus drei Teilen: Allgemeine Verhaltensgrundsätze, Verhalten gegenüber Teamkolleg:innen und Verhalten gegenüber Kindern und Jugendlichen. Der allgemeine Teil definiert Regelungen, die wir uns im Umgang untereinander wünschen.</description></item><item><title>Abzeichen im CoderDojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-09-19-abzeichen-im-coderdojo/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-09-19-abzeichen-im-coderdojo/</guid><description>Heutzutage findet man in vielen Lernplattformen oder Lern-Apps, Abzeichen oder Trophäen-Systeme. Sie sollen Lernbegeisterte wie zum Beispiel Kinder motivieren, um so Spaß und Lernfortschritte zu fördern. Ich habe mich der Frage gestellt, inwiefern Abzeichen und Trophäen-Systeme Kinder fördern können, programmieren zu lernen und wie diese den Spaß und die Eigenmotivation eines Kindes beeinflussen.
Hierfür habe ich mich zunächst mit Forschungsarbeiten zum Thema „Verwendung von Abzeichen in der Bildung“ beschäftigt.</description></item><item><title>Coding im März</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</guid><description>Trotz des schönen Wetters haben wir diesen Samstag Vormittag indoor verbracht. Diesmal sind wir ganz ohne Vorstellungsrunde direkt in unsere Projekte eingestiegen. Fast fertige Spiele wurden um neue Spielelemente erweitert. Gerade gedachte Spiele wurden neu angefangen.
Wer bestimmte Spielmechaniken umsetzen möchte, findet mit Scratch genauso die perfekte Grundlage, wie Designer:innen, die ihr Augenmerk auf Charakterbildung legen oder zukünftige Autor:innen, die spielerisch ihre Geschichte erzählen. Das größte Projekt - ein Discord Chat Bot - läuft in Python.</description></item><item><title>Hack Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-12-htw-hackt/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-12-htw-hackt/</guid><description>In Filmen sitzen Hacker:innen oft in dunklen Räumen, eingehüllt in ewiger Nacht. Dass das auch anders geht, zeigte sich bei unserem Workshop in Kooperation mit HTW Hackt: Es war ein sonniger Samstagmittag, blauer Himmel und helle Räume, in denen unsere Ninjas trainieren konnten. Das Thema diesmal war XSS, das steht für Cross-Site-Scripting und ganz einfach gesagt bedeutet das, dass man Code auf Webseiten über Eingabefelder ausführt.
Da man sich nicht einfach so überall reinhacken darf, haben die Leute von HTW Hackt selbst eine Webseite erstellt, die die Teilnehmer:innen erkunden durften.</description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop - die Zweite</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-29-astropi/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-29-astropi/</guid><description>&amp;ldquo;Brighten up the daily routine of the astronauts on the International Space Station.&amp;rdquo; - Heiter den Alltag der Astronaut:innen auf der internationalen Weltraumstation ISS auf. Das ist das Ziel von dem Projekt Mission Zero, an dem wir am 29. Januar gemeinsam gearbeitet haben. Bild (oben): ESA Insgesamt sechs Kinder und Jugendliche waren dabei. Es ging um die ISS. Es ging um Temperatur-, Feuchtigkeits- und Druckmessung mithilfe entsprechender Sensoren.</description></item><item><title>CoderDojo Schöneweide - Corporate Design</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-31-corporate-design/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-31-corporate-design/</guid><description>Im Rahmen der HTW bin ich auf das Projekt &amp;ldquo;CoderDojo Schöneweide&amp;rdquo; gestoßen und wollte mich an diesem Projekt beteiligen. Da meine Stärken eher im Bereich Design &amp;amp; Programmieren liegen, habe ich mich innerhalb des Dojos nach einer Tätigkeit alternativ zum Mentoring umgesehen. Ich wurde mit offenen Armen empfangen und fand mithilfe der anderen Mitglieder heraus, dass das Team noch jemanden sucht, der sich um das Corporate Design kümmert und dahingehend eine Überarbeitung des aktuellen Designs vornimmt.</description></item><item><title>Coding im Dojo Januar 2022</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-15-coding-im-dojo/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-15-coding-im-dojo/</guid><description>Um gleich mit einem guten Auftakt ins neue Jahr zu starten fand am 15.01. das erste Coding im Dojo des Jahres statt. Wie bei jedem Coding im Dojo steht das Machen und die Kreativät im Fokus. Alle Teilnehmer:innen können mit eigenen Themen zu uns kommen und die Mentor:innen bemühen sich mit Rat und Tat eure Projekte zu fördern und euch beim Entwickeln und Tüfteln zu unterstützen 🧑‍🏫.
Einführungspräsentation durch unsere Mentor:innen Natürlich darf eine Einführung in die Thematik nicht fehlen, weshalb wir zu Beginn eines jeden Coding im Dojo immer mögliche Projektthemen vorstellen, die ihr euch dann gemeinsam mit uns anschauen könnt.</description></item><item><title>Minecraft Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-08-minecraft/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-08-minecraft/</guid><description>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 08.01.22 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.
Das Motto dieses Mal war &amp;ldquo;MINECRAFT&amp;rdquo;! Beziehungsweise Minecraft Redstone. Redstone ist ein Gegenstand, der als Herstellungsrezept dient. Damit ist es möglich, Leitungen zu bauen, die aus sogenanntem Redstone-Staub bestehen. Diese Leitungen können dann Redstone-Signale übertragen. Das ermöglicht auch den Bau größerer Redstone-Schaltkreise. Wir zeigten unseren jungen Teilnehmer:innen, wie es möglich ist in Minecraft kleine Schaltungen zu bauen.</description></item><item><title>Chatbot mit Scratch 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-12-11-chatbot/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-12-11-chatbot/</guid><description>Auch letzte Woche haben wir uns gemeinsam auf dem Campus Wilhelminenhof der HTW Berlin getroffen und die Kinder mit Hilfe von Scratch einen Chatbot programmieren lassen. Als alle Kinder ihren Weg zu uns gefunden hatten, fingen wir, nach einer kleinen Vorstellungsrunde und der Frage &amp;ldquo;Was ist dein Lieblingsroboter (Bender Futurama!)&amp;rdquo;, auch schon an.
Unsere Mentoren unterstützen die Kinder beim Programmieren Die Kinder fanden sich gut in das Thema der Woche hinein.</description></item><item><title>Frauen in der Informatik</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-10-frauen-in-der-informatik/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-10-frauen-in-der-informatik/</guid><description>Die Informatik hat ihren Ursprung bereits im 19. Jahrhundert. Begründerin dieser Wissenschaft und erste Programmiererin war Ada Lovelace mit ihrem Algorithmus zum Berechnen von Bernoulli-Zahlen mit der Analytical Engine-Rechenmaschine. Von Beginn des Computers bis in die 1980er Jahre galt Programmieren als „typischer Frauenberuf“. Der erste elektronische Computer wurde 1942 übrigens zu Kriegszwecken im Auftrag der US-Armee benutzt. Besonders im zweiten Weltkrieg programmierten ausschließlich Frauen und das ist mittlerweile kaum zu glauben, da die Informatik-Branche heutzutage nur noch einen sehr geringen Frauenanteil hat.</description></item><item><title>Zwischen Käfern und Bauklötzen Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</guid><description>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 20.11.21 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.
Unter dem Motto “Zwischen Käfern und Bauklötzen” halfen uns unser Mariechenkäfer Kara und unsere Klemmbausteinfigur Robot Karol, die Welt der Programmierung und der Algorithmen zu verstehen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche.
Nach einer kurzen Einführung in Kara konnten die Kinder das Programm selbstständig kennenlernen und bedienen. Mariechenkäfer Kara kann beispielsweise Pilze verschieben oder sich auf Kleeblättern hinsetzen und diese an anderen Stellen absetzen.</description></item><item><title>Gruselparty zum 10. Geburtstag vom CoderDojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-01-grusel-geburtstagsparty-workshop/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-01-grusel-geburtstagsparty-workshop/</guid><description>Ist denn das zu fassen? CoderDojo feiert schon sein zehnjähriges Bestehen! Und wir, das CoderDojo Schöneweide, sind 2 Jahre alt geworden. Diese Meilensteine müssen gefeiert werden! Pünktlich zu Halloween veranstalteten wir, das CoderDojo Schöneweide, einen ehrenamtlich veranstalteten Grusel-Geburtstagsparty-Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.
Es gab leckere, selbst gebackene Muffins, Ballons, Kostüme und natürlich junge, entschlossene Programmierer:innen! Alles, was eine CoderDojo-Party braucht, um ein Erfolg zu werden.
Die Kinder konnten individuell selbst entscheiden, was sie gerne machen möchten.</description></item><item><title>FEZ Phänomenien Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-10-25-fez-phaenomenien-workshop/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 22:24:46 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-10-25-fez-phaenomenien-workshop/</guid><description>Es sind Herbstferien in Berlin und das FEZ Berlin lud Kinder und deren Familien ein um zu Staunen, zu Forschen und zu Spielen. Langweilig sollten die Herbstferien nicht sein. Auch wir vom CoderDojo Schöneweide waren mit 2 ehrenamtlich veranstalteten Workshops vor Ort. Unsere tatkräftigen Mentor:innen spielten und programmierten zusammen mit den Kindern kleine quirlige Dash Roboter, die man mit einem Tablet bedienen konnte.
Bei beiden Workshops gab es insgesamt 5 verschiedene Challenges (dt.</description></item><item><title>Mit Spielen die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-09-11-mit-spielen-die-welt-verbessern/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-09-11-mit-spielen-die-welt-verbessern/</guid><description>An den Treptow-Köpenicker Freiwilligentagen im Rahmen der Berliner Freiwilligentage haben auch wir vom CoderDojo Schöneweide einen ehrenamtlichen Workshop angeboten. Am Samstagvormittag, denn. 11.09.21, hat sich bei uns alles darum gedreht, wie wir mit Spielen die Welt verbessern können. Dafür gilt es zwei Fragen zu beantworten. Erstens, was bedeutet es eigentlich, die Welt zu verbessern? Zweitens, wie können wir das mit Spielen umsetzen? Um diese Fragen ganz natürlich anzugehen, haben wir uns erst über unsere Lieblingsspiele ausgetauscht.</description></item><item><title>Deine eigene Lense</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-08-20-deine-eigene-lense/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-08-20-deine-eigene-lense/</guid><description>Am Freitag, 20.08.2021, haben drei Mentor:innen einen Workshop zum Thema &amp;ldquo;Deine eigene Lense&amp;rdquo; durchgeführt. Am Workshop nahmen vier Kinder und ihre Eltern teil.
Bei unserem Workshop war die Idee, dass die Kinder mit der App &amp;ldquo;Pocket Code&amp;rdquo; ihre eigenen Foto-Filter programmieren und dabei Spaß haben. Am Anfang haben wir eine kleine Vorstellungsrunde gemacht, um warm zu werden. Dann haben wir ein Spiel gespielt, in dem wir Mentor:innen in jeder Runde ein Thema vorgegeben haben, und die Kinder dann dazu passend in kurzer Zeit einen Foto-Filter auf Papier entworfen haben.</description></item><item><title>Sommer, Sonne, Spiele! Ein Erlebnisbericht</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-juli-workshop/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-juli-workshop/</guid><description>Mitten in den Sommerferien hat am Donnerstag die Sonne zwar nur ab und zu durch die Wolken geschaut, Spaß am Spiele Programmieren gab es dafür ohne Ende.
Programmieren unter freiem Himmel - ein erster Eindruck Unter freiem Himmel in entspannter Picknick-Atmosphäre konnten sich alle Teilnehmende endlich mal persönlich austauschen. Erstmal kennenlernen war zwar etwas ungewohnt für alle, aber schließlich kam doch jede:r zu Wort (auch die Eltern!</description></item><item><title>Unser erstes Präsenz-Dojo während der Corona-Pandemie - Ein How-To</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-erster-live-workshop/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-erster-live-workshop/</guid><description>Zwei Wochen vor unserem Juli-Workshop kam die Idee auf, dass es ggf. möglich ist, diesen live und outdoor zu veranstalten. Begeistert von dem Ansatz ging es aber erstmal daran, herauszufinden, welche Rahmenbedingungen gelten. Der organisatorische Aufwand ließ sich schließlich erstaunlich gut in 2 Wochen stemmen:
Die Location Im Schatten der Ende Juli schon wieder steigenden Zahlen war “draußen aber trotzdem Stromzugang” ein relevanter Schlüsselpunkt. Zufällig und spontan sind wir auf unserer Suche auf Sebastian von Remili, bzw.</description></item><item><title>Juni Workshop 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-06-juni-workshop/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-06-juni-workshop/</guid><description>Am 22.06.2021 haben wir uns zusammengefunden und einen Scratch-Workshop veranstaltet. So kurz vor den Sommerferien war es dieses mal ein recht kleiner Workshop, aber gerade durch die kleine Runde war die Stimmung sehr entspannt.
Wie immer zu Beginn eines Workshops stellten sich die Mentor:innen vor, damit die Teilnehmer:innen wissen, an wen sie sich bei Fragen wenden können. Dieses mal war es gut möglich, dass sich auch die Teilnehmer:innen direkt zu Beginn vorstellten.</description></item><item><title>Scratch Week 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-05-20-scratch-week/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-05-20-scratch-week/</guid><description>Pünktlich zur Scratch Week haben wir am 20.05.2021 einen Workshop durchgeführt, bei dem Kinder mithilfe von Scratch eigene Projekte verwirklichen konnten. Teilgenommen haben 8 Schüler:innen unterschiedlichen Alters sowie 4 Mentor:innen, die den Workshop organisiert und geleitet haben. Das Thema des Workshops war &amp;ldquo;Magical Arcade&amp;rdquo;, also &amp;ldquo;Magische Spielhalle&amp;rdquo;. Ein Thema an dem sich die Kinder orientieren konnten und das sehr viel Spielraum für Ideen gab.
&amp;#34;Moin Moin&amp;#34; sagt der Käfer Zu Beginn des Workshops stellten sich die Mentor:innen vor, damit die Teilnehmer:innen wussten wen man fragen konnte, falls etwas unklar sein sollte.</description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 19:24:46 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</guid><description>Der Weltraum, unendliche Weiten. Wir schreiben das Jahr 2021. Dies sind die Abenteuer junger Entwickler:innen, die gemeinsam Programme schreiben, um die Arbeit der Besatzung der Internationalen Raumstation ISS zu unterstützen. Dies ist Astro Pi Mission Zero!
Das Ziel des Workshops war die Entwicklung eines Programms zum Messen der aktuellen Luftfeuchtigkeit an Bord der ISS und das anschließende Mitteilen dieser an die Astronaut:innen in einer personalisierten Nachricht. Hierfür kommt auf der ISS ein sogenannter Astro Pi zum Einsatz: Ein kleiner Computer mit diversen Sensoren zur Messung des aktuellen Raumklimas in Form von Temperatur, Luftfeuchtigkeit und Luftdruck sowie einer LED-Matrix bestehend aus acht mal acht LEDs, die individuell angesteuert werden können.</description></item><item><title>Girls Day 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-04-22-girls-day/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-04-22-girls-day/</guid><description>Bei unserem Workshop zum Girls Day 2021 haben wir vor allem das Zusammenspiel zwischen Software und Gesellschaft erforscht. Am 22. April 2021 haben sich 18 Schülerinnen zusammen mit 7 Mentor:innen zusammen gesetzt (virtuell natürlich) und sind der Frage nachgegangen, wie Software unser gesellschaftliches Leben beeinflusst. Tut sie das überhaupt? Wo tut sie es? Und ist es überhaupt gut so wie sie es tut?
Eine Projektidee: Wie kommst du zur Schule?</description></item><item><title>Foto-Filter mit PocketCode - Ein Workshop mit kein Abseits e.V.</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:10:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</guid><description>Auf SnapChat und Instagram kann man lustige Filter und &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo; benutzen, die dem eigenen Photo zusätzliche Elemente hinzufügen - zum Beispiel ein Paar Schnurrhaare, genau an der richtigen Stelle. In unserem ersten PocketCode Workshop haben wir unsere eigenen intelligenten Foto-Filter designt und programmiert.
Den Workshop haben wir zusammen mit Mentor:innen von kein Abseits e.V. durchgeführt, damit diese ihr Wissen an ihre Mentees weitergeben können. Nur wenige Mentees bei kein Abseits e.</description></item><item><title>Spiele Selber Machen - Unser erster Online-Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:31:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</guid><description>Ein Spiel zu designen ist ganz schön kompliziert: Man muss sich überlegen, welche Geschichte erzählt werden soll, welche Grafiken oder Musik man braucht, man muss Menüs und Steuerung benutzerfreundlich gestalten und natürlich muss man es auch schaffen, die User zu motivieren! All das lernt man natürlich nicht in einem einzigen Workshop, aber immerhin einen Einstieg konnten wir den Teilnehmer:innen unseres Online-Workshops am 5. September 2020 bieten.
Nachdem wir zusammen unsere Lieblingsspiele auf ihre Story, Ziel, Funktion und künstlerische Aspekte untersucht haben, haben die Teilnehmer:innen auf Papier ihr eigenes Spiel entworfen.</description></item><item><title>Einstieg in die Informatik für Grundschüler*innen - Auch ohne Computer kann man viel lernen!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 13:51:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</guid><description>Wie sage ich einem Roboter, wie er sich ein Brötchen schmiert, im Park Müll beiseite räumt oder einen Luftballon fängt? Das konnte am 5. März 2020 eine sechste Klasse der Grundschule an der Wuhlheide bei unserem Workshop zum Einstieg in die Programmierung an der HTW herausfinden. Eine der wichtigsten Erkenntnisse aus diesem Workshop war sicherlich: Informatische Bildung geht mit analogen Spielen auch ohne teure technische Ausstattung!
Da die Teilnehmer:innen keine Vorkenntnisse in Informatik hatten, begann der Workshop mit einer Einführung.</description></item><item><title>Willkommen beim CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2019-10-27-willkommen-beim-coderdojo-osw/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:59:19 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2019-10-27-willkommen-beim-coderdojo-osw/</guid><description>Herzlich Willkommen beim CoderDojo Schöneweide! Hier in unserem Blog könnt ihr unsere aktuellen Projekte mitverfolgen und euch über unsere Veranstaltungen auf dem neuesten Stand halten.
Wir sind eine Gruppe Studierende von der HTW Berlin, die es sich zum Ziel gemacht haben, eine Programmierwerkstatt für Kinder und Jugendliche zwischen 7 und 17 Jahren an der Hochschule zu organisieren.</description></item><item><title>Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen ersten Einblick in die Arbeit als Softwareentwickler:in. Im ersten Teil setzen sich die Teilnehmenden mit Themen auseinander, die ihnen am Herzen liegen, zum Beispiel Klimaschutz oder Gleichberechtigung, und überlegen gemeinsam, wie Software die Gesellschaft beeinflusst. Im nächsten Schritt entwerfen die Teilnehmenden eine Software, die auf ein gesellschaftliches Thema aufmerksam macht, oder die ein gesellschaftliches Problem angeht. Schließlich dürfen die Teilnehmenden noch einen Teil der Idee mit Scratch umsetzen.</description></item><item><title>Astro Pi - Code im Weltraum</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/python-astropi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/python-astropi/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Astro Pi - Code im Weltraum&amp;rdquo; im Rahmen des Projektes &amp;ldquo;Mission Zero&amp;rdquo; der RaspberryPi Foundation erhalten die Teilnehmenden die Möglichkeit, ein Python Programm zu schreiben, das dann auf der ISS abgespielt wird. Die Teilnehmenden können dafür eine maximal 30 Sekunden lange Animation machen, bei der mindestens die Luftfeuchtigkeit auf der ISS angezeigt wird. Zusätzlich können Teilnehmende die Astronaut:innen grüßen, Luftdruck und Temperatur anzeigen lassen oder Bilder hinzufügen. Benutzt wird der &amp;ldquo;Online Sense HAT Emulator&amp;rdquo; - ein Programm, was den AstroPi-Computer mit Sensoren simuliert.</description></item><item><title>Dashbot Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/dashbot-challenges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/dashbot-challenges/</guid><description>Beim Challenges-Workshop mit den Dash Robotern durchspielen die Teilnehmenden unterschiedliche Aufgabestellungen und lernen so spielerisch das manuelle Steuern sowie das Programmieren eines kleinen Roboters.
Da die Aufgaben sehr frei sind, können die Teilnehmenden dabei ganz eigene Lösungsideen entwickeln und ausprobieren.
Die DashBots Ein DashBot lässt sich über ein verbundenes iPad mit der &amp;ldquo;Wonder&amp;rdquo; App steuern. In der Wonder App kann der DashBot manuell gesteuert werden (Steuerung), kleine Programmieraufgaben durchgespielt (Roboter-Saga) und frei programmiert werden (Entwickler-Modus).</description></item><item><title>Digitale Grußkarten basteln</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Digitale Grußkarten basteln&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch Animationen machen kann und schöne digitale Grußkarten bastelt. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung, den Kostümwechsel und Grafikeffekte von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können auch andere Mittel der Animation, wie das Klonen von Figuren oder die Nutzung des &amp;ldquo;Malstifts&amp;rdquo; verwendet werden.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch Klänge abspielen Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.</description></item><item><title>Dramas mit Lamas</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-theaterstueck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-theaterstueck/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Dramas mit Lamas&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann. Der Fokus des Workshops liegt darauf, dass Figuren sprechen und miteinander interagieren - wie bei einem Theaterstück. Damit das Gesagte sich nicht überschneidet, müssen die Interaktion zeitlich geplant werden: wer sagt was wie lange, und wer wartet also wie lange? Um die Interaktion der Figuren effizienter zu synchronisieren, lernen fortgeschrittenere Teilnehmende, wie sie die &amp;ldquo;senden&amp;rdquo;- und &amp;ldquo;emfangen&amp;rdquo;-Befehle von Scratch einsetzen.</description></item><item><title>Ein Musikvideo animieren</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Ein Musikvideo animieren&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung und den Kostümwechsel von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können zusätzliche Elemente wie Bühnenbilder hinzukommen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch die Bewegung von Figuren kontrollieren. Die Teilnehmenden verstehen den Unterschied zwischen Figuren und Kostümen. Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.</description></item><item><title>Es spricht!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch flüssige Animationen bestehend aus Einzelbildern machen kann. Bei dieser Art der Animation werden mehrere Bilder hintereinander abgespielt, sodass im Kopf eine Art &amp;ldquo;Film&amp;rdquo; entsteht - wie bei einem Daumenkino, aber digital! Eine besondere Art der Bild-für-Bild-Animation ist die Lippensynchronisation: Eine digitale Figur bewegt den Mund so, dass die Bewegungen zu den gesagten Worten passen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können mit Scratch Tonaufnahmen machen.</description></item><item><title>Foto-Filter-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Foto-Filter-App&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man intelligente Foto-Filter, so genannte &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo;, wie es sie zum Beispiel bei Instagram oder SnapChat gibt, programmiert. Dafür wird PocketCode verwendet, eine App für mobile Geräte, mit der man Apps programmieren kann. Nach einer kurzen, kreativen Aufwärmübung bei der die Teilnehmenden in kurzer Zeit vier Filter zu verschiedenen Themen entwerfen, verwenden die Teilnehmenden zusammen mit ihren Mentor:innen, Eltern, oder alleine die von uns zusammengestellte Anleitung, um einen eigenen Foto-Filter zu entwickeln.</description></item><item><title>Hallo Bot, wie gehts?</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/chatbot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/chatbot/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Hallo Bot, wie gehts?&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man Chatbots programmiert. Chatbots sind Programme, die sich mit einem User unterhalten können. Teilnehmende können wahlweise Scratch oder Python verwenden.
Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können bei der Verwendung von Scratch auch die &amp;ldquo;Text-zu-Sprache&amp;rdquo;-Erweiterung und eigene Blöcke (auch bekannt als &amp;ldquo;Funktionen&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Subroutinen&amp;rdquo;) benutzt werden.
Lernziele:
Die Teilnehmenden verstehen, was ein Chatbot ist Die Teilnehmenden können den Computer etwas sagen lassen Die Teilnehmenden können User-Input abfragen und benutzen Die Teilnehmenden können Bedingungen nutzen, um auf User-Input zu reagieren Teilnehmende benötigen:</description></item><item><title>How to: Kind betreuen beim Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/parents/dosanddonts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/parents/dosanddonts/</guid><description>Manchmal versuchst du deinem Kind etwas zu erklären, aber es läuft einfach nicht? Bei uns soll es um den Spaß an der Sache gehen. Deswegen ist auch wichtig, dass du als Elternteil dein Kind optimal unterstützt.
Berücksichtige dafür:
die individuelle Lernweise deines Kindes. Dazu gehören zum Beispiel Konzentrationsfähigkeit und eigene Lösungswege dein Kind möchte ein eigenes Projekt umsetzen, nicht deins! Unterstütze bei Problemen gerne durch gezielte Fragen Manchmal reicht es schon zu sehen, dass auch die Eltern mal Fehler machen.</description></item><item><title>Kreativ programmieren mit Godot</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/godot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/godot/</guid><description>Der Workshop &amp;ldquo;Kreativ programmieren mit Godot&amp;rdquo; richtet sich an Jugendliche oder Lehrpersonen und Mentor:innen. Hier können die Teilnehmenden, nach einer Einführung in Game Design und einem Überblick über die Game-Engine &amp;ldquo;Godot&amp;rdquo;, ihr eigenes &amp;ldquo;Platformer&amp;rdquo;-Spiel designen und beginnen zu implementieren. Lehrpersonen können dabei die Herausforderungen und Chancen der Spielentwicklung erkunden.
Lernziele:
Die Teilnehmenden haben ein grundlegendes Verständnis über den Spielentwicklungsprozess Die Teilnehmenden wissen, wie man grundsätzlich mit Godot arbeitet Die Teilnehmenden können grundlegende Szenen und Node-Tree von Godot verwenden Die Teilnehmenden können Keyboard-Input einlesen Lehrpersonen können den Schwierigkeitsgrad und Nutzen von Godot für ihre Zielgruppe einschätzen Teilnehmende benötigen:</description></item><item><title>mBot-Hindernisparkour</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/mbot-labyrinth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/mbot-labyrinth/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;mBot Hindernisparkour&amp;rdquo; steuern die Teilnehmenden einen mBot durch einen Hindernisparkour. Nach einer Phase des Programmierens treten zwei Teams gegeneinander an: Wer schafft es zuerst, den Luftballon in der Mitte des Parkours zum Platzen zu bringen? Für die Durchquerung des Parkours werden Linien- und Abstandssensoren verwendet.
Die mBlock-Programme zum Steuern der mBots werden von den Teilnehmenden mit Mentor:innen vor Ort geteilt, die die Programme dann ausführen lassen. Da die mBots von einer an der Decke montierten Kamera aufgenommen werden, können die Teilnehmenden live verfolgen, ob ihr Programm funktioniert.</description></item><item><title>Mit Spielen die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Mit Spielen die Welt verbessern&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen ersten Einblick in die Arbeit als Game Designer:in. Im ersten Teil diskutieren Teilnehmende, ob und wenn ja wie Spiele die Gesellschaft zum Guten beeinflussen können. Dann entwerfen Teilnehmende eine eigene Spielidee und erhalten die Gelegenheit, einen Teil der Idee mit Scratch umzusetzen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden haben einen Eindruck davon, was ein:e Game Designer:in tut Die Teilnehmenden kennen grundlegende Elemente eines Spielkonzeptes: Story, Grafik, Klang, Mikro- und Makroziele, Steuerung Die Teilnehmenden kennen die Grundbausteine der Spieleentwicklung: Idee - Design - Entwicklung - Test Die Teilnehmenden können Scratch verwenden, um kleine Ideen umzusetzen Teilnehmende benötigen:</description></item><item><title>Zwischen Marienkäfern und Bauklötzen</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/karo-und-kara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/karo-und-kara/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Zwischen Käfern und Bauklötzen&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden, mit Hilfe unseres Marienkäfer Kara und unserer Klemmbausteinfigur Robot Karol, einen ersten Einblick in die Welt der Programmierung und der Algorithmen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche. Zuerst machen sich alle Teilnehmenden mit Kara und Karol vertraut und können Funktionen und Möglichkeiten selbst entdecken. Anschließend können Aufgaben mit verschiedenen Schwierigkeitsstufen gelöst oder eigene Ideen umsetzen, wie zum Beispiel Karol durch ein selbstgebautes Labyrinth zu führen.</description></item></channel></rss>