<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/</link><description>Recent content on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Tue, 08 Sep 2020 13:31:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Contact</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/contact/</guid><description/></item><item><title>Newsfeed</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/newsfeed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/newsfeed/</guid><description/></item><item><title>Über uns</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/about/</guid><description>Das CoderDojo Schöneweide ist ein Club für Kinder und Jugendliche zwischen 7 und 17 Jahren, die Interesse und Spaß daran haben, Computer kreativ zu nutzen, die digitale Welt mitzugestalten und knifflige Probleme zu lösen. Das CoderDojo Schöneweide wird von einer Gruppe Studierender der HTW Berlin organisiert und bietet kostenlose, projektbasierte Online-Workshops an.</description></item><item><title>Veranstaltungen</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/events/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/events/</guid><description>Februar 2021 | 16.00 - 17.30 | Astro Pi Mission Zero - Dein Programm auf der ISS Am 26. Februar 2021 findet ein spannender Online-Workshop für Personen zwischen 10 und 14 Jahren statt. Wir entwickeln gemeinsam ein Programm, das die aktuelle Luftfeuchtigkeit für die Astronauten auf der Internationalen Raumstation ISS anzeigt. Das tun wir im Rahmen der &amp;ldquo;Astro Pi Mission Zero&amp;rdquo;. Es werden keine Vorkenntnisse benötigt.
Die Anmeldung für Veranstaltungen erfolgt über die CoderDojo-Zen Seite.</description></item><item><title>Team</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/team/</guid><description/></item><item><title>Spiele Selber Machen - Unser erster Online-Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:31:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</guid><description>Ein Spiel zu designen ist ganz schön kompliziert: Man muss sich überlegen, welche Geschichte erzählt werden soll, welche Grafiken oder Musik man braucht, man muss Menüs und Steuerung benutzerfreundlich gestalten und natürlich muss man es auch schaffen, den User zu motivieren! All das lernt man natürlich nicht in einem einzigen Workshop, aber immerhin einen Einstieg konnten wir den Teilnehmer*innen unseres Online-Workshops am 5. September 2020 bieten.
Nachdem wir zusammen unsere Lieblingsspiele auf ihre Story, Ziel, Funktion und künstlerische Aspekte untersucht haben, haben die Teilnehmer*innen auf Papier ihr eigenes Spiel entworfen.</description></item><item><title>Einstieg in die Informatik für Grundschüler*innen - Auch ohne Computer kann man viel lernen!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 13:51:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</guid><description>Wie sage ich einem Roboter, wie er sich ein Brötchen schmiert, im Park Müll beiseite räumt oder einen Luftballon fängt? Das konnte am 5. März 2020 eine sechste Klasse der Grundschule an der Wuhlheide bei unserem Workshop zum Einstieg in die Programmierung an der HTW herausfinden. Eine der wichtigsten Erkenntnisse aus diesem Workshop war sicherlich: Informatische Bildung geht mit analogen Spielen auch ohne teure technische Ausstattung!
Da die Teilnehmer*innen keine Vorkenntnisse in Informatik hatten, begann der Workshop mit einer Einführung.</description></item><item><title>Willkommen beim CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2019-10-27-willkommen-beim-coderdojo-osw/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:59:19 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2019-10-27-willkommen-beim-coderdojo-osw/</guid><description>Herzlich Willkommen beim CoderDojo Schöneweide! Hier in unserem Blog könnt ihr unsere aktuellen Projekte mitverfolgen und euch über unsere Veranstaltungen auf dem neuesten Stand halten.
Wir sind eine Gruppe Studierende von der HTW Berlin, die es sich zum Ziel gemacht haben, eine Programmierwerkstatt für Kinder und Jugendliche zwischen 7 und 17 Jahren an der Hochschule zu organisieren.</description></item></channel></rss>