<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kara on Projekt Dokumentation</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/kara/</link><description>Recent content in Kara on Projekt Dokumentation</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 24 Nov 2021 13:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/kara/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zwischen Käfern und Bauklötzen Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</guid><description>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 20.11.21 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.
Unter dem Motto “Zwischen Käfern und Bauklötzen” halfen uns unser Mariechenkäfer Kara und unsere Klemmbausteinfigur Robot Karol, die Welt der Programmierung und der Algorithmen zu verstehen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche.
Nach einer kurzen Einführung in Kara konnten die Kinder das Programm selbstständig kennenlernen und bedienen. Mariechenkäfer Kara kann beispielsweise Pilze verschieben oder sich auf Kleeblättern hinsetzen und diese an anderen Stellen absetzen.</description></item><item><title>Between Ladybugs and Building Blocks</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/karol-und-kara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/karol-und-kara/</guid><description>In the workshop &amp;ldquo;Between Ladybugs and Building Blocks,&amp;rdquo; participants, with the help of our ladybug Kara and our building block figure Robot Karol, get a first glimpse into the world of programming and algorithms. Kara and Robot Karol are programming environments designed for children and teenagers. First, all participants familiarize themselves with Kara and Karol and can discover functions and possibilities on their own. Then, tasks with various levels of difficulty can be solved or participants can implement their own ideas, such as guiding Karol through a self-built maze.</description></item><item><title>Zwischen Marienkäfern und Bauklötzen</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/karol-und-kara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/karol-und-kara/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Zwischen Käfern und Bauklötzen&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden, mit Hilfe unseres Marienkäfer Kara und unserer Klemmbausteinfigur Robot Karol, einen ersten Einblick in die Welt der Programmierung und der Algorithmen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche. Zuerst machen sich alle Teilnehmenden mit Kara und Karol vertraut und können Funktionen und Möglichkeiten selbst entdecken. Anschließend können Aufgaben mit verschiedenen Schwierigkeitsstufen gelöst oder eigene Ideen umsetzen, wie zum Beispiel Karol durch ein selbstgebautes Labyrinth zu führen.</description></item><item><title>بين الدعسوقة ومكعبات البناء</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/karol-und-kara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/karol-und-kara/</guid><description>في ورشة العمل &amp;ldquo;بين الخنافس ومكعبات البناء&amp;rdquo;، سيحصل المشاركون على أول نظرة ثاقبة في عالم البرمجة والخوارزميات بمساعدة الخنفساء كارا وروبوت كارول المجسم من الطوب. كارا وروبوت كارول هي بيئات برمجة مصممة للأطفال والشباب. أولاً، يتعرف جميع المشاركين على كارا وكارول ويمكنهم اكتشاف الوظائف والإمكانيات بأنفسهم. ويمكنهم بعد ذلك حل المهام بمستويات مختلفة من الصعوبة أو تحقيق أفكارهم الخاصة، مثل توجيه كارول عبر متاهة ذاتية البناء.
أهداف التعلم:
يعرف المشاركون ما هي الخوارزمية ويمكنهم كتابة خوارزميات صغيرة بأنفسهم.</description></item></channel></rss>