<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sensoren on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/sensoren/</link><description>Recent content in Sensoren on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/sensoren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Astro Pi - Code im Weltraum</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/python-astropi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/python-astropi/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Astro Pi - Code im Weltraum&amp;rdquo; im Rahmen des Projektes &amp;ldquo;Mission Zero&amp;rdquo; der RaspberryPi Foundation erhalten die Teilnehmenden die Möglichkeit, ein Python Programm zu schreiben, das dann auf der ISS abgespielt wird. Die Teilnehmenden können dafür eine maximal 30 Sekunden lange Animation machen, bei der mindestens die Luftfeuchtigkeit auf der ISS angezeigt wird. Zusätzlich können Teilnehmende die Astronaut:innen grüßen, Luftdruck und Temperatur anzeigen lassen oder Bilder hinzufügen. Benutzt wird der &amp;ldquo;Online Sense HAT Emulator&amp;rdquo; - ein Programm, was den AstroPi-Computer mit Sensoren simuliert.</description></item><item><title>mBot-Hindernisparkour</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/mbot-labyrinth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/mbot-labyrinth/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;mBot Hindernisparkour&amp;rdquo; steuern die Teilnehmenden einen mBot durch einen Hindernisparkour. Nach einer Phase des Programmierens treten zwei Teams gegeneinander an: Wer schafft es zuerst, den Luftballon in der Mitte des Parkours zum Platzen zu bringen? Für die Durchquerung des Parkours werden Linien- und Abstandssensoren verwendet.
Die mBlock-Programme zum Steuern der mBots werden von den Teilnehmenden mit Mentor:innen vor Ort geteilt, die die Programme dann ausführen lassen. Da die mBots von einer an der Decke montierten Kamera aufgenommen werden, können die Teilnehmenden live verfolgen, ob ihr Programm funktioniert.</description></item></channel></rss>