<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ferien on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/ferien/</link><description>Recent content in ferien on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/ferien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sommer, Sonne, Spiele! Ein Erlebnisbericht</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-juli-workshop/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-juli-workshop/</guid><description>Mitten in den Sommerferien hat am Donnerstag die Sonne zwar nur ab und zu durch die Wolken geschaut, Spaß am Spiele Programmieren gab es dafür ohne Ende.
Programmieren unter freiem Himmel - ein erster Eindruck Unter freiem Himmel in entspannter Picknick-Atmosphäre konnten sich alle Teilnehmende endlich mal persönlich austauschen. Erstmal kennenlernen war zwar etwas ungewohnt für alle, aber schließlich kam doch jede:r zu Wort (auch die Eltern!</description></item><item><title>Unser erstes Präsenz-Dojo während der Corona-Pandemie - Ein How-To</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-erster-live-workshop/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-07-29-erster-live-workshop/</guid><description>Zwei Wochen vor unserem Juli-Workshop kam die Idee auf, dass es ggf. möglich ist, diesen live und outdoor zu veranstalten. Begeistert von dem Ansatz ging es aber erstmal daran, herauszufinden, welche Rahmenbedingungen gelten. Der organisatorische Aufwand ließ sich schließlich erstaunlich gut in 2 Wochen stemmen:
Die Location Im Schatten der Ende Juli schon wieder steigenden Zahlen war “draußen aber trotzdem Stromzugang” ein relevanter Schlüsselpunkt. Zufällig und spontan sind wir auf unserer Suche auf Sebastian von Remili, bzw.</description></item></channel></rss>