<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Octostudio on Projekt Dokumentation</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/octostudio/</link><description>Recent content in Octostudio on Projekt Dokumentation</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/octostudio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Haustier-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/octostudio-haustierapp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/octostudio-haustierapp/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Haustier-App&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man ein digitales Haustier programmiert, das Hunger hat und gefüttert werden muss. Dafür wird OctoStudio verwendet, eine App für mobile Geräte, mit der man Apps programmieren kann. Nach einer kurzen Inspirationsrunde verwenden die Teilnehmenden zusammen mit ihren Mentor:innen, Eltern, oder alleine die von uns zusammengestellte Anleitung, um eine grundlegende Haustier-App zu programmieren und so OctoStudio kennenzulernen. In der verbliebenen Zeit können die Teilnehmenden ihre App dann erweitern.</description></item><item><title>تطبيق الحيوانات الأليفة</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/octostudio-haustierapp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/octostudio-haustierapp/</guid><description>في ورشة عمل &amp;ldquo;تطبيق الحيوانات الأليفة&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول كيفية برمجة حيوان أليف رقمي جائع ويحتاج إلى إطعامه. يُستخدم في ذلك تطبيق OctoStudio، وهو تطبيق للأجهزة المحمولة يمكن استخدامه لبرمجة التطبيقات. بعد جولة إلهامية قصيرة، يستخدم المشاركون، مع مرشدهم أو آبائهم أو بمفردهم، التعليمات التي وضعناها لبرمجة تطبيق أساسي للحيوانات الأليفة والتعرف على OctoStudio. في الوقت المتبقي، يمكن للمشاركين بعد ذلك توسيع تطبيقهم.
أهداف التعلم:
يمكن للمشاركين تشغيل OctoStudio يمكن للمشاركين إضافة الأشكال والخلفيات يمكن للمشاركين تغيير رؤية الشكل.</description></item></channel></rss>