<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>animation on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/animation/</link><description>Recent content in animation on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/animation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Digitale Grußkarten basteln</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Digitale Grußkarten basteln&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch Animationen machen kann und schöne, digitale Grußkarten bastelt. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung, den Kostümwechsel und Grafikeffekte von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können auch andere Mittel der Animation, wie das Klonen von Figuren oder die Nutzung des &amp;ldquo;Malstifts&amp;rdquo; verwendet werden.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch Klänge abspielen Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.</description></item><item><title>Ein Musikvideo animieren</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Ein Musikvideo animieren&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung und den Kostümwechsel von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können zusätzliche Elemente wie Bühnenbilder hinzukommen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch die Bewegung von Figuren kontrollieren. Die Teilnehmenden verstehen den Unterschied zwischen Figuren und Kostümen. Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.</description></item><item><title>Es spricht!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch flüssige Animationen bestehend aus Einzelbildern machen kann. Bei dieser Art der Animation werden mehrere Bilder hintereinander abgespielt, sodass im Kopf eine Art &amp;ldquo;Film&amp;rdquo; entsteht - wie bei einem Daumenkino, aber digital! Eine besondere Art der Bild-für-Bild-Animation ist die Lippensynchronisation: Eine digitale Figur bewegt den Mund so, dass die Bewegungen zu den gesagten Worten passen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können mit Scratch Tonaufnahmen machen.</description></item></channel></rss>