<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>animation on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/animation/</link><description>Recent content in animation on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/animation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dezember-Workshop: Animationen mit Scratch</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-11-27-dezember-workshop/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-11-27-dezember-workshop/</guid><description>Am 26. November fand der Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; statt, bei dem Teilnehmende Animieren mit Scratch übten. Sie konnten ein Wort einsprechen, z.B. den Namen ihres Lieblingsdeserts, es mit Scratch abspielen und dann die Lippenbewegungen einer Strichfigur passend dazu animieren.
Mit Hilfe unseres Lip-Sync-Toolkits konnten sich die Teilnehmenden schnell über erste Erfolge freuen.
Nachdem wir diesen Workshop bereits zuvor online durchgeführt hatten, konnte er diesmal zum ersten mal in Präsenz stattfinden. Eine Kurzbeschreibung des Workshops findet sich auch unter Workshops &amp;gt; Es Spricht!</description></item><item><title>3D-Kunst mit Blender</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/blender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/blender/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;3D-Kunst mit Blender&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden das Tool Blender kennen, mit dem 3D-Modelle erstellt werden können. Der Workshop kann um 2 Stunden erweitert werden, in denen die Teilnehmenden außerdem Modelle animieren.
Lernziele:
Teilnehmende können die Blender-Umgebung bedienen Teilnehmende können einfache 3D-Formen mit Blender erstellen Teilnehmende können 3D-Modelle einfärben Teilnehmende können 3D-Modelle animieren Teilnehmende benötigen:
Computer mit Blender installiert</description></item><item><title>Digitale Grußkarten basteln</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Digitale Grußkarten basteln&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch Animationen machen kann und schöne digitale Grußkarten bastelt. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung, den Kostümwechsel und Grafikeffekte von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können auch andere Mittel der Animation, wie das Klonen von Figuren oder die Nutzung des &amp;ldquo;Malstifts&amp;rdquo; verwendet werden.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch Klänge abspielen Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.</description></item><item><title>Dramas mit Lamas</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-theaterstueck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-theaterstueck/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Dramas mit Lamas&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann. Der Fokus des Workshops liegt darauf, dass Figuren sprechen und miteinander interagieren - wie bei einem Theaterstück. Damit das Gesagte sich nicht überschneidet, müssen die Interaktion zeitlich geplant werden: wer sagt was wie lange, und wer wartet also wie lange? Um die Interaktion der Figuren effizienter zu synchronisieren, lernen fortgeschrittenere Teilnehmende, wie sie die &amp;ldquo;senden&amp;rdquo;- und &amp;ldquo;emfangen&amp;rdquo;-Befehle von Scratch einsetzen.</description></item><item><title>Ein Musikvideo animieren</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Ein Musikvideo animieren&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung und den Kostümwechsel von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können zusätzliche Elemente wie Bühnenbilder hinzukommen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch die Bewegung von Figuren kontrollieren. Die Teilnehmenden verstehen den Unterschied zwischen Figuren und Kostümen. Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.</description></item><item><title>Es spricht!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch flüssige Animationen bestehend aus Einzelbildern machen kann. Bei dieser Art der Animation werden mehrere Bilder hintereinander abgespielt, sodass im Kopf eine Art &amp;ldquo;Film&amp;rdquo; entsteht - wie bei einem Daumenkino, aber digital! Eine besondere Art der Bild-für-Bild-Animation ist die Lippensynchronisation: Eine digitale Figur bewegt den Mund so, dass die Bewegungen zu den gesagten Worten passen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können mit Scratch Tonaufnahmen machen.</description></item><item><title>Gemeinsame Geschichte</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/gemeinsame-geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/gemeinsame-geschichte/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Gemeinsame Geschichte&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden zunächst, was Programmieren ist. Mit dem Spiel &amp;ldquo;Lebendiger Roboter&amp;rdquo; lernen sie die Grundlagen algorithmischen Denkens kennen. Dann können sie mit Scratch erste Schritte in der Programmierung tun und die Programmierumgebung kennenlernen.
Separat vom Workshop (z.B. im Deutsch- und Kunstunterricht) wählen die Teilnehmenden eine Geschichte aus (z.B. eine behandelte Sage). Diese wird in kleine Abschnitte untergliedert und auf Teilnehmendengruppen verteilt. Die Teilnehmenden malen die Figuren und Objekte aus der Geschichte.</description></item><item><title>Processing</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/processing/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Processing&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden das Tool Processing kennen, mit dem Bilder und Animationen generiert werden können. Dafür machen die Teilnehmenden erste Schritte in der Programmierung mit Java und lösen erste Rätsel bevor sie ihre kreativen eigenen Bilder erfinden.
Lernziele:
Teilnehmende können die Processing-Umgebung bedienen Teilnehmende kennen grundlegende Processing-Befehle Teilnehmende benötigen:
Computer mit Java 11, JRE11 und der Processing IDE installiert</description></item><item><title>Storyboarding und Animationen mit Scratch</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-animationen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-animationen/</guid><description>In diesem Workshop konzipieren die Teilnehmenden Animationen zu Themen, die sie im Alltag beschäftigen, wie z.B. Freundschaft und Umwelt. Die Teilnehmenden erhalten einen Einblick in Elemente eines Animationsfilms und wie er entsteht: Ideenfindung, Storyboarding, Animation und Test.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können Emotionen-transportierende Elemente eines Animationsfilmkonzepts identifizieren. Die Teilnehmenden können ein Storyboard für eine Szene erstellen. Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen. Die Teilnehmenden können in Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.</description></item></channel></rss>