<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>scratch on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/scratch/</link><description>Recent content in scratch on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Thu, 22 Apr 2021 13:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/scratch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Girls Day 2021</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-04-22-girls-day/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-04-22-girls-day/</guid><description>Bei unserem Workshop zum Girls Day 2021 haben wir vor allem das Zusammenspiel zwischen Software und Gesellschaft erforscht. Am 22. April 2021 haben sich 18 Schülerinnen zusammen mit 7 Mentor:innen zusammen gesetzt (virtuell natürlich) und sind der Frage nachgegangen, wie Software unser gesellschaftliches Leben beeinflusst. Tut sie das überhaupt? Wo tut sie es? Und ist es überhaupt gut so wie sie es tut?
Eine Projektidee: Wie kommst du zur Schule?</description></item><item><title>Spiele Selber Machen - Unser erster Online-Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:31:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</guid><description>Ein Spiel zu designen ist ganz schön kompliziert: Man muss sich überlegen, welche Geschichte erzählt werden soll, welche Grafiken oder Musik man braucht, man muss Menüs und Steuerung benutzerfreundlich gestalten und natürlich muss man es auch schaffen, den User zu motivieren! All das lernt man natürlich nicht in einem einzigen Workshop, aber immerhin einen Einstieg konnten wir den Teilnehmer*innen unseres Online-Workshops am 5. September 2020 bieten.
Nachdem wir zusammen unsere Lieblingsspiele auf ihre Story, Ziel, Funktion und künstlerische Aspekte untersucht haben, haben die Teilnehmer*innen auf Papier ihr eigenes Spiel entworfen.</description></item><item><title>Einstieg in die Informatik für Grundschüler*innen - Auch ohne Computer kann man viel lernen!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 13:51:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</guid><description>Wie sage ich einem Roboter, wie er sich ein Brötchen schmiert, im Park Müll beiseite räumt oder einen Luftballon fängt? Das konnte am 5. März 2020 eine sechste Klasse der Grundschule an der Wuhlheide bei unserem Workshop zum Einstieg in die Programmierung an der HTW herausfinden. Eine der wichtigsten Erkenntnisse aus diesem Workshop war sicherlich: Informatische Bildung geht mit analogen Spielen auch ohne teure technische Ausstattung!
Da die Teilnehmer*innen keine Vorkenntnisse in Informatik hatten, begann der Workshop mit einer Einführung.</description></item><item><title>Digitale Grußkarten basteln</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Digitale Grußkarten basteln&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch Animationen machen kann und schöne, digitale Grußkarten bastelt. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung, den Kostümwechsel und Grafikeffekte von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können auch andere Mittel der Animation, wie das Klonen von Figuren oder die Nutzung des &amp;ldquo;Malstifts&amp;rdquo; verwendet werden.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch Klänge abspielen Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.</description></item><item><title>Ein Musikvideo animieren</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Ein Musikvideo animieren&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung und den Kostümwechsel von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können zusätzliche Elemente wie Bühnenbilder hinzukommen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch die Bewegung von Figuren kontrollieren. Die Teilnehmenden verstehen den Unterschied zwischen Figuren und Kostümen. Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.</description></item><item><title>Es spricht!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch flüssige Animationen bestehend aus Einzelbildern machen kann. Bei dieser Art der Animation werden mehrere Bilder hintereinander abgespielt, sodass im Kopf eine Art &amp;ldquo;Film&amp;rdquo; entsteht - wie bei einem Daumenkino, aber digital! Eine besondere Art der Bild-für-Bild-Animation ist die Lippensynchronisation: Eine digitale Figur bewegt den Mund so, dass die Bewegungen zu den gesagten Worten passen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können mit Scratch Tonaufnahmen machen.</description></item><item><title>Hallo Bot, wie gehts?</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/chatbot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/chatbot/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Hallo Bot, wie gehts?&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man Chatbots programmiert. Chatbots sind Programme, die sich mit einem User unterhalten können. Teilnehmende können wahlweise Scratch oder Python verwenden.
Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können bei der Verwendung von Scratch auch die &amp;ldquo;Text-zu-Sprache&amp;rdquo;-Erweiterung und eigene Blöcke (auch bekannt als &amp;ldquo;Funktionen&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Subroutinen&amp;rdquo;) benutzt werden.
Lernziele:
Die Teilnehmenden verstehen, was ein Chatbot ist Die Teilnehmenden können den Computer etwas sagen lassen Die Teilnehmenden können User-Input abfragen und benutzen Die Teilnehmenden können Bedingungen nutzen, um auf User-Input zu reagieren Teilnehmende benötigen:</description></item></channel></rss>