<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/software/</link><description>Recent content in Software on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen ersten Einblick in die Arbeit als Softwareentwickler:in. Im ersten Teil setzen sich die Teilnehmenden mit Themen auseinander, die ihnen am Herzen liegen, zum Beispiel Klimaschutz oder Gleichberechtigung, und überlegen gemeinsam, wie Software die Gesellschaft beeinflusst. Im nächsten Schritt entwerfen die Teilnehmenden eine Software, die auf ein gesellschaftliches Thema aufmerksam macht, oder die ein gesellschaftliches Problem angeht. Schließlich dürfen die Teilnehmenden noch einen Teil der Idee mit Scratch umsetzen.</description></item><item><title>Improving the world as a software developer</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</guid><description>In the online workshop &amp;ldquo;Improving the world as a software developer&amp;rdquo;, participants gain an initial insight into working as a software developer. In the first part, the participants deal with topics that are close to their hearts, such as climate protection or equal rights, and think together about how software influences society. In the next step, the participants design a piece of software that draws attention to a social issue or that addresses a social problem.</description></item><item><title>كمطور برمجيات: تحسين العالم</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</guid><description>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;تحسين العالم كمطور برمجيات&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة أولية عن العمل كمطور برمجيات. في الجزء الأول، يتناول المشاركون في الجزء الأول مواضيع قريبة إلى قلوبهم، مثل حماية المناخ أو المساواة في الحقوق, والتفكير معاً في كيفية تأثير البرمجيات على المجتمع. في الخطوة التالية، يقوم المشاركون بتصميم قطعة برمجية تلفت الانتباه إلى مشكلة اجتماعية أو يعالج مشكلة اجتماعية. وأخيراً، يُسمح للمشاركين بتحقيق جزء من الفكرة باستخدام سكراتش.</description></item></channel></rss>