<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Animation on Projekt Dokumentation</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/animation/</link><description>Recent content in Animation on Projekt Dokumentation</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/animation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dezember-Workshop: Animationen mit Scratch</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/blog/2022-11-27-dezember-workshop/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/blog/2022-11-27-dezember-workshop/</guid><description>Am 26. November fand der Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; statt, bei dem Teilnehmende Animieren mit Scratch übten. Sie konnten ein Wort einsprechen, z.B. den Namen ihres Lieblingsdeserts, es mit Scratch abspielen und dann die Lippenbewegungen einer Strichfigur passend dazu animieren.
Mit Hilfe unseres Lip-Sync-Toolkits konnten sich die Teilnehmenden schnell über erste Erfolge freuen.
Nachdem wir diesen Workshop bereits zuvor online durchgeführt hatten, konnte er diesmal zum ersten mal in Präsenz stattfinden. Eine Kurzbeschreibung des Workshops findet sich auch unter Workshops &amp;gt; Es Spricht!</description></item><item><title>3D-Art with Blender</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/blender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/blender/</guid><description>In the workshop &amp;ldquo;3D Art with Blender,&amp;rdquo; participants will learn to use the tool Blender to create 3D models. The workshop can be extended by 2 hours to additionally teach participants how to animate models.
Learning objectives:
Participants can navigate the Blender environment. Participants can create simple 3D shapes with Blender. Participants can colorize 3D models. Participants can animate 3D model Participants will need:
A computer with Blender installed.</description></item><item><title>3D-Kunst mit Blender</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/blender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/blender/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;3D-Kunst mit Blender&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden das Tool Blender kennen, mit dem 3D-Modelle erstellt werden können. Der Workshop kann um 2 Stunden erweitert werden, in denen die Teilnehmenden außerdem Modelle animieren.
Lernziele:
Teilnehmende können die Blender-Umgebung bedienen Teilnehmende können einfache 3D-Formen mit Blender erstellen Teilnehmende können 3D-Modelle einfärben Teilnehmende können 3D-Modelle animieren Teilnehmende benötigen:
Computer mit Blender installiert</description></item><item><title>Animating a music video</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>In the online workshop &amp;ldquo;Animating a music video&amp;rdquo;, participants gain an insight into how to make simple animations with Scratch. The animations are created by moving and changing the costumes of characters in Scratch. Depending on the progress of the participants, additional elements such as stage sets can be added.
Learning objectives:
Participants can control the movement of characters in Scratch. Participants understand the difference between characters and costumes. Participants can control the costumes of a character programmatically in Scratch.</description></item><item><title>Digitale Grußkarten basteln</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Digitale Grußkarten basteln&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch Animationen machen kann und schöne digitale Grußkarten bastelt. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung, den Kostümwechsel und Grafikeffekte von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können auch andere Mittel der Animation, wie das Klonen von Figuren oder die Nutzung des &amp;ldquo;Malstifts&amp;rdquo; verwendet werden.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch Klänge abspielen Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.</description></item><item><title>Dramas mit Lamas</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-theaterstueck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-theaterstueck/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Dramas mit Lamas&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann. Der Fokus des Workshops liegt darauf, dass Figuren sprechen und miteinander interagieren - wie bei einem Theaterstück. Damit das Gesagte sich nicht überschneidet, müssen die Interaktion zeitlich geplant werden: wer sagt was wie lange, und wer wartet also wie lange? Um die Interaktion der Figuren effizienter zu synchronisieren, lernen fortgeschrittenere Teilnehmende, wie sie die &amp;ldquo;senden&amp;rdquo;- und &amp;ldquo;emfangen&amp;rdquo;-Befehle von Scratch einsetzen.</description></item><item><title>Dramas with llamas</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-theaterstueck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-theaterstueck/</guid><description>In the online workshop &amp;ldquo;Dramas with llamas&amp;rdquo;, participants gain an insight into how to make simple animations with Scratch. The focus of the workshop is on characters speaking and interacting with each other - just like in a theatre play. To ensure that what is said does not overlap, the interaction must be planned in terms of timing: who says what for how long, and so who waits how long? More advanced participants learn how to synchronise the interaction of the characters more efficiently, how to use Scratch&amp;rsquo;s &amp;ldquo;send&amp;rdquo; and &amp;ldquo;receive&amp;rdquo; commands.</description></item><item><title>Ein Musikvideo animieren</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Ein Musikvideo animieren&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch einfache Animationen machen kann. Die Animationen werden dabei durch die Bewegung und den Kostümwechsel von Figuren in Scratch erzeugt. Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können zusätzliche Elemente wie Bühnenbilder hinzukommen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können bei Scratch die Bewegung von Figuren kontrollieren. Die Teilnehmenden verstehen den Unterschied zwischen Figuren und Kostümen. Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.</description></item><item><title>Es spricht!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Es spricht!&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man mit Scratch flüssige Animationen bestehend aus Einzelbildern machen kann. Bei dieser Art der Animation werden mehrere Bilder hintereinander abgespielt, sodass im Kopf eine Art &amp;ldquo;Film&amp;rdquo; entsteht - wie bei einem Daumenkino, aber digital! Eine besondere Art der Bild-für-Bild-Animation ist die Lippensynchronisation: Eine digitale Figur bewegt den Mund so, dass die Bewegungen zu den gesagten Worten passen.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können mit Scratch Tonaufnahmen machen.</description></item><item><title>Gemeinsame Geschichte</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/gemeinsame-geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/gemeinsame-geschichte/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Gemeinsame Geschichte&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden zunächst, was Programmieren ist. Mit dem Spiel &amp;ldquo;Lebendiger Roboter&amp;rdquo; lernen sie die Grundlagen algorithmischen Denkens kennen. Dann können sie mit Scratch erste Schritte in der Programmierung tun und die Programmierumgebung kennenlernen.
Separat vom Workshop (z.B. im Deutsch- und Kunstunterricht) wählen die Teilnehmenden eine Geschichte aus (z.B. eine behandelte Sage). Diese wird in kleine Abschnitte untergliedert und auf Teilnehmendengruppen verteilt. Die Teilnehmenden malen die Figuren und Objekte aus der Geschichte.</description></item><item><title>It speaks!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>In the &amp;ldquo;It speaks!&amp;rdquo; workshop, participants will gain an insight into how to make fluid animations consisting of individual images with Scratch. In this type of animation, several images are played one after the other, so that a kind of &amp;ldquo;film&amp;rdquo; is created in the mind - like a flip book, but digital! Lip synchronisation is a special type of frame-by-frame animation: a digital figure moves its mouth A digital figure moves the mouth so that the movements match the words spoken.</description></item><item><title>Making digital greeting cards</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>In the online workshop &amp;ldquo;Making digital greeting cards&amp;rdquo;, participants will gain an insight into how to make animations with Scratch and create beautiful digital greeting cards. The animations are created through the movement, costume changes and graphic effects of characters in Scratch. Depending on the progress of the participants, other means of animation can also be used, such as cloning figures or using the &amp;ldquo;colouring pen&amp;rdquo;.
Learning objectives:
Participants can play sounds in Scratch Participants can create simple graphics using the Scratch graphics editor.</description></item><item><title>Processing</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/processing/</guid><description>In the &amp;ldquo;Processing&amp;rdquo; workshop, participants learn about the Processing tool, which can be used to generate images and animations. can be generated. To do this, participants take their first steps in programming with Java and solve their first puzzles before inventing their own creative images.
Learning objectives:
Participants can operate the Processing environment Participants know basic processing commands Participants need:
Computer with Java 11, JRE11 and the Processing IDE installed</description></item><item><title>Processing</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/processing/</guid><description>Im Workshop &amp;ldquo;Processing&amp;rdquo; lernen die Teilnehmenden das Tool Processing kennen, mit dem Bilder und Animationen generiert werden können. Dafür machen die Teilnehmenden erste Schritte in der Programmierung mit Java und lösen erste Rätsel bevor sie ihre kreativen eigenen Bilder erfinden.
Lernziele:
Teilnehmende können die Processing-Umgebung bedienen Teilnehmende kennen grundlegende Processing-Befehle Teilnehmende benötigen:
Computer mit Java 11, JRE11 und der Processing IDE installiert</description></item><item><title>Shared Story</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/gemeinsame-geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/gemeinsame-geschichte/</guid><description>In the &amp;ldquo;Shared Story&amp;rdquo; workshop, participants first learn what programming is. With the game &amp;ldquo;Living Robot,&amp;rdquo; they get to know the basics of algorithmic thinking. Then, they can take their first steps in programming with Scratch and get to know the programming environment.
Separately from the workshop (e.g., in German and art classes), participants choose a story (e.g., a myth they have studied). This story is divided into small sections and distributed among participant groups.</description></item><item><title>Storyboarding and animations with Scratch</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-animationen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/scratch-animationen/</guid><description>In this workshop, participants design animations on topics that concern them in everyday life, such as friendship and the environment. Participants will gain an insight into elements of an animated film and how it is created: Brainstorming, storyboarding, animation and testing.
Learning objectives:
Participants can identify emotion-transporting elements of an animated film concept. Participants can create a storyboard for a scene. Participants can create simple graphics using the Scratch graphics editor.</description></item><item><title>Storyboarding und Animationen mit Scratch</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-animationen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-animationen/</guid><description>In diesem Workshop konzipieren die Teilnehmenden Animationen zu Themen, die sie im Alltag beschäftigen, wie z.B. Freundschaft und Umwelt. Die Teilnehmenden erhalten einen Einblick in Elemente eines Animationsfilms und wie er entsteht: Ideenfindung, Storyboarding, Animation und Test.
Lernziele:
Die Teilnehmenden können Emotionen-transportierende Elemente eines Animationsfilmkonzepts identifizieren. Die Teilnehmenden können ein Storyboard für eine Szene erstellen. Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen. Die Teilnehmenden können in Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.</description></item><item><title>إنه يتحدث!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-lippensynchronisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-lippensynchronisation/</guid><description>في ورشة عمل &amp;ldquo;إنها تتكلم!&amp;quot;، سيكتسب المشاركون نظرة ثاقبة على كيفية صنع رسوم متحركة أي سلسة تتكون من صور فردية باستخدام سكراتش. في هذا النوع من الرسوم المتحركة، يتم تشغيل عدة صور واحدة تلو الأخرى, بحيث يتم إنشاء نوع من &amp;ldquo;الفيلم&amp;rdquo; في الذهن - مثل دفتر الصور المتحركة، ولكن رقمي! مزامنة الشفاه هي نوع خاص من الرسوم المتحركة إطارًا تلو الآخر: شخصية رقمية تحرك فمها تقوم شخصية رقمية بتحريك الفم بحيث تتطابق الحركات مع الكلمات المنطوقة.</description></item><item><title>التاريخ المشترك</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/gemeinsame-geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/gemeinsame-geschichte/</guid><description>في ورشة عمل &amp;ldquo;التاريخ المشترك&amp;rdquo;، يتعلم المشاركون أولاً ما هي البرمجة. هو. يتعلمون أساسيات التفكير الخوارزمي من خلال لعبة &amp;ldquo;الروبوت الحي&amp;rdquo;. التفكير. ثم يمكنهم بعد ذلك اتخاذ خطواتهم الأولى في البرمجة باستخدام سكراتش والتعرف على بيئة البرمجة. بيئة البرمجة.
بشكل منفصل عن ورشة العمل (على سبيل المثال في دروس اللغة الألمانية والفنون)، يختار المشاركون اختيار قصة (على سبيل المثال إحدى القصص الملحميّة التي تمت تغطيتها). يتم تقسيمها إلى أقسام صغيرة وتقسيمها إلى مقسمة إلى مجموعات من المشاركين.</description></item><item><title>المعالجة</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/processing/</guid><description>يتعرّف المشاركون في ورشة عمل &amp;ldquo;المعالجة&amp;rdquo; على أداة &amp;quot; Processing&amp;quot; التي يمكن استخدامها لإنشاء الصور والرسوم المتحركة. للقيام بذلك، يخطو المشاركون خطواتهم الأولى في البرمجة باستخدام جافا وحل أول ألغازهم قبل ابتكار صورهم الإبداعية الخاصة بهم.
أهداف التعلم:
يمكن للمشاركين تشغيل بيئة Processing يتعلم المشاركين أوامر Processing الأساسية يحتاج المشاركون إلى:
جهاز كمبيوتر مثبت عليه Java 11 و JRE11 و Processing IDE</description></item><item><title>تحريك فيديو كليب موسيقي</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-musikvideo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-musikvideo/</guid><description>تقدم ورشة العمل عبر الإنترنت بعنوان &amp;ldquo;رسم فيديو موسيقي متحرك&amp;rdquo; للمشاركين نظرة ثاقبة حول كيفية عمل رسوم متحركة بسيطة باستخدام سكراتش, كيفية صنع رسوم متحركة بسيطة باستخدام سكراتش. يتم إنشاء الرسوم المتحركة عن طريق تحريك وتغيير أزياء الشخصيات في سكراتش. واعتماداً على مدى تقدم المشاركين، يمكن إضافة عناصر إضافية مثل مجموعات المسرح.
أهداف التعلم:
يمكن للمشاركين التحكم في حركة الشخصيات في سكراتش. يفهم المشاركون الفرق بين الشخصيات والأزياء. يمكن للمشاركين التحكم في أزياء الشخصية برمجياً في سكراتش.</description></item><item><title>تصميم القصص المصورة والرسوم المتحركة باستخدام سكراتش</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-animationen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-animationen/</guid><description>في ورشة العمل هذه، يقوم المشاركون بإنشاء رسوم متحركة حول مواضيع تهمهم في حياتهم اليومية، مثل الصداقة والبيئة. سيتعرف المشاركون على عناصر فيلم الرسوم المتحركة وكيفية إنشائه: العصف الذهني وتصميم القصص المصورة والرسوم المتحركة والاختبار.
أهداف التعلم:
يمكن للمشاركين تحديد العناصر الناقلة للمشاعر في فيلم رسوم متحركة. يمكن للمشاركين إنشاء قصة مصورة لمشهد ما. يمكن للمشاركين إنشاء رسومات بسيطة باستخدام محرر رسومات سكراتش. يمكن للمشاركين التحكم في أزياء الشخصية برمجياً في سكراتش.</description></item><item><title>دراما مع اللاما</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-theaterstueck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-theaterstueck/</guid><description>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;دراما مع لمسات&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة ثاقبة على كيفية صنع رسوم متحركة بسيطة باستخدام سكراتش. تركز ورشة العمل على الشخصيات التي تتحدث وتتفاعل مع بعضها البعض - تمامًا كما في المسرحيات. ولضمان عدم تداخل ما يُقال، يجب جدولة التفاعل: من يقول ماذا وإلى متى، وبالتالي من ينتظر و كم من الوقت؟ يتعلم المشاركون الأكثر تقدماً كيفية مزامنة تفاعل الشخصيات بشكل أكثر كفاءة, كيفية استخدام أوامر &amp;ldquo;إرسال&amp;rdquo; و&amp;quot;استقبال&amp;quot; سكراتش.</description></item><item><title>صنع بطاقات تهنئة رقمية</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;صنع بطاقات التهنئة الرقمية&amp;rdquo;، سيكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول كيفية صنع رسوم متحركة باستخدام سكراتش وإنشاء بطاقات تهنئة رقمية جميلة. يتم إنشاء الرسوم المتحركة من خلال الحركة وتغيير الأزياء والتأثيرات الرسومية للشخصيات في سكراتش. واعتماداً على مدى تقدم المشاركين، يمكن أيضاً استخدام وسائل أخرى للرسوم المتحركة، مثل استنساخ الشخصيات أو استخدام &amp;ldquo;قلم التلوين&amp;rdquo;.
أهداف التعلم:
سيتمكن المشاركون من تشغيل الأصوات في سكراتش. سيتمكن المشاركون من إنشاء رسومات بسيطة باستخدام محرر الرسومات في سكراتش.</description></item><item><title>فن ثلاثي الأبعاد مع بلندر</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/blender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/blender/</guid><description>في ورشة عمل &amp;ldquo;الفن ثلاثي الأبعاد مع بلندر&amp;rdquo;، يتعرف المشاركون على أداة بلندر التي يمكن استخدامها لإنشاء نماذج ثلاثية الأبعاد. يمكن تمديد ورشة العمل لمدة ساعتين يقوم فيها المشاركون أيضاً بتحريك النماذج.
أهداف التعلم:
يمكن للمشاركين تشغيل بيئة بلندر يمكن للمشاركين إنشاء أشكال ثلاثية الأبعاد بسيطة باستخدام Blender يمكن للمشاركين تلوين النماذج ثلاثية الأبعاد يمكن للمشاركين تحريك نماذج ثلاثية الأبعاد يحتاج المشاركون إلى:
كمبيوتر مثبت عليه بلندر</description></item></channel></rss>