<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>pocketcode on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/pocketcode/</link><description>Recent content in pocketcode on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 15:10:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/pocketcode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Foto-Filter mit PocketCode - Ein Workshop mit kein Abseits e.V.</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:10:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</guid><description>Auf SnapChat und Instagram kann man lustige Filter und &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo; benutzen, die dem eigenen Photo zusätzliche Elemente hinzufügen - zum Beispiel ein Paar Schnurrhaare, genau an der richtigen Stelle. In unserem ersten PocketCode Workshop haben wir unsere eigenen intelligenten Foto-Filter designt und programmiert.
Den Workshop haben wir zusammen mit Mentor:innen von kein Abseits e.V. durchgeführt, damit diese ihr Wissen an ihre Mentees weitergeben können. Nur wenige Mentees bei kein Abseits e.</description></item><item><title>Foto-Filter-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Foto-Filter-App&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man intelligente Foto-Filter, so genannte &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo;, wie es sie zum Beispiel bei Instagram oder SnapChat gibt, programmiert. Dafür wird PocketCode verwendet, eine App für mobile Geräte, mit der man Apps programmieren kann. Nach einer kurzen Entdeckungstour durch PocketCode anhand des bereits in der App vorhandenen Beispielprojektes verwenden die Teilnehmenden zusammen mit ihren Mentor:innen, Eltern, oder alleine die von uns zusammengestellte Anleitung, um einen eigenen Foto-Filter zu entwickeln.</description></item></channel></rss>