<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Design on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/design/</link><description>Recent content in Design on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2023 16:27:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kreativ programmieren mit Godot</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/godot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/godot/</guid><description>&lt;p>Der Workshop &amp;ldquo;Kreativ programmieren mit Godot&amp;rdquo; richtet sich an Jugendliche oder Lehrpersonen und Mentor:innen.
Hier können die Teilnehmenden, nach einer Einführung in Game Design
und einem Überblick über die Game-Engine &amp;ldquo;Godot&amp;rdquo;, ihr eigenes &amp;ldquo;Platformer&amp;rdquo;-Spiel designen und beginnen zu implementieren.
Lehrpersonen können dabei die Herausforderungen und Chancen der Spielentwicklung erkunden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden haben ein grundlegendes Verständnis über den Spielentwicklungsprozess&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden wissen, wie man grundsätzlich mit Godot arbeitet&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können grundlegende Szenen und Node-Tree von Godot verwenden&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Keyboard-Input einlesen&lt;/li>
&lt;li>Lehrpersonen können den Schwierigkeitsgrad und Nutzen von Godot für ihre Zielgruppe einschätzen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/softwareentwicklung-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Als Softwareentwickler:in die Welt verbessern&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen ersten Einblick in die Arbeit als Softwareentwickler:in.
Im ersten Teil setzen sich die Teilnehmenden mit Themen auseinander, die ihnen am Herzen liegen, zum Beispiel Klimaschutz oder Gleichberechtigung,
und überlegen gemeinsam, wie Software die Gesellschaft beeinflusst. Im nächsten Schritt entwerfen die Teilnehmenden eine Software, die auf ein gesellschaftliches Thema
aufmerksam macht, oder die ein gesellschaftliches Problem angeht. Schließlich dürfen die Teilnehmenden noch einen Teil der Idee mit Scratch umsetzen.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Spielen die Welt verbessern</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/computerspiele-und-gesellschaft/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Mit Spielen die Welt verbessern&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen ersten Einblick in die Arbeit als Game Designer:in.
Im ersten Teil diskutieren Teilnehmende, ob und wenn ja wie Spiele die Gesellschaft zum Guten beeinflussen können.
Dann entwerfen Teilnehmende eine eigene Spielidee und erhalten die Gelegenheit, einen Teil der Idee mit Scratch umzusetzen.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden haben einen Eindruck davon, was ein:e Game Designer:in tut&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden kennen grundlegende Elemente eines Spielkonzeptes: Story, Grafik, Klang, Mikro- und Makroziele, Steuerung&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden kennen die Grundbausteine der Spieleentwicklung: Idee - Design - Entwicklung - Test&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können Scratch verwenden, um kleine Ideen umzusetzen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Digitale Grußkarten basteln</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-grusskarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/scratch-grusskarten/</guid><description>&lt;p>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Digitale Grußkarten basteln&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin,
wie man mit Scratch Animationen machen kann und schöne digitale Grußkarten bastelt.
Die Animationen werden dabei durch die Bewegung, den Kostümwechsel und Grafikeffekte von Figuren in Scratch erzeugt.
Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können auch andere Mittel der Animation, wie das Klonen von Figuren oder die Nutzung des &amp;ldquo;Malstifts&amp;rdquo; verwendet werden.&lt;/p>
&lt;p>Lernziele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch Klänge abspielen&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können mit Hilfe des Scratch-Grafikeditors einfache Grafiken erstellen.&lt;/li>
&lt;li>Die Teilnehmenden können bei Scratch die Kostüme einer Figur programmatisch kontrollieren.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Teilnehmende benötigen:&lt;/p></description></item><item><title>Figma Prototyping Workshop: Adventskalender-App</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-12-17-figma-workshop/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 16:27:22 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-12-17-figma-workshop/</guid><description>&lt;p>Kurz vor Weihnachten fand ein Figma Prototyping Workshop für Kinder im Alter von 6 bis 12 Jahren statt. Bei diesem Workshop ging es darum, einen individuellen Adventskalender mit der Design-Software Figma zu erstellen. Die Teilnehmenden wurden mit einem vorgegebenen Adventskalender-Template ausgestattet, das sie nach ihren eigenen kreativen Vorstellungen gestalten sollten.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-12-17-figma-workshop/images/figma-advent-template.png"
 alt="Adventskalender-Template in Figma" width="80%">&lt;figcaption>
 &lt;p>Adventskalender-Template in Figma&lt;/p>
 &lt;/figcaption>
&lt;/figure>

&lt;p>Die 5 Teilnehmenden haben sich bei der Gestaltung des Adventskalenders viele verschiedene Möglichkeiten ausgedacht. Einige haben hinter den Türchen Bilder hochgeladen, andere haben eigene kleine Designs erstellt. Ein paar haben sogar die ursprünglich 7 Türchen auf 24 erweitert.&lt;/p></description></item><item><title>CoderDojo Schöneweide - Corporate Design</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-31-corporate-design/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-01-31-corporate-design/</guid><description>&lt;p>Im Rahmen der HTW bin ich auf das Projekt &amp;ldquo;CoderDojo Schöneweide&amp;rdquo; gestoßen und wollte mich an diesem Projekt beteiligen. Da meine Stärken eher im Bereich Design &amp;amp; Programmieren liegen, habe ich mich innerhalb des Dojos nach einer Tätigkeit alternativ zum Mentoring umgesehen. Ich wurde mit offenen Armen empfangen und fand mithilfe der anderen Mitglieder heraus, dass das Team noch jemanden sucht, der sich um das Corporate Design kümmert und dahingehend eine Überarbeitung des aktuellen Designs vornimmt.&lt;/p></description></item><item><title>Foto-Filter mit PocketCode - Ein Workshop mit kein Abseits e.V.</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:10:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</guid><description>&lt;p>Auf SnapChat und Instagram kann man lustige Filter und &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo; benutzen,
die dem eigenen Photo zusätzliche Elemente hinzufügen - zum Beispiel ein Paar Schnurrhaare, genau an der richtigen Stelle.
In unserem ersten PocketCode Workshop haben wir unsere eigenen intelligenten Foto-Filter designt und programmiert.&lt;/p>
&lt;p>Den Workshop haben wir zusammen mit Mentor:innen von &lt;a href="https://www.kein-abseits.de/">kein Abseits e.V.&lt;/a> durchgeführt,
damit diese ihr Wissen an ihre Mentees weitergeben können. Nur wenige Mentees bei kein Abseits e.V. haben einen Laptop oder ein Tablet,
zumindest die Eltern haben jedoch alle ein Smartphone. Deshalb haben wir uns für PocketCode entschieden. PocketCode läuft auf dem Smartphone.
Man programmiert also Apps mit einer App! Man muss nicht einmal mit dem Internet verbunden sein, wenn die App erst installiert ist.
Wegen der guten Erfahrungen, die wir mit PocketCode gemacht haben, wollen wir PocketCode weiterhin einsetzen, um die Hürde,
an einem Dojo teilnehmen zu können, zu senken, und so aktiv etwas für Bildungsgerechtigkeit zu tun.&lt;/p></description></item><item><title>Spiele Selber Machen - Unser erster Online-Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:31:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2020-09-08-workshop-game-design/</guid><description>&lt;p>Ein Spiel zu designen ist ganz schön kompliziert: Man muss sich überlegen, welche Geschichte erzählt werden soll,
welche Grafiken oder Musik man braucht, man muss Menüs und Steuerung benutzerfreundlich gestalten und natürlich
muss man es auch schaffen, die User zu motivieren! All das lernt man natürlich nicht in einem einzigen Workshop,
aber immerhin einen Einstieg konnten wir den Teilnehmer:innen unseres Online-Workshops am 5. September 2020 bieten.&lt;/p>
&lt;p>Nachdem wir zusammen unsere Lieblingsspiele auf ihre Story, Ziel, Funktion und künstlerische Aspekte untersucht haben,
haben die Teilnehmer:innen auf Papier ihr eigenes Spiel entworfen. Nach einer kurzen Einführung in Scratch nutzten sie die block-basierte Programmiersprache
als Werkzeug, um einen Prototypen für einzelne Teile ihrer Spiele zu programmieren. &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Prototyp_%28Technik%29">Prototypen&lt;/a>
helfen Ideen greifbarer zu machen und durch Testen Probleme im Design zu erkennen.&lt;/p></description></item></channel></rss>