<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Python on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/python/</link><description>Recent content in Python on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2022 21:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coding im März</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</guid><description>Trotz des schönen Wetters haben wir diesen Samstag Vormittag indoor verbracht. Diesmal sind wir ganz ohne Vorstellungsrunde direkt in unsere Projekte eingestiegen. Fast fertige Spiele wurden um neue Spielelemente erweitert. Gerade gedachte Spiele wurden neu angefangen.
Wer bestimmte Spielmechaniken umsetzen möchte, findet mit Scratch genauso die perfekte Grundlage, wie Designer:innen, die ihr Augenmerk auf Charakterbildung legen oder zukünftige Autor:innen, die spielerisch ihre Geschichte erzählen. Das größte Projekt - ein Discord Chat Bot - läuft in Python.</description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop - die Zweite</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-29-astropi/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-29-astropi/</guid><description>&amp;ldquo;Brighten up the daily routine of the astronauts on the International Space Station.&amp;rdquo; - Heiter den Alltag der Astronaut:innen auf der internationalen Weltraumstation ISS auf. Das ist das Ziel von dem Projekt Mission Zero, an dem wir am 29. Januar gemeinsam gearbeitet haben.
Insgesamt sechs Kinder und Jugendliche waren dabei. Es ging um die ISS. Es ging um Temperatur-, Feuchtigkeits- und Druckmessung mithilfe entsprechender Sensoren. Es ging um Pythonprogrammierung auf Raspberry Pi&amp;rsquo;s.</description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 19:24:46 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</guid><description>Der Weltraum, unendliche Weiten. Wir schreiben das Jahr 2021. Dies sind die Abenteuer junger Entwickler:innen, die gemeinsam Programme schreiben, um die Arbeit der Besatzung der Internationalen Raumstation ISS zu unterstützen. Dies ist Astro Pi Mission Zero!
Das Ziel des Workshops war die Entwicklung eines Programms zum Messen der aktuellen Luftfeuchtigkeit an Bord der ISS und das anschließende Mitteilen dieser an die Astronaut:innen in einer personalisierten Nachricht. Hierfür kommt auf der ISS ein sogenannter Astro Pi zum Einsatz: Ein kleiner Computer mit diversen Sensoren zur Messung des aktuellen Raumklimas in Form von Temperatur, Luftfeuchtigkeit und Luftdruck sowie einer LED-Matrix bestehend aus acht mal acht LEDs, die individuell angesteuert werden können.</description></item><item><title>Astro Pi - Code im Weltraum</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/python-astropi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/python-astropi/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Astro Pi - Code im Weltraum&amp;rdquo; im Rahmen des Projektes &amp;ldquo;Mission Zero&amp;rdquo; der RaspberryPi Foundation erhalten die Teilnehmenden die Möglichkeit, ein Python Programm zu schreiben, das dann auf der ISS abgespielt wird. Die Teilnehmenden können dafür eine maximal 30 Sekunden lange Animation machen, bei der mindestens die Luftfeuchtigkeit auf der ISS angezeigt wird. Zusätzlich können Teilnehmende die Astronaut:innen grüßen, Luftdruck und Temperatur anzeigen lassen oder Bilder hinzufügen. Benutzt wird der &amp;ldquo;Online Sense HAT Emulator&amp;rdquo; - ein Programm, was den AstroPi-Computer mit Sensoren simuliert.</description></item><item><title>Hallo Bot, wie gehts?</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/chatbot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/workshops/chatbot/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;Hallo Bot, wie gehts?&amp;rdquo; erhalten die Teilnehmenden einen Einblick darin, wie man Chatbots programmiert. Chatbots sind Programme, die sich mit einem User unterhalten können. Teilnehmende können wahlweise Scratch oder Python verwenden.
Je nach Fortschritt der Teilnehmenden können bei der Verwendung von Scratch auch die &amp;ldquo;Text-zu-Sprache&amp;rdquo;-Erweiterung und eigene Blöcke (auch bekannt als &amp;ldquo;Funktionen&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Subroutinen&amp;rdquo;) benutzt werden.
Lernziele:
Die Teilnehmenden verstehen, was ein Chatbot ist Die Teilnehmenden können den Computer etwas sagen lassen Die Teilnehmenden können User-Input abfragen und benutzen Die Teilnehmenden können Bedingungen nutzen, um auf User-Input zu reagieren Teilnehmende benötigen:</description></item></channel></rss>