<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Herbstferien on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/herbstferien/</link><description>Recent content in Herbstferien on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2022 17:27:09 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/herbstferien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FEZ Verrücktes Labor Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:27:09 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</guid><description>&lt;p>Am vergangenen Wochenende fand nun schon zum zweiten Mal unser bei Kids und Eltern zugleich beliebter Dashbot-Workshop im FEZ statt. Dashbot? - Das sind diese kleinen blauen, niedlichen Roboter, mit denen man allerlei verrückte Dinge machen kann. Im Rahmen des verrückten Labors im FEZ durften interessierte Kinder sich austoben. Der Clou dabei, die Roboter lassen sich in anfängerfreundlicher Art und Weise programmieren. Dadurch lassen sich alle Aktionen auch automatisiert durchführen. Wir standen vor Ort mit Mentor:innen bei Fragen zur Seite. Die Kinder wurden so in ihrer experimentellen Neugierde gefördert.&lt;/p></description></item><item><title>FEZ Phänomenien Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-10-25-fez-phaenomenien-workshop/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 22:24:46 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2021-10-25-fez-phaenomenien-workshop/</guid><description>&lt;p>Es sind Herbstferien in Berlin und das FEZ Berlin lud Kinder und deren Familien ein um zu Staunen, zu Forschen und zu
Spielen. Langweilig sollten die Herbstferien nicht sein. Auch wir vom CoderDojo Schöneweide waren mit 2 ehrenamtlich
veranstalteten Workshops vor Ort. Unsere tatkräftigen Mentor:innen spielten und programmierten zusammen mit den Kindern
kleine quirlige Dash Roboter, die man mit einem Tablet bedienen konnte.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/fez-phaenomenien-workshop_img0.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Bei beiden Workshops gab es insgesamt 5 verschiedene Challenges (dt. Herausforderungen) zu bewältigen. Die Kinder
bekamen ein Klemmbrett mit einem Blatt Papier in die Hand gedrückt, auf dem die 5 verschiedenen Challenges abgebildet
waren. Für jede Challenge gab es 2 Aufgaben. Die kleinen Teilnehmenden bekamen pro absolvierter Aufgabe einen farbigen
Sticker - einen fürs Mitmachen und einen fürs Programmieren.&lt;/p></description></item></channel></rss>