<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Abzeichen on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/abzeichen/</link><description>Recent content in Abzeichen on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2022 10:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/abzeichen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Abzeichen im CoderDojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-09-19-abzeichen-im-coderdojo/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-09-19-abzeichen-im-coderdojo/</guid><description>&lt;p>Heutzutage findet man in vielen Lernplattformen oder Lern-Apps, Abzeichen oder Trophäen-Systeme. Sie sollen Lernbegeisterte wie zum Beispiel Kinder motivieren, um so Spaß und Lernfortschritte zu fördern. Ich habe mich der Frage gestellt, inwiefern Abzeichen und Trophäen-Systeme Kinder fördern können, programmieren zu lernen und wie diese den Spaß und die Eigenmotivation eines Kindes beeinflussen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/abzeichen_im_dojo_research_badges_im_coderdojo_1.png" alt="" title="Abzeichen Forschung">&lt;/p>
&lt;p>Hierfür habe ich mich zunächst mit Forschungsarbeiten zum Thema „Verwendung von Abzeichen in der Bildung“ beschäftigt. Um meine Studie auf unseren CoderDojo und die Kinder zu beziehen, habe ich Erfahrungen aus unserem Coding im Dojo Workshop miteinbezogen.
So stellte sich auch schnell heraus, dass sich Scratch als erste Umgebung für Überlegungen zur Gestaltung von Abzeichen eignet. Ich habe mir also die Funktionen von Scratch genauer angeschaut, um herauszufinden inwiefern Abzeichen hier eingebunden werden können. Herausgekommen ist zunächst eine riesiger Funktionsbaum – was man alles mit Scratch machen kann.&lt;/p></description></item></channel></rss>