<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Karol on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/karol/</link><description>Recent content in Karol on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>ar-YE</language><lastBuildDate>Wed, 24 Nov 2021 13:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/karol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zwischen Käfern und Bauklötzen Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</guid><description>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 20.11.21 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.
Unter dem Motto “Zwischen Käfern und Bauklötzen” halfen uns unser Mariechenkäfer Kara und unsere Klemmbausteinfigur Robot Karol, die Welt der Programmierung und der Algorithmen zu verstehen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche.
Nach einer kurzen Einführung in Kara konnten die Kinder das Programm selbstständig kennenlernen und bedienen. Mariechenkäfer Kara kann beispielsweise Pilze verschieben oder sich auf Kleeblättern hinsetzen und diese an anderen Stellen absetzen.</description></item><item><title>بين الدعسوقة ومكعبات البناء</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/karol-und-kara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/karol-und-kara/</guid><description>في ورشة العمل &amp;ldquo;بين الخنافس ومكعبات البناء&amp;rdquo;، سيحصل المشاركون على أول نظرة ثاقبة في عالم البرمجة والخوارزميات بمساعدة الخنفساء كارا وروبوت كارول المجسم من الطوب. كارا وروبوت كارول هي بيئات برمجة مصممة للأطفال والشباب. أولاً، يتعرف جميع المشاركين على كارا وكارول ويمكنهم اكتشاف الوظائف والإمكانيات بأنفسهم. ويمكنهم بعد ذلك حل المهام بمستويات مختلفة من الصعوبة أو تحقيق أفكارهم الخاصة، مثل توجيه كارول عبر متاهة ذاتية البناء.
أهداف التعلم:
يعرف المشاركون ما هي الخوارزمية ويمكنهم كتابة خوارزميات صغيرة بأنفسهم.</description></item></channel></rss>