<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>htw on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/htw/</link><description>Recent content in htw on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2022 21:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/tags/htw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coding im März</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</guid><description>Trotz des schönen Wetters haben wir diesen Samstag Vormittag indoor verbracht. Diesmal sind wir ganz ohne Vorstellungsrunde direkt in unsere Projekte eingestiegen. Fast fertige Spiele wurden um neue Spielelemente erweitert. Gerade gedachte Spiele wurden neu angefangen.
Wer bestimmte Spielmechaniken umsetzen möchte, findet mit Scratch genauso die perfekte Grundlage, wie Designer:innen, die ihr Augenmerk auf Charakterbildung legen oder zukünftige Autor:innen, die spielerisch ihre Geschichte erzählen. Das größte Projekt - ein Discord Chat Bot - läuft in Python.</description></item><item><title>Hack Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-12-htw-hackt/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-03-12-htw-hackt/</guid><description>In Filmen sitzen Hacker:innen oft in dunklen Räumen, eingehüllt in ewiger Nacht. Dass das auch anders geht, zeigte sich bei unserem Workshop in Kooperation mit HTW Hackt: Es war ein sonniger Samstagmittag, blauer Himmel und helle Räume, in denen unsere Ninjas trainieren konnten. Das Thema diesmal war XSS, das steht für Cross-Site-Scripting und ganz einfach gesagt bedeutet das, dass man Code auf Webseiten über Eingabefelder ausführt.
Da man sich nicht einfach so überall reinhacken darf, haben die Leute von HTW Hackt selbst eine Webseite erstellt, die die Teilnehmer:innen erkunden durften.</description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop - die Zweite</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-29-astropi/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-29-astropi/</guid><description>&amp;ldquo;Brighten up the daily routine of the astronauts on the International Space Station.&amp;rdquo; - Heiter den Alltag der Astronaut:innen auf der internationalen Weltraumstation ISS auf. Das ist das Ziel von dem Projekt Mission Zero, an dem wir am 29. Januar gemeinsam gearbeitet haben. Bild (oben): ESA Insgesamt sechs Kinder und Jugendliche waren dabei. Es ging um die ISS. Es ging um Temperatur-, Feuchtigkeits- und Druckmessung mithilfe entsprechender Sensoren.</description></item><item><title>CoderDojo Schöneweide - Corporate Design</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-31-corporate-design/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-31-corporate-design/</guid><description>Im Rahmen der HTW bin ich auf das Projekt &amp;ldquo;CoderDojo Schöneweide&amp;rdquo; gestoßen und wollte mich an diesem Projekt beteiligen. Da meine Stärken eher im Bereich Design &amp;amp; Programmieren liegen, habe ich mich innerhalb des Dojos nach einer Tätigkeit alternativ zum Mentoring umgesehen. Ich wurde mit offenen Armen empfangen und fand mithilfe der anderen Mitglieder heraus, dass das Team noch jemanden sucht, der sich um das Corporate Design kümmert und dahingehend eine Überarbeitung des aktuellen Designs vornimmt.</description></item><item><title>Minecraft Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-08-minecraft/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2022-01-08-minecraft/</guid><description>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 08.01.22 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.
Das Motto dieses Mal war &amp;ldquo;MINECRAFT&amp;rdquo;! Beziehungsweise Minecraft Redstone. Redstone ist ein Gegenstand, der als Herstellungsrezept dient. Damit ist es möglich, Leitungen zu bauen, die aus sogenanntem Redstone-Staub bestehen. Diese Leitungen können dann Redstone-Signale übertragen. Das ermöglicht auch den Bau größerer Redstone-Schaltkreise. Wir zeigten unseren jungen Teilnehmer:innen, wie es möglich ist in Minecraft kleine Schaltungen zu bauen.</description></item><item><title>Zwischen Käfern und Bauklötzen Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-24-zwischen-kaefern-und-blaukloetzen-workshop/</guid><description>Wir, das CoderDojo Schöneweide, veranstalteten am 20.11.21 einen ehrenamtlichen Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.
Unter dem Motto “Zwischen Käfern und Bauklötzen” halfen uns unser Mariechenkäfer Kara und unsere Klemmbausteinfigur Robot Karol, die Welt der Programmierung und der Algorithmen zu verstehen. Kara und Robot Karol sind Programmierumgebungen, designt für Kinder und Jugendliche.
Nach einer kurzen Einführung in Kara konnten die Kinder das Programm selbstständig kennenlernen und bedienen. Mariechenkäfer Kara kann beispielsweise Pilze verschieben oder sich auf Kleeblättern hinsetzen und diese an anderen Stellen absetzen.</description></item><item><title>Gruselparty zum 10. Geburtstag vom CoderDojo</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-01-grusel-geburtstagsparty-workshop/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/blog/2021-11-01-grusel-geburtstagsparty-workshop/</guid><description>Ist denn das zu fassen? CoderDojo feiert schon sein zehnjähriges Bestehen! Und wir, das CoderDojo Schöneweide, sind 2 Jahre alt geworden. Diese Meilensteine müssen gefeiert werden! Pünktlich zu Halloween veranstalteten wir, das CoderDojo Schöneweide, einen ehrenamtlich veranstalteten Grusel-Geburtstagsparty-Workshop an der HTW Berlin auf dem Campus Wilhelminenhof.
Es gab leckere, selbst gebackene Muffins, Ballons, Kostüme und natürlich junge, entschlossene Programmierer:innen! Alles, was eine CoderDojo-Party braucht, um ein Erfolg zu werden.
Die Kinder konnten individuell selbst entscheiden, was sie gerne machen möchten.</description></item></channel></rss>