<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dashbot on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/dashbot/</link><description>Recent content in Dashbot on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2022 17:27:09 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/dashbot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FEZ Verrücktes Labor Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:27:09 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/blog/2022-11-09-fez-verruecktes-labor-workshop/</guid><description>Am vergangenen Wochenende fand nun schon zum zweiten Mal unser bei Kids und Eltern zugleich beliebter Dashbot-Workshop im FEZ statt. Dashbot? - Das sind diese kleinen blauen, niedlichen Roboter, mit denen man allerlei verrückte Dinge machen kann. Im Rahmen des verrückten Labors im FEZ durften interessierte Kinder sich austoben. Der Clou dabei, die Roboter lassen sich in anfängerfreundlicher Art und Weise programmieren. Dadurch lassen sich alle Aktionen auch automatisiert durchführen. Wir standen vor Ort mit Mentor:innen bei Fragen zur Seite.</description></item><item><title>Dashbot Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/dashbot-challenges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/workshops/dashbot-challenges/</guid><description>In the Challenges workshop with Dash robots, participants will go through various task setups and learn to control and program a small robot in a playful manner.
As the tasks are very open-ended, participants can develop and try out their own solution ideas.
The DashBots A DashBot can be controlled via a connected iPad using the &amp;ldquo;Wonder&amp;rdquo; app. In the Wonder app, the DashBot can be manually controlled (Control), small programming tasks can be played (Robot Saga), and it can be freely programmed (Developer mode).</description></item><item><title>Dashbot Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/dashbot-challenges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/dashbot-challenges/</guid><description>Beim Challenges-Workshop mit den Dash Robotern durchspielen die Teilnehmenden unterschiedliche Aufgabestellungen und lernen so spielerisch das manuelle Steuern sowie das Programmieren eines kleinen Roboters.
Da die Aufgaben sehr frei sind, können die Teilnehmenden dabei ganz eigene Lösungsideen entwickeln und ausprobieren.
Die DashBots Ein DashBot lässt sich über ein verbundenes iPad mit der &amp;ldquo;Wonder&amp;rdquo; App steuern. In der Wonder App kann der DashBot manuell gesteuert werden (Steuerung), kleine Programmieraufgaben durchgespielt (Roboter-Saga) und frei programmiert werden (Entwickler-Modus).</description></item><item><title>ورشة عمل داشبوت</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/dashbot-challenges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/dashbot-challenges/</guid><description>في ورشة عمل التحديات مع روبوتات داش، يلعب المشاركون في مهام مختلفة ويتعلمون كيفية التحكم يدوياً في روبوت صغير وبرمجته. تعلم كيفية التحكم يدوياً وبرمجة روبوت صغير بطريقة ممتعة.
ونظراً لأن المهام مفتوحة للغاية، يمكن للمشاركين تطوير وتجربة أفكارهم الخاصة للحلول.
روبوتات داشبوت يمكن التحكم في DashBot من خلال جهاز iPad متصل بتطبيق &amp;ldquo;Wonder&amp;rdquo;. في تطبيق &amp;ldquo;ووندر&amp;rdquo;، يمكن التحكم في DashBot يدوياً (وضع التحكم)، ويمكن تشغيل مهام البرمجة الصغيرة (ملحمة الروبوت) و البرمجة الحرة (وضع المطور).</description></item></channel></rss>