<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Code of Conduct on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/code-of-conduct/</link><description>Recent content in Code of Conduct on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2022 17:15:11 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/code-of-conduct/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Our code of conduct</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:15:11 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/en/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</guid><description>&lt;p>We have recently given some thought to how we want to organize our cooperation in the team of the
CoderDojo team as well as in workshops and other events we organize. The result of this
have been recorded in our new Code of Conduct!&lt;/p>
&lt;p>Our Code of Conduct consists of three parts: General principles of conduct, conduct towards team colleagues and
Behavior towards children and young people. The general part defines rules that we would like to see in our dealings
with each other. This includes, for example, respectful behavior, dealing constructively with mistakes and
diversity in word and deed. In the team part, we place particular emphasis on clear and open communication with each other and
independent work. When working with children and young people, a responsible approach is particularly important to us.
important to us. We want to respect the rights of children and young people and their individual boundaries. Furthermore
we want to serve as positive role models and encourage them in their development.&lt;/p></description></item><item><title>Unser Verhaltenskodex</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:15:11 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</guid><description>&lt;p>Wir haben uns in letzter Zeit ein paar Gedanken darüber gemacht, wie wir unser gemeinsames Miteinander im Team des
CoderDojo sowie in Workshops und anderen von uns ausgerichteten Veranstaltungen gestalten wollen. Das Ergebnis davon
haben wir in unserem neuen Verhaltenskodex (englisch: Code of Conduct) festgehalten!&lt;/p>
&lt;p>Unser Verhaltenskodex besteht aus drei Teilen: Allgemeine Verhaltensgrundsätze, Verhalten gegenüber Teamkolleg:innen und
Verhalten gegenüber Kindern und Jugendlichen. Der allgemeine Teil definiert Regelungen, die wir uns im Umgang
untereinander wünschen. Dazu gehört zum Beispiel respektvolles Verhalten, ein konstruktiver Umgang mit Fehlern und
Diversität in Wort und Tat. Im Team-Part legen wir besonders Wert auf klare und offene Kommunikation untereinander sowie
selbstständiges Arbeiten. In der Arbeit mit Kindern und Jugendlichen ist uns ein verantwortungsvoller Umgang besonders
wichtig. Wir wollen die Rechte der Kinder und Jugendlichen achten und ihre individuellen Grenzen respektieren. Außerdem
wollen wir als positive Vorbilder dienen und sie in ihrer Entwicklung fördern.&lt;/p></description></item><item><title>Unser Verhaltenskodex</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:15:11 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/blog/2022-09-21-verhaltenskodex/</guid><description>&lt;p>Wir haben uns in letzter Zeit ein paar Gedanken darüber gemacht, wie wir unser gemeinsames Miteinander im Team des
CoderDojo sowie in Workshops und anderen von uns ausgerichteten Veranstaltungen gestalten wollen. Das Ergebnis davon
haben wir in unserem neuen Verhaltenskodex (englisch: Code of Conduct) festgehalten!&lt;/p>
&lt;p>Unser Verhaltenskodex besteht aus drei Teilen: Allgemeine Verhaltensgrundsätze, Verhalten gegenüber Teamkolleg:innen und
Verhalten gegenüber Kindern und Jugendlichen. Der allgemeine Teil definiert Regelungen, die wir uns im Umgang
untereinander wünschen. Dazu gehört zum Beispiel respektvolles Verhalten, ein konstruktiver Umgang mit Fehlern und
Diversität in Wort und Tat. Im Team-Part legen wir besonders Wert auf klare und offene Kommunikation untereinander sowie
selbstständiges Arbeiten. In der Arbeit mit Kindern und Jugendlichen ist uns ein verantwortungsvoller Umgang besonders
wichtig. Wir wollen die Rechte der Kinder und Jugendlichen achten und ihre individuellen Grenzen respektieren. Außerdem
wollen wir als positive Vorbilder dienen und sie in ihrer Entwicklung fördern.&lt;/p></description></item></channel></rss>