<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>App on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/app/</link><description>Recent content in App on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>ar-YE</language><lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 15:10:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Foto-Filter mit PocketCode - Ein Workshop mit kein Abseits e.V.</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:10:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-03-16-workshop-pocketcode/</guid><description>&lt;p>Auf SnapChat und Instagram kann man lustige Filter und &amp;ldquo;Lenses&amp;rdquo; benutzen,
die dem eigenen Photo zusätzliche Elemente hinzufügen - zum Beispiel ein Paar Schnurrhaare, genau an der richtigen Stelle.
In unserem ersten PocketCode Workshop haben wir unsere eigenen intelligenten Foto-Filter designt und programmiert.&lt;/p>
&lt;p>Den Workshop haben wir zusammen mit Mentor:innen von &lt;a href="https://www.kein-abseits.de/">kein Abseits e.V.&lt;/a> durchgeführt,
damit diese ihr Wissen an ihre Mentees weitergeben können. Nur wenige Mentees bei kein Abseits e.V. haben einen Laptop oder ein Tablet,
zumindest die Eltern haben jedoch alle ein Smartphone. Deshalb haben wir uns für PocketCode entschieden. PocketCode läuft auf dem Smartphone.
Man programmiert also Apps mit einer App! Man muss nicht einmal mit dem Internet verbunden sein, wenn die App erst installiert ist.
Wegen der guten Erfahrungen, die wir mit PocketCode gemacht haben, wollen wir PocketCode weiterhin einsetzen, um die Hürde,
an einem Dojo teilnehmen zu können, zu senken, und so aktiv etwas für Bildungsgerechtigkeit zu tun.&lt;/p></description></item><item><title>تطبيق الحيوانات الأليفة</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/octostudio-haustierapp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/octostudio-haustierapp/</guid><description>&lt;p>في ورشة عمل &amp;ldquo;تطبيق الحيوانات الأليفة&amp;rdquo;، يكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول
كيفية برمجة حيوان أليف رقمي جائع ويحتاج إلى إطعامه.
يُستخدم في ذلك تطبيق OctoStudio، وهو تطبيق للأجهزة المحمولة يمكن استخدامه لبرمجة التطبيقات.
بعد جولة إلهامية قصيرة، يستخدم المشاركون، مع مرشدهم أو آبائهم أو بمفردهم، التعليمات التي وضعناها لبرمجة تطبيق أساسي للحيوانات الأليفة والتعرف على OctoStudio. في الوقت المتبقي، يمكن للمشاركين بعد ذلك توسيع تطبيقهم.&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يمكن للمشاركين تشغيل OctoStudio&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين إضافة الأشكال والخلفيات&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين تغيير رؤية الشكل.&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام المتغيرات&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام أرقام عشوائية&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون إلى&lt;/p></description></item><item><title>تطبيق فلتر الصور</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/pocketcode-gesichtserkennung/</guid><description>&lt;p>في ورشة عمل &amp;ldquo;تطبيق فلتر الصور&amp;rdquo; عبر الإنترنت، سيكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول
كيفية برمجة فلاتر الصور الذكية، أو ما يسمى &amp;ldquo;العدسات&amp;rdquo;، مثل تلك الموجودة على Instagram أو SnapChat.
ويُستخدم في ذلك تطبيق PocketCode، وهو تطبيق للأجهزة المحمولة يمكن استخدامه لبرمجة التطبيقات.
بعد تمرين إحماء إبداعي قصير يقوم فيه المشاركون بتصميم أربعة فلاتر حول مواضيع مختلفة في فترة زمنية قصيرة,
مع مرشدهم أو والديهم أو بمفردهم، يستخدم المشاركون التعليمات التي وضعناها معاً لإنشاء فلتر الصور الخاص بهم.
التعليمات لتطوير فلتر الصور الخاص بهم.&lt;/p></description></item></channel></rss>