<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mbot on Projekt Dokumentation</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/mbot/</link><description>Recent content in Mbot on Projekt Dokumentation</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/tags/mbot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>mBot-Hindernisparkour</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/mbot-labyrinth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/workshops/mbot-labyrinth/</guid><description>Im Online-Workshop &amp;ldquo;mBot Hindernisparkour&amp;rdquo; steuern die Teilnehmenden einen mBot durch einen Hindernisparkour. Nach einer Phase des Programmierens treten zwei Teams gegeneinander an: Wer schafft es zuerst, den Luftballon in der Mitte des Parkours zum Platzen zu bringen? Für die Durchquerung des Parkours werden Linien- und Abstandssensoren verwendet.
Die mBlock-Programme zum Steuern der mBots werden von den Teilnehmenden mit Mentor:innen vor Ort geteilt, die die Programme dann ausführen lassen. Da die mBots von einer an der Decke montierten Kamera aufgenommen werden, können die Teilnehmenden live verfolgen, ob ihr Programm funktioniert.</description></item><item><title>مسار مليء بالعقبات mBot</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/mbot-labyrinth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/de/ar/workshops/mbot-labyrinth/</guid><description>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;مسار مليء بالعقبات mBot&amp;rdquo;، يقوم المشاركون بتوجيه روبوت mBot عبر مسار مليء بالعقبات. بعد مرحلة البرمجة، يتنافس فريقان ضد بعضهما البعض: من يستطيع القيام بذلك أولاً؟ من يستطيع تفجير البالون في وسط المسار أولاً؟ يتم استخدام مستشعرات الخط والمسافة لاجتياز المسار.
تتم مشاركة برامج mBlock للتحكم في الروبوتات mBots من قبل المشاركين مع الموجهين في الموقع, الذين يقومون بعد ذلك بتشغيل البرامج. كما يتم تسجيل برامج mBots بواسطة كاميرا مثبتة على السقف, يمكن للمشاركين متابعة مباشرة ما إذا كانت برامجهم تعمل أم لا.</description></item></channel></rss>