<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Python on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/python/</link><description>Recent content in Python on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>ar-YE</language><lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2022 21:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coding im März</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-03-19-coding-im-dojo/</guid><description>&lt;p>Trotz des schönen Wetters haben wir diesen Samstag Vormittag indoor verbracht. Diesmal sind wir ganz ohne Vorstellungsrunde direkt in unsere Projekte eingestiegen. Fast fertige Spiele wurden um neue Spielelemente erweitert. Gerade gedachte Spiele wurden neu angefangen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/coding_im_dojo_workinprogress.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Wer bestimmte Spielmechaniken umsetzen möchte, findet mit Scratch genauso die perfekte Grundlage, wie Designer:innen, die ihr Augenmerk auf Charakterbildung legen oder zukünftige Autor:innen, die spielerisch ihre Geschichte erzählen. Das größte Projekt - ein Discord Chat Bot - läuft in Python.&lt;/p></description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop - die Zweite</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-29-astropi/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2022-01-29-astropi/</guid><description>&lt;p>&amp;ldquo;Brighten up the daily routine of the astronauts on the International Space Station.&amp;rdquo; - Heiter den Alltag der Astronaut:innen auf der internationalen Weltraumstation ISS auf. Das ist das Ziel von dem Projekt Mission Zero, an dem wir am 29. Januar gemeinsam gearbeitet haben.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/images/cms/astro_pi_mission_zero_key_visual.png" alt="" title="Bild (oben): ESA">&lt;/p>
&lt;p>Insgesamt sechs Kinder und Jugendliche waren dabei. Es ging um die ISS. Es ging um Temperatur-, Feuchtigkeits- und Druckmessung mithilfe entsprechender Sensoren. Es ging um Pythonprogrammierung auf Raspberry Pi&amp;rsquo;s. Und on top: Der Workshop fand in Kooperation mit einem Südafrikanischen CoderDojo statt! Bevor die Programmierung startete, konnten wir uns gegenseitig im VideoCall vorstellen. Dabei wurden direkt jeweils Partner:innen gefunden, die gemeinsam ihr Projekt an die Anstronaut:innen der ISS schicken werden.&lt;/p></description></item><item><title>Programmieren für den Weltraum - Astro Pi Workshop</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 19:24:46 +0200</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2021-05-03-programmieren-f%C3%BCr-den-weltraum-astro-pi-workshop/</guid><description>&lt;p>Der Weltraum, unendliche Weiten. Wir schreiben das Jahr 2021. Dies sind die Abenteuer junger Entwickler:innen,
die gemeinsam Programme schreiben, um die Arbeit der Besatzung der Internationalen Raumstation ISS zu unterstützen.
Dies ist Astro Pi Mission Zero!&lt;/p>
&lt;p>Das Ziel des Workshops war die Entwicklung eines Programms zum Messen der aktuellen Luftfeuchtigkeit an Bord der ISS
und das anschließende Mitteilen dieser an die Astronaut:innen in einer personalisierten Nachricht. Hierfür kommt auf
der ISS ein sogenannter Astro Pi zum Einsatz: Ein kleiner Computer mit diversen Sensoren zur Messung des aktuellen
Raumklimas in Form von Temperatur, Luftfeuchtigkeit und Luftdruck sowie einer LED-Matrix bestehend aus acht mal acht
LEDs, die individuell angesteuert werden können. Um das Programm jedoch auch lokal testen zu können, haben wir einen
Emulator verwendet, der die Funktionalität des Astro Pis auf einer Website nachbildet.&lt;/p></description></item><item><title>أسترو باي - البرمجة في الفضاء</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/python-astropi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/python-astropi/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;أسترو باي - البرمجة في الفضاء&amp;rdquo; كجزء من
مشروع &lt;a href="https://astro-pi.org/mission-zero/">&amp;ldquo;Mission Zero&amp;rdquo; التابع لمؤسسة RaspberryPi Foundation&lt;/a>، تُتاح الفرصة للمشاركين
لكتابة برنامج بايثون يتم تشغيله بعد ذلك على محطة الفضاء الدولية. يمكن للمشاركين إنشاء رسوم متحركة مدتها 30 ثانية كحد أقصى,
حيث يتم عرض الرطوبة على الأقل على محطة الفضاء الدولية. بالإضافة إلى ذلك، يمكن للمشاركين تحية رواد الفضاء، وعرض ضغط الهواء ودرجة الحرارة
أو إضافة صور. يتم استخدام &amp;ldquo;محاكي &amp;ldquo;محاكي استشعار القبعة على الإنترنت&amp;rdquo; - وهو برنامج يحاكي حاسوب AstroPi مع أجهزة الاستشعار.&lt;/p></description></item><item><title>مرحباً بوت، كيف حالك؟</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/chatbot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/workshops/chatbot/</guid><description>&lt;p>في ورشة العمل عبر الإنترنت &amp;ldquo;مرحباً بوت، كيف الحال؟&amp;quot;، يكتسب المشاركون نظرة ثاقبة حول
كيفية برمجة روبوتات الدردشة الآلية. روبوتات المحادثة هي برامج يمكنها التحدث إلى المستخدم.
يمكن للمشاركين استخدام إما سكراتش أو بايثون.&lt;/p>
&lt;p>واعتماداً على مدى تقدم المشاركين، عند استخدام سكراتش، يمكن استخدام ملحق &amp;ldquo;تحويل النص إلى كلام&amp;rdquo; و
يمكن استخدام الكتل المخصصة (المعروفة أيضًا باسم &amp;ldquo;الدوال&amp;rdquo; أو &amp;ldquo;الروتينات الفرعية&amp;rdquo;).&lt;/p>
&lt;p>أهداف التعلم:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>يفهم المشاركون ما هو روبوت الدردشة الآلية&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين جعل الكمبيوتر يقول شيئاً ما&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين الاستعلام عن مدخلات المستخدم واستخدامها&lt;/li>
&lt;li>يمكن للمشاركين استخدام الشروط للاستجابة لمدخلات المستخدم&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>يحتاج المشاركون:&lt;/p></description></item></channel></rss>