<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Unplugged on CoderDojo Schöneweide</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/unplugged/</link><description>Recent content in Unplugged on CoderDojo Schöneweide</description><generator>Hugo</generator><language>ar-YE</language><lastBuildDate>Fri, 03 Apr 2020 13:51:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/tags/unplugged/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Einstieg in die Informatik für Grundschüler*innen - Auch ohne Computer kann man viel lernen!</title><link>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 13:51:00 +0100</pubDate><guid>https://coderdojo-schoeneweide.github.io/ar/blog/2020-04-03-workshop-einstieg-in-die-informatik/</guid><description>&lt;p>Wie sage ich einem Roboter, wie er sich ein Brötchen schmiert, im Park Müll beiseite räumt oder einen Luftballon fängt?
Das konnte am 5. März 2020 eine sechste Klasse der Grundschule an der Wuhlheide bei unserem Workshop zum Einstieg in die
Programmierung an der HTW herausfinden. Eine der wichtigsten Erkenntnisse aus diesem Workshop war sicherlich:
Informatische Bildung geht mit analogen Spielen auch ohne teure technische Ausstattung!&lt;/p>
&lt;p>Da die Teilnehmer:innen keine Vorkenntnisse in Informatik hatten, begann der Workshop mit einer Einführung.
Dabei haben wir überlegt, was Computer überhaupt sind, und wo überall ein Computer drin steckt.
Es folgte ein kleines Experiment: Eine unserer Mentorinnen spielte einen Roboter, der von den Teilnehmer:innen
Befehle entgegennahm. Ziel war es, eine Käsestulle zuzubereiten. Wenn dann die Butter auf der Unterseite des Brötchens
verteilt wurde, statt auf der aufgeschnittenen Seite, sorgte dass nicht nur für Spaß, sondern auch die Erkenntniss,
dass man bei Computerbefehlen wirklich ganz genau sein muss, denn der Computer macht genau das, was man befiehlt.&lt;/p></description></item></channel></rss>